<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fisl on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/fisl/</link>
    <description>Recent content in Fisl on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 May 2014 02:30:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/fisl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #34 – FISL 15 E DRM</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-34-fisl-15-e-drm/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 02:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-34-fisl-15-e-drm/</guid>
      <description>Parece que agora vai. Neste episódio tivemos problemas com uma obra em cima do apartamento do Ivan e uma galera fazendo aquela bagunça próximo ao Og, mas o papo estava bom e mesmo com um pouco de barulho o episódio foi gravado. Ivan, Diego e Og conversaram sobre o FISL 15, Firefox e o suporte a DRM, Popcorn Time, eleição da mesa diretora do GNOME, alternativa livre ao Hangout e o emulador de iOS para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #25 – FISL 14, Fedora 19 e Firefox OS</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-25-fisl-14-fedora-19-e-firefox-os/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 01:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-25-fisl-14-fedora-19-e-firefox-os/</guid>
      <description>Voltamos a nos reunir para gravar mais um episódio do Opencast, desta vez a publicação atrasou devido a muito trabalho e atraso na data de gravação causado por falhas no próprio hangout.
Neste episódio Ivan, Og Maciel, Aprígio Simões, Diego e Rudinei tentamos comentar alguns acontecimentos importantes que foram notícia no mundo do software livre. Entre eles estão o FISL 14, onde o Diego e o Rudinei estavam presentes, Fedora 19 que pode explodir a cabeça de alguns e o Firefox OS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravações de palestras do Fisl 14</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/gravacoes-de-palestras-do-fisl-14/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2013 16:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/gravacoes-de-palestras-do-fisl-14/</guid>
      <description>Se assim como eu, você não pode ir ao Fisl em Porto Alegre ou não conseguiu assistir a uma palestra por estar assistindo outra, não fique tão preocupado, algumas palestras foram gravadas e já estão disponíveis para download no site do fisl.
 Acesse este endereço e todas as palestras que tiverem o link &amp;#8220;gravação&amp;#8221; na pate inferior estarão disponíveis para download.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompanhe o FISL 14 ao vivo</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/acompanhe-o-fisl-14-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 21:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/acompanhe-o-fisl-14-ao-vivo/</guid>
      <description>Iniciou ontem (03) e vai até sábado (06) a 14ª edição do Fórum Internacional Software Livre &amp;#8211; FISL 14, no Centro de Eventos da PUC em Porto Alegre/RS.
Para quem não está presente no evento é possível acompanhar a programação de algumas salas ao vivo pela internet através do endereço http://softwarelivre.org/fisl14/aovivo
Sobre o FISL Considerado um dos maiores encontros de comunidades de Software (e cultura) Livre na América Latina, aonde milhares de colaboradores e entusiastas se encontram, discutem e apresentam soluções tecnológicas e educacionais livres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #15 – FISL 13 e notícias</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-15-fisl-13-e-noticias/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2012 04:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-15-fisl-13-e-noticias/</guid>
      <description>Voltamos com o Opencast depois de uma pausa necessária para descanso e falamos um pouco sobre nossa participação no FISL 13 e alguma notícias que foram destaques nos últimos dias. O feed para iTunes não está funcionando e eu desisti de tentar arrumar, se alguém souber como arrumar eu agradeço, mas eu não vou mais correr atras deste negócio.
Links  FISL 13 VideoCast 16 &amp;#8211; FISL 13 Instalando o Ubuntu em um computador Apple Intel Video Game OUYA O pirata dos barramentos TexMate LibreOffice 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VideoCast 16 – FISL 13</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-16-fisl-13/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 22:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-16-fisl-13/</guid>
      <description>Um grande evento foi o FISL 13, não pelas palestras que não assisti a nenhuma, mas pelas experiências trocadas e as pessoas conhecidas. Veja neste episódio do VideoCast como foi o evento para o grupo Ubuntu-BR.
As fotos do evento podem ser vista no Facebook do site, já aproveite e curta nossa página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exFAT no Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/exfat-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 13:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/exfat-no-ubuntu/</guid>
      <description>Durante o FISL 13 convivi com pessoas que utilizam Linux em seus Mac&amp;#8217;s e inevitavelmente um pendrive com sistema de arquivos exFAT caiu em minhas mãos. No primeiro momento eu disse para a pessoa que o sistema de arquivos não era suportado pelo Linux, mas ele mesmo me disse que tem uma maneira de habilitar este suporte e me passou o link que está no final do artigo. Antes que eu esqueça, quem deu a dica foi o Andrei Zuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu for Android no FISL 13</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-for-android-no-fisl-13/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 20:03:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-for-android-no-fisl-13/</guid>
      <description>Olá Ubunteros, fiquei um tempo sem postar nada no site, o Edigley salvou a semana com um ótimo artigo que consegui publicar entre uma conversa, instalação ou correção de algum problema durante o FISL.
Em um dos raros momentos que consegui sair do estande do Ubuntu-BR, aproveitei os minutos do almoço, passei pelo estande da Canonical e o Adilson Oliveira gentilmente gravou este vídeo falando e mostrando um pouco do Ubuntu for Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #14 – FISL 13</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-14-fisl-13/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 03:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-14-fisl-13/</guid>
      <description>Este é um episódio especial e de curta duração falando um pouco sobre o FISL que tem sua décima terceira edição começando hoje, dia 25 de julho de 2012. Se quer conhecer um pouco sobre a história do evento, ouça já este episódio.
Links  FISL na Wikipedia FISL 13  Twitter: @tecnologiaabert
Facebook: http://www.facebook.com/tecnologiaaberta
Google+: Tecnologia Aberta
Youtube: Tecnologia Aberta
E-Mail: opencast@tecnologiaaberta.com.br
Feed do Opencast: http://tecnologiaaberta.com.br/feed/opencast/
iTunes: http://itunes.apple.com/br/podcast/id424732898</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>