<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>On Air on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/on-air/</link>
    <description>Recent content in On Air on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2013 10:47:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/on-air/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ubuntero On Air #4</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 10:47:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-4/</guid>
      <description>Se você não conseguiu assistir ao vivo o Ubuntero On Air #4, não tem problema, o programa está disponível no Youtube na íntegra. Como prometido, começamos às 21 horas e terminamos às 23 horas.
 Assistir no Youtube Como o papo estava bom e tinha muita coisa para responder e comentar, acabou que o sorteio não saiu ao vivo, mas ele foi feito e os vencedores que participarão da gravação de um episódio do Opencast são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorteio para participar de uma gravação do Opencast</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-para-participar-de-uma-gravacao-do-opencast/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 10:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-para-participar-de-uma-gravacao-do-opencast/</guid>
      <description>Natal chegando e nós vamos dar um presente para quem é ouvinte do Opencast. Três pessoas, uma de cada rede social, poderão participar da gravação de um episódio do Opencast.
Para participar as regras são simples e estão abaixo:
 Preencher o formulário que está no final deste post Seguir, curtir ou circular o ubuntero na rede social escolhida É obrigatório ter uma conta no G+ para poder participar de um hangout É obrigatório ter uma webcam Recomendamos o uso de fones de ouvido, caso o som esteja muito ruim pela falta deles, podemos cancelar a participação Em caso de a mesma pessoa ser sorteada para mais de uma rede social, esta escolherá por qual irá participar e a segunda pessoa sorteada da rede social não escolhida, será a nova participante Durante a gravação, use roupas, não permitiremos participação de pessoas sem camiseta, não importa o motivo  Estas regras podem ser alteradas a qualquer momento, sem aviso prévio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntero On Air #3</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-3/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 12:45:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-3/</guid>
      <description>Ainda lembram do Ubuntero On Air? Ele tinha nascido e fizemos apenas 2 episódios e depois acabamos usando os hangouts apenas para a gravação do Opencast. Ao tentarmos fazer mais uma gravação, participante convidado não pode comparecer devido a problemas no trabalho e acabamos batendo um papo bem ao estilo Papo de Buteco onde quem estava assistindo pode nos fazer perguntas e nós íamos respondendo.
Após encerrar a transmissão, conversamos um pouco mais e resolvemos reavivar o Ubuntero On Air no mesmo estilo que fizemos este.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>