<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linuxvlog on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/linuxvlog/</link>
    <description>Recent content in Linuxvlog on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2013 16:14:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/linuxvlog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kdenlive: Movimento de imagens com efeito sonoro</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/kdenlive-movimento-de-imagens-com-efeito-sonoro/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2013 16:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/kdenlive-movimento-de-imagens-com-efeito-sonoro/</guid>
      <description>Este é o segundo vídeo da série de tutorias de edição de vídeo no Linux desenvolvida pelo canal LinuxVlog e divulgada aqui no Ubuntero. Neste vídeo você verá como dar movimento a imagens estáticas e como são adicionados efeitos sonoros.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 13.10: Wallpapers, Firefox, correções gráficas e apps do Touch</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-13-10-wallpapers-firefox-correcoes-graficas-e-apps-do-touch/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 11:22:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-13-10-wallpapers-firefox-correcoes-graficas-e-apps-do-touch/</guid>
      <description>Veja em vídeo, os wallpapers da nova versão do Ubuntu, correções na aparência de aplicativos GNOME 3, aplicativos do Ubuntu Touch rodado no Desktop, e o Firefox como navegador padrão do Ubuntu.
 Assistir no Youtube Este vídeo é uma parceria entre o site Ubuntero e o LinuxVlog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kdenlive: Efeito simples com movimento e opacidade</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/kdenlive-efeito-simples-com-movimento-e-opacidade/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2013 12:28:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/kdenlive-efeito-simples-com-movimento-e-opacidade/</guid>
      <description>Começamos uma nova parceria e agora os vídeos do canal do youtube LinuxVlog também serão exibidos aqui no Ubuntero.
O tão esperado tutorial de Kdenlive chegou, bem enxuto, mas quem assistir já vai conseguir fazer muita coisa legal. Como ficou bem curto e simples, decidi fazer mais nas próximas semanas, num formato mais screencast mesmo, só para mostrar os efeitos que faço nos vídeos.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>