<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Primeiros Passos on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/primeiros-passos/</link>
    <description>Recent content in Primeiros Passos on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2013 13:34:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/primeiros-passos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Videocast #42 – Primeiros passos no Ubuntu – Vídeo 6</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-42-primeiros-passos-no-ubuntu-video-6/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 13:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-42-primeiros-passos-no-ubuntu-video-6/</guid>
      <description>Algo que leio bastante por fórums e listas é a dificuldade em se compartilhar pastas na rede utilizando o Ubuntu, o que realmente não consigo entender. Para facilitar a vida de todos, este vídeo mostra a maneira simples de se acessar e fazer compartilhamento. Não é necessário fazer configurações mirabolantes no samba, isso é coisa para compartilhamentos avançados e não para simples compartilhamentos.
 Assistir no Youtube Viu como é fácil e não precisa nem abrir o terminal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #37 – Primeiros passos no Ubuntu – Vídeo 5</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-37-primeiros-passos-no-ubuntu-video-5/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 03:28:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-37-primeiros-passos-no-ubuntu-video-5/</guid>
      <description>Depois deu uma grande pausa, estamos de novo ao Videocast e para mais um episódio do nosso quadro &amp;#8220;Primeiros passos no Ubuntu&amp;#8220;. Neste vídeo mostro como usar as funções da Central de programas do Ubuntu, não só as funções básicas de instalar e desinstalar programas, mas também algumas funções pouco conhecidas da maioria dos usuários.
Se gostarem do vídeo, não esqueçam de curtir, e se não são inscritos no canal, não custa nada se inscrever também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #36 – Primeiros passos no Ubuntu – Vídeo 4</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-36-primeiros-passos-no-ubuntu-video-4/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 03:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-36-primeiros-passos-no-ubuntu-video-4/</guid>
      <description>Depois de um final de semana de trabalho, do tipo que paga as contas e não no site, e 3 gravações do desktop, enfim está no ar o quarto vídeo da nossa série &amp;#8220;Primeiros passos no Ubuntu&amp;#8220;.
Neste vídeo apresento o Unity e tento botar na cabeça de todos que você não precisa saber o nome dos programas que quer abrir, precisa saber o que quer fazer. Acredito que agora ninguém tenha mais dúvida sobre como usar o sistema, ainda falta muita coisa para mostrar sobre o Ubuntu, nem mostrei a utilização do HUD neste vídeo, pretendo usar onde ele é realmente útil em um futuro vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #35 – Primeiros passos no Ubuntu – 3</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-34-primeiros-passos-no-ubuntu-3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 12:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-34-primeiros-passos-no-ubuntu-3/</guid>
      <description>Neste terceiro vídeo da séria &amp;#8220;Primeiros passos no Ubuntu&amp;#8220;, mostramos como é a instalação do sistema em dual boot com o Windows 7. Não mostramos nenhuma configuração mais avançada para não confundir, apenas ajudar quem está começando. Futuramente mostraremos como é o processo de particionamento avançado, mas isso acontecerá quando estiverem mais bem ambientado ao sistema. No próximo vídeo mostraremos as principais &amp;#8220;peças&amp;#8221; do Unity, a interface gráfica padrão do Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #34 – Primeiros passos no Ubuntu – 2</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-34-primeiros-passos-no-ubuntu-2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 11:10:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-34-primeiros-passos-no-ubuntu-2/</guid>
      <description>Neste vídeo explico como funciona a configuração da BIOS para que seja possível fazer a inicialização do computador por um CD/DVD ou Pendrive. Como cada BIOS é diferente da outra e existem particularidades, neste vídeo mostro apenas uma BIOS e explico o que pode acontecer, cabe a você adaptar estes conhecimentos a sua BIOS.
 Assistir no Youtube Outros vídeos  Videocast #32 &amp;#8211; Primeiros passos no Ubuntu  .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #32 – Primeiros passos no Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-32-primeiros-passos-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 03:12:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-32-primeiros-passos-no-ubuntu/</guid>
      <description>De volta aos nossos vídeos quase semanais, hoje voltamos as origens do site e começaremos a ensinar todos os passos para começar no mundo do Ubuntu Linux.
Neste primeiro vídeo mostramos como é fácil obter o Ubuntu e gravar em um CD/DVD ou pendrive. Nos próximos vídeos mostraremos o processo de instalação e utilização do sistema.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>