<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mir on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/mir/</link>
    <description>Recent content in Mir on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2014 11:35:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/mir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mir como padrão no desktop só para 2016</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-como-padrao-no-desktop-so-para-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 11:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-como-padrao-no-desktop-so-para-2016/</guid>
      <description>Se você estava esperando que o Mir viesse como padrão após a versão 14.04 LTS, pode sentar e esperar até a LTS seguinte, a 16.04. Embora o Mir já possa ser testado no destktop de maneira simples para quem está testando a 14.04 e Unity 8, os planos para o servidor gráfico estar como padrão no Ubuntu tem uma boa estrada para percorrer.
Segundo Mark Shuttleworth durante a vUDS, é necessário muito trabalho para melhorar a compatibilidade com mais hardware e muitas melhorias no desempenho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mir é o servidor gráfico padrão do Ubuntu Touch</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-e-o-servidor-grafico-padrao-do-ubuntu-touch/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 18:11:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-e-o-servidor-grafico-padrao-do-ubuntu-touch/</guid>
      <description>Em contrapartida ao anúncio de que o XMir não estaria por padrão no Ubuntu 13.10, Jono Bacon anunciou que o Mir já é o servidor gráfico padrão do Ubuntu Touch a partir da imagem 90.
Segundo o próprio relato do Jono Bacon, tudo está funcionando com bastante fluidez em seu Nexus 4, com alguns bugs que já eram esperados e não são muito grandes.
Agora o time de desenvolvimento está trabalhando para aparar as arestas e deixar tudo pronto para o lançamento do Ubuntu Touch juntamente com o Ubuntu 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #29 – SteamOS e a pérola da TechNet</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-29-steamos-e-a-perola-da-technet/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 02:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-29-steamos-e-a-perola-da-technet/</guid>
      <description>Neste episódio do Opencast, Ivan, Aprígio Simões, Diego e Rudinei comentam alguns dos principais acontecimentos que viraram notícia no mundo do software e hardware livre. Nossa conversa começa com a pérola da Technet &amp;#8220;provando&amp;#8221; que o Windows é melhor que o Software Livre, passamos pelas novidades da Valve com o SteamOS e seus hardwares, liberação de especificação de placas de vídeo, Xmir, Raspberry Pi e o investimento da IBM no Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xmir não estará mais habilitado por padrão no Ubuntu 13.10</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/xmir-nao-estara-mais-habilitado-por-padrao-no-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/xmir-nao-estara-mais-habilitado-por-padrao-no-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>&amp;#8220;Os haters pira com esta notícia&amp;#8221;. Não é novidade para ninguém que a Canonical pretendia deixar o Xmir como servidor gráfico padrão no Ubuntu 13.10 para as placas suportadas, diga-se Intel e drivers livres da NVIDIA e ATI, mas devido a dificuldades técnicas, isto não será mais possível.
Uma das primeiras coisas que me perguntaram pelas redes sociais assim que postei uma imagem da tela de detalhes do Ubuntu, onde mostrava que eu estava rodando o Ubuntu 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel retira suporte ao XMIR</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/intel-retira-suporte-ao-xmir/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 14:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/intel-retira-suporte-ao-xmir/</guid>
      <description>Uma notícia um pouco preocupante para quem usa o driver através do instalador próprio da Intel em seu computador e pretendia usá-lo no Ubuntu. A Intel anunciou que não dará suporte ao seu driver no servidor gráfico XMIR que será utilizado no Ubuntu nas próximas versões. A empresa está concentrando seus esforços para entregar o melhor driver para o Wayland, outra alternativa para mudança de servidor gráfico que deverá estar presente na maioria das distribuições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xmir no Ubuntu 13.10</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/xmir-no-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 12:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/xmir-no-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>Como já anunciado nas redes sociais, estou utilizando o Ubuntu 13.10 para testar e relatar bugs. Logicamente, não podia deixar de usar o novo servidor gráfico do Ubuntu e inicialmente o utilizei através de um PPA. Agora que os pacotes estão disponíveis no repositório Universe, removi o PPA e estou usando direto do repositório.
Durante o último Papo de Buteco me questionaram o que eu estava achando da experiência e eu até disse que não tinha notado nenhuma lentidão visível aos olhos, mas agora que estou usando a versão disponível no repositório Universe, alguma coisa diferente deu para ser notada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades sobre o MIR</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novidades-sobre-o-mir/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 16:52:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novidades-sobre-o-mir/</guid>
      <description>Mal escrevo um desabafo sobre o posicionamento de algumas comunidades em relação ao MIR e já tenho algumas novidades relativas ao desenvolvimento.
A primeira novidade e mais interessante é que o MIR será o servidor gráfico padrão no Ubuntu 13.10, próxima versão a ser lançada. O Unity lançado na versão 13.10 continuará sendo o 7 e estará rodando na camada de compatibilidade do MIR, o XMIR.
O MIR será usado para os drivers livres da Intel, NVIDIA e ATI, já para os drivers proprietários da NVIDIA e ATI, o X ainda será utilizado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubuntu não pretende utilizar o MIR</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/kubuntu-nao-pretende-utilizar-o-mir/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 16:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/kubuntu-nao-pretende-utilizar-o-mir/</guid>
      <description>Talvez o que eu vou falar seja besteira, mas esta é uma opinião pessoal sobre os mimimi&amp;#8217;s referentes ao desenvolvimento do MIR e sua adoção.
Ao contrário do que muitos dizem, o desenvolvimento do MIR está licenciado sobre a GPLv3, o que garante que o projeto é e sempre será open source, algumas pessoas tentam implantar rumores de que esta licença dá liberdade para o fechamento do código em qualquer momento, mas isso não é verdade, a licença mantém as mesmas proteções das versões 1 e 2, apenas adaptada a legislação americana mais atual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KDE rodando no MIR</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/kde-rodando-no-mir/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 14:32:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/kde-rodando-no-mir/</guid>
      <description>Na postagem anterior mostramos imagens de 3 interfaces gráficas rodando no servidor gráfico MIR. Com eu tinha dito, não acreditava que levaria mais de uma semana para termos uma imagem do KDE, aí está ela.

Ao contrário das outras imagens, esta não tem nada que mostre explicitamente que o KDE está realmente rodando no MIR, temos que confiar na palavra do desenvolvedor, que no caso eu confio.
E aí? Alguém ainda quer falar que o o MIR vai ser exclusivo para o Unity?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XFCE, LXDE e Gnome 3 rodando no MIR</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/xfce-lxde-e-gnome-3-rodando-no-mir/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 20:57:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/xfce-lxde-e-gnome-3-rodando-no-mir/</guid>
      <description>Está ansioso para usar o Mir como servidor gráfico padrão no seu Ubuntu? Mesmo que não esteja, veja estas imagens onde é possível ver o XFCE, LXDE e Gnome 3 rodando diretamente no Mir.
XFCE  LXDE  GNOME 3  Você não verá o KDE rodando ainda por motivo de problema em um arquivo, não do Mir, segundo os desenvolvedores, mas em breve novas imagens mostrando o KDE no Mir estarão disponíveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity 8 rodando no Mir em um MacBook Pro Retina</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/unity-8-rodando-no-mir-em-um-macbook-pro-retina/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 17:31:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/unity-8-rodando-no-mir-em-um-macbook-pro-retina/</guid>
      <description>Jono Bacon, gerente de comunidade da Canonical, publicou um vídeo em seu blog onde é mostrado o Unity 8 rodando em cima do servidor gráfico Mir. O computador usado para a gravação do vídeo é um MacBook Pro Retina na resolução máxima e placa de vídeo Intel HD 4400.
A performance já está muito boa, mas ainda não tem todos os serviços pendurados para ter uma boa noção do desempenho, além de se ter muito trabalho de otimização a ser fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #19 – Mir, Ubuntu Touch e Global Jam</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-19-mir-ubuntu-touch-e-global-jam/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:31:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-19-mir-ubuntu-touch-e-global-jam/</guid>
      <description>Voltamos enfim para mais um episódio do Opencast. Neste episódio falamos sobre o servidor gráfico da Canonical, o Mir, Ubuntu Touch Developer Preview e Ubuntu Global Jam Brazil 2013. Vamos tentar deixar o episódio sem música, além da abertura, e sem transições entre os assuntos e vocês nos dizem o que acharam.
Não se acostumem, os episódios irão ao ar quinzenalmente nas quartas-feiras, apenas hoje saiu na terça.
Links do episódio  Novo Servidor Gráfico para o Ubuntu Servidor Gráfico do Android &amp;#8211; SurfaceFinger Gnome considera acelerar suporte ao Wayland Ubuntu Touch Developer Preview Videocast 26 &amp;#8211; Galaxy X e Ubuntu Phone Vakinha para compra de um Galaxy X Ubuntu Touch pela equipe do Ubuntu-BR-SC Imagens diárias para o Ubuntu Touch Ubuntu Touch portado para novos aparelhos Site Ubuntued Canal do Youtube com hangouts do Ubuntu SDK e outros vídeos também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo servidor gráfico para o Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-servidor-grafico-para-o-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 22:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-servidor-grafico-para-o-ubuntu/</guid>
      <description>Muito se falou do Wayland, principalmente que ele iria substituir o Xorg e a principal distribuição a começar a mudança seria o Ubuntu. Contrariando os profetas, o Ubuntu usará seu próprio servidor gráfico, o Mir.
Não serei hipócrita e não direi que adorei a ideia, sempre tive minhas próprias opiniões e este anúncio me deixa um pouco preocupado. Não estou dizendo que não gosto da ideia do projeto, mas também não estou dizendo que isto é maravilhoso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>