<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hangout on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/hangout/</link>
    <description>Recent content in Hangout on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/hangout/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #37 – Celular Modular e Manipulação do Facebook</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</guid>
      <description>Esqueça a tristeza da desclassificação da seleção brasileira na copa(o Ivan e o Aprígio já estávamos torcendo para a Alemanha mesmo) e ouça mais um episódio do Opencast. Neste episódio Ivan e Diego discutem assuntos relacionados com software livre, incluindo um desabafo referente a comunidade Ubuntu-BR e uma música especial no final do episódio.
Agradecemos novamente ao Eduardo Barbosa pela arte da capa do episódio.
Gostaríamos de lembrar a todos que devem atualizar seus feeds do opencast pois este mudará de endereço e passará a ser hospedado no site tecnologiaaberta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google e suas brincadeiras de atualizar software</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/google-e-suas-brincadeiras-de-atualizar-software/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 10:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/google-e-suas-brincadeiras-de-atualizar-software/</guid>
      <description>Não é segredo para ninguém que eu e o Google não nos damos muito bem e que me envergonha quem adora esta empresa. Não estou falando dos casos de &amp;#8220;auxílio&amp;#8221; em &amp;#8220;investigações&amp;#8221; feitas pela NSA, estou falando da péssima qualidade da maioria de seus softwares. Infelizmente, muitos fãs não conseguem ver isto.
Pela terceira vez o Google nos impediu de gravar um hangout. Novamente após uma atualização de seu software, o próprio hangout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desativar volume automático do microfone no Hangout</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desativar-volume-automatico-do-microfone-no-hangout/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 23:41:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desativar-volume-automatico-do-microfone-no-hangout/</guid>
      <description>Depois de participar, e desistir, de alguns hangout&amp;#8217;s devido a problemas com áudio, finalmente encontrei uma solução.
O Google Hangout implementa controle automático de volume e não permite que isto seja desabilitado na tela de configuração. O problema é que em locais com muito ruído, como onde eu moro, em algum momento o hangout tenta subir o volume para captar o ruído de fundo e isso causa chiadeira para todos que estão ouvindo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>