<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in Debian on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2014 02:14:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #36 – Mozilla TV e Patentes da Microsoft no Android</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-36-mozilla-tv-e-patentes-da-microsoft-no-android/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 02:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-36-mozilla-tv-e-patentes-da-microsoft-no-android/</guid>
      <description>Até parece mentira, mas estamos conseguindo manter a periodicidade dos episódios. Neste episódio falamos sobre a Mozilla TV, Android, patentes da Microsoft no Android, GTK2 e GTK3 entre outros assuntos.
Gostaríamos de lembrar a todos que devem atualizar seus feeds do Opencast pois este mudará de endereço e passará a ser hospedado no site tecnologiaaberta.com.br. Por enquanto, os episódios estão sendo publicados em paralelo, mas em breve serão publicados exclusivamente no site tecnologiaaberta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #48 – Refisefuqui</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-48-refisefuqui/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 00:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-48-refisefuqui/</guid>
      <description> Neste episódio do Videocast falo um pouco sobre uma coisa que muitas vezes me irrita, as &amp;#8220;distribuições&amp;#8221; refisefuqui. Com muita frequência me pedem para fazer reviews de &amp;#8220;distribuições&amp;#8221; refisefuqui e neste vídeo poderão entender por que eu acabo nunca fazendo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #47 – Debian</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-47-debian/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-47-debian/</guid>
      <description>Como prometido lá no Opencast #28, passei uma semana utilizando o Debian 7.2 e aqui falo um pouco sobre minha experiência. Quero lembrar que o que for dito neste vídeo é baseado na minha experiência e minhas opiniões podem ser diferentes das suas, o que não quer dizer que apenas eu ou você estamos certos, na verdade nós dois estaremos certos.
Resumindo o que verão no vídeo, o instalador do Debian, mesmo gráfico, não é o mais amigável que eu já vi, mas é melhor que o do Fedora e pior que do Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu continua crescendo nos servidores</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-continua-crescendo-nos-servidores/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 15:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-continua-crescendo-nos-servidores/</guid>
      <description>O Debian continua no topo, mas o Ubuntu está chegando lá com um crescimento muito alto e constante.
Como já era de se esperar, o Debian continua dominando o mercado de servidores com 32,5% das instalações, seguida pelo Ubuntu e CentOS com 26% e pela Red Hat com 9%. Juntos, Debian e Ubuntu somam incríveis 58,5% do mercado de servidores, bem acima da soma da Red Hat, Fedora e CentOS que é de 38% aproximadamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #28 – Debian</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-27-debian/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 23:16:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-27-debian/</guid>
      <description>Neste episódio do Opencast Ivan, Aprígio Simões, Helio Loureiro e Luiz Guaraldo falam um pouco sobre a história da distribuição Mãe(ou seria Pai?) de tantas outras, o Debian. Podemos entender como funcionam cada repositório, diferenças e similaridades entre Debian, Ubuntu e outras distribuições não baseadas no Debian. Finalizamos o papo falando sobre a comunidade Debian no Brasil e como obter ajuda quando necessário.
Links do episódio  Debian na wikipedia Distribuições baseadas no Debian Versões do Debian já lançadas Sistema de acompanhamento de bugs do Debian Obter uma cópia do Debian Como transformar seu Debian em Sid Criar pacotes DEB no Debian e Ubuntu Lista geral Debian Brasil Lista debian-user em português Comunidade Debian Brasil do Software Livre Brasil Como obter ajuda por IRC Wiki do Debian  Se você preferir, pode assistir ao vídeo da gravação do Opencast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #40 – Vírus no Linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-40-virus-no-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 21:18:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-40-virus-no-linux/</guid>
      <description> Novas notícias de programas maliciosos no Linux foram dadas esta semana. Desta vez não se fala tanto em vírus, mas sim em um trojan que rouba dados bancários. Será que esta ameaça é realmente uma ameaça?
 Assistir no Youtube Links para as notícias {.button}  Trojan ataca utilizadores de Linux roubando-lhes informações bancárias Linux desktop Trojan &amp;#8216;Hand of Thief&amp;#8217; steals in Thieves Reaching for Linux—”Hand of Thief” Trojan Targets Linux  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #21 – Mandou para o espaço e virou satélite, jogos e DRM</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-21-mandou-para-o-espaco-e-virou-satelite-jogos-e-drm/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 03:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-21-mandou-para-o-espaco-e-virou-satelite-jogos-e-drm/</guid>
      <description>Por motivos de força maior demos mais uma parada no Opencast, mas estamos de volta mais forte. A partir de agora, nosso casting aumentou e teremos vários participantes em todos os episódios. Nossa ideia é ter representação das mais diversas comunidades e regiões.
Neste episódio, Ivan, Diego, Og Maciel, Tiago conversamos sobre vários assuntos, entre eles estão Jogos, DRM, Linux na estação espacial, impressoras 3D, LibreOffice no Android e muitas outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #20 – Servidores Linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-20-servidores-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 02:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-20-servidores-linux/</guid>
      <description>Está atrasado mas o importante é que está no ar mais um episódio do Opencast. Não liguem para a minha voz(Ivan), eu estava no auge da gripe no dia da gravação. Neste episódio recebemos a visita do Tiago do site ubuntu-br-sc e do Aprígio Simões. Vocês vão notar a ausência do Rudinei, que foi atingido por uma falha massiva da OI devido ao rompimento de fibra ótica em três pontos do sul do país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #16 – Distribuições Linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-16-distribuicoes-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 04:02:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-16-distribuicoes-linux/</guid>
      <description>Neste episódio, eu (Ivan), Diego, Rudinei e Og Maciel falamos um pouco sobre o mundo de distribuições Linux existentes no mundo. Escolhemos algumas distribuições para falar um pouco mais como Ubuntu, incluindo uma polêmica, Red Hat, Slackware também entraram na discussão. Conversamos também um pouco sobre ser ou não ser bom ter este número gigantesco de distribuições.
Não deixe de votar no Ubuntero para o Prêmio TopBlog Brasil 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #13 – Notícias</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-13-noticias/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 22:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-13-noticias/</guid>
      <description>Agora é definitivo, o Opencast tem calendário e é periódico. Neste episódio temos a participação do Rudinei que já participava dos episódios enviando perguntas e comentários. Conversamos sobre algumas notícias que julgamos interessantes e importantes e que aconteceram desde o último episódio de notícias.
Para não haver reclamações, foi decidido que os episódios terão cerca de 60 minutos a partir de hoje, o que fará que os episódios não sejam cansativos para ouvir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu, único servidor web que mostra crescimento</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-unico-servidor-web-que-mostra-crescimento/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 22:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-unico-servidor-web-que-mostra-crescimento/</guid>
      <description>Segundo dados divulgados pela W3techs, o Ubuntu Server é a única distribuição que mantém crescimento contínuo entre os servidores web no último ano. Depois de ultrapassar o Suse e o Fedora no ano passado, o Ubuntu Server passou o RHEL em julho, ficando atras apenas de Debian e CentOS. Isto mostra que a confiança no Ubuntu entre os servidores também cresce junto com o Desktop. O Ubuntu não é apenas um sistema com uma interface fácil de utilizar no Desktop, é também robusto e seguro o suficiente para servir a web.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>