<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pesquisa on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/pesquisa/</link>
    <description>Recent content in Pesquisa on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2014 01:18:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/pesquisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comunidade internacional quer saber sua opinião sobre o Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/comunidade-internacional-quer-saber-sua-opiniao-sobre-o-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 01:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/comunidade-internacional-quer-saber-sua-opiniao-sobre-o-ubuntu/</guid>
      <description>Quer dar sua opinião sobre o Ubuntu, Unity e aplicativos padrões da distro? Então responda a Pesquisa 2014 da Comunidade!
Desde 2011 a Comunidade internacional do Ubuntu organiza uma pesquisa para reunir opiniões, tendências e preferências dos usuários.
A pesquisa é simples, leva menos de 3 minutos para responder e abrange vários temas como: qual seu principal sistema operacional, qual ambiente gráfico que você prefere, se você gosta dos papéis de parede do Ubuntu, o que você acha do Unity, qual seu navegador preferido, etc&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa da Valve sobre o uso da Steam</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-da-valve-sobre-o-uso-da-steam/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 16:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-da-valve-sobre-o-uso-da-steam/</guid>
      <description>Já falamos no Opencast sobre a pesquisa que a Valve faz referente ao uso da Steam, mas não tínhamos imagens ou mais dados.
Já foi discutido também que não faria sentido a Valve fazer uma pesquisa já que ela tem um programa no computador dos usuários que pode fazer esta coleta e enviar para seus servidores, ou até mesmo usar a conexão com seus servidores para que essa informação seja enviada assim que um cliente se conectar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa oficial para usuários Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-oficial-para-usuarios-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 13:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-oficial-para-usuarios-ubuntu/</guid>
      <description>Esta postagem foi &amp;#8220;chupada&amp;#8221; do site Ubuntu-BR-SC apenas com o intuito de divulgar a pesquisa, sei que não se sentirão ofendidos por reproduzir a postagem.
&amp;#8220;A Canonical está promovendo um questionário para ajudar na construção da imagem de como as pessoas realmente descobrem, usam e compartilham o Ubuntu. A pesquisa não leva mais do que 5 minutos e está disponível em três idiomas.
Inglês: http://www.surveymonkey.com/s/UbuntuSurvey2012
Espanhol: http://www.surveymonkey.com/s/EspanolUbuntu2012
Português do Brasil: http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>