<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Compiz on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/compiz/</link>
    <description>Recent content in Compiz on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2011 19:04:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/compiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Launcher na parte de Baixo da tela</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/launcher-na-parte-de-baixo-da-tela/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 19:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/launcher-na-parte-de-baixo-da-tela/</guid>
      <description>Esta dica é para muitos que simplesmente não conseguiram, ou não quiseram, se acostumar com a mudança do local onde os programas abertos aparecem.
Esta dica é apenas para quem utiliza o Unity 3D e Ubuntu 32 bits, não tem pacote para 64 bits, pois utiliza um plugin do Compiz para fazer a mágica!
Para começar, faça o download do arquivo. Aqui ou aqui.
Extraia o diretório presente no arquivo baixado para o seu home.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentar o número de áreas de trabalho no Unity</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/aumentar-o-numero-de-areas-de-trabalho-no-unity/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 11:32:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/aumentar-o-numero-de-areas-de-trabalho-no-unity/</guid>
      <description>Muita gente reclama da falta de opções de personalização do Unity e uma das personalizações é o número de áreas de trabalho que no Unity temos habilitados apenas 4.
Para resolver este problema é muito simples. Instale o aplicativo CCSM via Central de programas do Ubuntu.
 Abra o programa pressionando e soltando a tecla &amp;#8220;Super&amp;#8221;, também conhecida como tecla &amp;#8220;Windows&amp;#8221;, e digite ccsm. Apenas um programa aparecerá e deverá ser aberto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 11.04, atualizações até o dia 22/01/2011</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-11-04-atualizacoes-ate-o-dia-22012011/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-11-04-atualizacoes-ate-o-dia-22012011/</guid>
      <description>Continuando os Screencasts sobre o Ubuntu 11.04, agora mostramos as mudanças ocorridas na versão até o dia 22/01/2011.
O vídeo mostra a mudança no comportamento das teclas Super+E, menu do Unity, LibreOffice, Banshee no lugar do Rhythmbox, barra auto ocultável agora é padrão, Firefox 4 e Ubuntu One.
 Assistir no Youtube Na próxima semana provavelmente não teremos um vídeo, estarei de férias e não posso prometer que conseguirei fazer um screencast até a data da viagem, mas farei o possível para isto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>