<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jogos on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/categories/jogos/</link>
    <description>Recent content in Jogos on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2014 20:00:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/categories/jogos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vencedor do game “Lume” novo sorteio para vocês!</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 20:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</guid>
      <description>Veja quem foi o ganhador do jogo Lume.
O Vencedor foi Eliton Luiz.
Facebook: http://fb.com/100003391791513
  Ele receberá por e-mail uma Key Steam do game lume e também será notificado via Facebook.
Parabéns ao vencedor! Caso você não tenha ganho desta vez não fique triste porque agora mesmo já está rolando um novo sorteio, #ojogodasemana é o FTL.
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O jogo da semana voltou</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/o-jogo-da-semana-voltou/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 12:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/o-jogo-da-semana-voltou/</guid>
      <description>
Em parceria com os sites Diolinux e Strondus, a promoção #ojogodasemana sorteia super jogos para Linux está de volta.
O jogo da vez é o point and click Machinarium e para concorrer é muito fácil, basta seguir os passos na página da promoção.
Veja o vídeo promocional que mostra um pouco deste jogo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #50 – Dell Inspiron 14, um notebook para jogos?</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-50-dell-inspiron-14-um-notebook-para-jogos/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 21:03:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-50-dell-inspiron-14-um-notebook-para-jogos/</guid>
      <description>Este é o último episódio deste ano e enfim caiu em minhas mãos um notebook que é bom para jogos no Linux. O notebook é o Dell Inspiron 14 que vem equipado com uma placa de vídeo Nvidia GT625M, processador Intel Core i5-3337U, 6GB de memória e HD de 1 TB.
Antes de qualquer coisa, feliz natal e um ótimo ano novo para todos.
 Assistir no Youtube Antes de ver como habilitar a placa de vídeo Nvidia, passa no site da Dell e compra o computador por nosso link, assim ajuda o site e fica com uma super máquina para jogar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedor da promoção RocketBirds</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-rocketbirds/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 13:37:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-rocketbirds/</guid>
      <description>E o grande vencedor da semana foi:JACIMAR FONSECA
Entraremos em contato por e-mail entregando a chave do jogo, confira a lista de participantes em ordem de sorteio.
 Obrigado a todos que participaram, e ja temos um novo game para quem quiser participar e concorrer ao jogo eets Munchies. Clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe o game RocketBirds: Hardboiled Chicken</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-game-rocketbirds-hardboiled-chicken/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 15:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-game-rocketbirds-hardboiled-chicken/</guid>
      <description>Na última semana foi sorteado o Jogo Brutal Legend e nesta semana o jogo a ser sorteado é RocketBirds.
 Para participar do sorteio deste game, acesse esse link e veja os detalhes. Lembrando que todos os jogos sorteados estão disponíveis para Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedor da promoção “Brütal Legend”</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</guid>
      <description>Mais um sorteio chegando ao fim (primeiro com a parceria do Ubuntero) e mais um gamer feliz na nossa promoção semanal, dessa vez #ojogodasemana presenteou o leitor Francisco Ramos, ele já recebeu por E-mail a Key na Steam para o game.
 E se você não ganhou não fique triste, já tem um novo sorteio rolando, RocketBirds, corre lá!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe o jogo “Brütal Legend”</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 21:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</guid>
      <description>Toda a semana o Diolinux e o Canal Strondus Games com apoio da LinuxSociALL, Ubuntu Dicas e a partir de agora o Ubuntero sorteiam um super jogo para você!

Para comemorar um mês de existência da promoção semanal o jogo a ser sorteado é o Brütal Legend. Brutal Legend está disponível na Steam para Linux, Windows e Mac OS, é um jogo de ação e aventura criado pela Double Fine Productions e publicado pela Electronic Arts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa da Valve sobre o uso da Steam</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-da-valve-sobre-o-uso-da-steam/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 16:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-da-valve-sobre-o-uso-da-steam/</guid>
      <description>Já falamos no Opencast sobre a pesquisa que a Valve faz referente ao uso da Steam, mas não tínhamos imagens ou mais dados.
Já foi discutido também que não faria sentido a Valve fazer uma pesquisa já que ela tem um programa no computador dos usuários que pode fazer esta coleta e enviar para seus servidores, ou até mesmo usar a conexão com seus servidores para que essa informação seja enviada assim que um cliente se conectar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajude o jogo 0 A.D. a ser finalizado</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ajude-o-jogo-0-a-d-a-ser-finalizado/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 17:25:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ajude-o-jogo-0-a-d-a-ser-finalizado/</guid>
      <description>Notícias sobre jogos tem se tornado bem frequentes para usuários Linux, algo impensável até pouco tempo. Um jogo que já falamos por estes lados é o 0 A.D. que está sendo desenvolvido a cerca de 4 anos. O jogo é um jogo RTS de código aberto com a mesma temática do famoso Age of Empires da Microsoft e tem mostrado bons avanços, pena que muito lentos até agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>League of Legends no Ubuntu 13.04</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/league-of-legends-no-ubuntu-13-04/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 03:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/league-of-legends-no-ubuntu-13-04/</guid>
      <description>Calma galera, ainda não lançaram o jogo para Linux, mas isto não significa que não possamos jogar. Através do Wine e do excelente trabalho dos desenvolvedores do PlayOnLinux, o Jogo League of Legends já pode ser rodando no Linux.
Infelizmente não vai rodar em qualquer computador. Eu fiz testes no meu notebook Dell Vostro 3460 com VGA Intel integrada e não consegui passar do lançador do jogo, mesmo a instalação ocorrendo sem nenhum erro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dota 2 finalmente lançado para Linux</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dota-2-finalmente-lancado-para-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 02:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dota-2-finalmente-lancado-para-linux/</guid>
      <description>Agora não é mais só para teste, se ainda não apareceu para você, aguarde mais um pouco que Dota 2 logo irá aparecer e você poderá instalar e começar a jogar. O meu foi liberado agora a noite e estou fazendo o download como vocês podem ver nesta imagem.
 Ainda não testei o jogo, mas logo irei jogar e falo para vocês como está, não vai ter como fazer videocast sobre ele por que meu computador não aguenta gravar a tela e rodar o jogo, infelizmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogue pôquer online com Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogue-poquer-online-com-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 15:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogue-poquer-online-com-ubuntu/</guid>
      <description>Infelizmente uns dos problemas que se pode encontrar com o sistema operacional Ubuntu é a sua incompatibilidade com os portais ou sistemas de jogos online. Mas como este sistema é opensource, hoje oferece muitas soluções para superar este tipo de problema. Com relação aos jogos de pôquer online existem duas opções para poder jogar:
 Jogar em site compatível com o sistema sem precisar fazer download. Baixar o &amp;#8220;Wine&amp;#8221; para Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionar chave do Humble Bundle ao Steam</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 23:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</guid>
      <description>Estava vendo as novidades na Steam e me deparei com um jogo que me chamou a atenção, Brutal Legend. Postei no twitter que iria comprar o jogo e o preço da steam que é de R$ 34,99. Fui salvo pelo Iago Caran Aquino(@iagocaran) que me lembrou do Humble Bundle onde este jogo está disponível para quem pagar acima da média, o que eu sempre costumo fazer porque o conteúdo extra é sempre muito bom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Bros em shell script</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mario-bros-em-shell-script/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 14:35:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mario-bros-em-shell-script/</guid>
      <description>Quando o Aprígio diz que &amp;#8220;Linux é o poder&amp;#8220;, não podemos menosprezar suas palavras. Estudantes da FATEC de Carapicuíba desenvolveram o jogo Mario Bros em shell script para um trabalho do 1º semestre, e ainda vejo gente reclamando porque tem que fazer trabalhos muito mais simples em Universidades por este Brasil.
Veja meu vídeo jogando esta maravilhosa implementação.
 Assistir no Youtube Agora fique com o vídeo original.
 Assistir no Youtube Para fazer download do jogo, acesse este endereço,https://sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steam deixa de ser beta e tem promoção</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-deixa-de-ser-beta-e-tem-promocao/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 13:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-deixa-de-ser-beta-e-tem-promocao/</guid>
      <description>Desde ontem, 14&amp;frasl;02, o Steam para Linux deixou de ser beta e já pode ser instalado diretamente pela Central de Programas do Ubuntu.
 Para instalar você tem que abrir a Central de Programas do Ubuntu, procurar por steam e clicar no botão comprar. Não se apavore, o steam não custa nada, mas como é um programa comercial, precisa ser &amp;#8220;comprado&amp;#8221;. Para fazer a compra por U$ 0.00 você precisará informar uma conta do Launchpad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu-BR-SC lança servidor de jogos</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-br-sc-lanca-servidor-de-jogos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 10:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-br-sc-lanca-servidor-de-jogos/</guid>
      <description>Anunciado no dia 16 de janeiro em um keynote de lançamento da nova versão do blog Ubuntu-BR-SC, o servidor de jogos do blog Ubuntu-BR-SC foi ao ar ontem a noite.
O servidor recebeu o nome Romero, em homenagem a George Romero, diretor do clássico Night of the Living Dead de 1968. O primeiro jogo disponível é Killing Floor, um survivor horror cooperativo que provavelmente inspirou a Valve a criar Left 4 Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valve recomenda Linux para usuários Windows</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve-recomenda-linux-para-usuarios-windows/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 11:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve-recomenda-linux-para-usuarios-windows/</guid>
      <description>O primeiro passo já havia sido dado pela Valve ao lançar o Steam para Linux, mas agora a coisa ficou realmente séria. Usuários do sistema operacional Windows da Microsoft recebem a recomendação de fazer a mudança de sistema operacional ao entrar na página de download do cliente da empresa.
Para usuários Linux, ao entrar na página de downloads do Steam, um Tux já era mostrado para que fosse feito o download da versão beta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problema com flash no Steam 64 bits</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/problema-com-flash-no-steam-64-bits/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 19:38:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/problema-com-flash-no-steam-64-bits/</guid>
      <description>Se você, com muitos Ubunteros, está usando o Steam Beta e seu Ubuntu é 64 bits, já deve ter notado que os vídeos em flash não são mostrados. O problema é simples de ser resolvido e é causado pelo Steam não pegar o flash instalado no sistema, ele usa um que deveria estar na pasta de configuração do próprio Steam, mas não está.
Para contornar este pequeno empecilho siga estes passos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let’s play updated</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play-updated/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 12:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play-updated/</guid>
      <description>Lembra o post onde convidamos todos a jogar? Se não lembra dá uma olhada aqui.
Algumas mudanças foram feitas e dois jogos foram adicionados, Urban Teror e Battle for Wesnoth. A data e horário continuam os mesmos e você pode ver mais informações neste site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let’s play</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 12:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play/</guid>
      <description>Está sem nada para fazer no sábado, dia 9 de fevereiro às 13:00? O que acha de gastar um tempinho jogando um pouco com a comunidade?
O grupo ubuntu-mx está organizando uma jogatina de AssaltCube para este dia e todos estão convidados a participar para dar uns tiros. Para participar cadastre o seu time neste endereço http://pad.ubuntu-uk.org/l0sxyO8tmQ.
Vamos fazer um time para jogar galera? Acredito que até lá eu já tenha acesso a internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torchlight</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/torchlight/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 11:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/torchlight/</guid>
      <description>Antes de minha internet deixar de existir definitivamente até a mudança de apartamento, consegui fazer mais um vídeo com um jogo da série Humble Bundle.
O jogo que mostro neste longo vídeo é o meu favorito do último Humble Bundle, Torchlight. Passei várias horas jogando este jogo e ainda não consegui enjoar, é uma ótima opção de divertimento.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurações do Shatter</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/configuracoes-do-shatter/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 12:49:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/configuracoes-do-shatter/</guid>
      <description>Pensei que não seria necessário mostrar esta parte do jogo, na verdade fora do jogo, mas como algumas pessoas me pediram, aí está como configurar as teclas do jogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shatter</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 20:47:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</guid>
      <description>No sexto jogo da série Humble Bundle, mostramos um jogo mais simples, mas não menos interessante e divertido. Shatter é um jogo para passar o tempo, pelo menos na minha opinião.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer testar o steam para Linux?</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/quer-testar-o-steam-para-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 12:07:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/quer-testar-o-steam-para-linux/</guid>
      <description>Lembram que postamos aqui que enviando um email para a valve você poderia ser um dos escolhidos para testar o steam para Linux? Pois é, parece que aqueles emails serão ignorados, mas temos outra chance.
A Valve lançou uma pesquisa para levantar informações de software e hardware dos possíveis testadores. Se você quiser concorrer a vaga de testador terá que responder a pesquisa que se encontra no link http://www.valvesoftware.com/linuxsurvey.php. É necessário ter uma conta no steam para responder a pesquisa, coisa que achei no mínimo absurda, já que é necessário baixar o steam para criar uma conta e o cliente ainda não existe para Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rochard</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 10:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</guid>
      <description>Rochard é o quinto jogo da série Humble Bundle. Este jogo me fez lembrar dos antigos &amp;#8220;The Dig&amp;#8221; e &amp;#8220;Full Throtlle&amp;#8221;, não pela jogabilidade, mas pela história e pelos puzzles. É uma ótima dica para quem quer passar algumas horas pensando e se divertindo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamestown</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jamestown/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 14:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jamestown/</guid>
      <description>Este é o quarto jogo da série Humble Bundle que estamos divulgando no site. Espero conseguir concluir todos os jogos até o final desta semana. Se quiserem que algum jogo tenha um gameplay completo é só dizer isso nos comentários.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratuitous Space Battles</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 11:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</guid>
      <description>Terceiro vídeo da série Humble Bundle. O jogo Gratuitous Space Battles é um jogo de estratégia onde você posiciona sua frota para combater a frota inimiga. Você pode alterar suas naves com os equipamentos que vai desbloqueando a cada vitória.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dustforce</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</guid>
      <description>Voltamos com mais um jogo da série Humble Bundle 6. Dustfoce é um dos jogos exclusivos para compradores que pagaram acima do valor médio.
O jogo é simples mas apresenta alguma dificuldade para passar por alguns obstáculos. No jogo você escolhe um dos faxineiros e sai pelos cômodos de uma casa fazendo a faxina, no entanto existem alguns livros sujos querendo te atacar além de alguns criados mal limpos também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast 18 – Bit.trip runner</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 21:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</guid>
      <description>Hoje começo a mostrar os jogos do Humble Bundle 6, serão 10 jogos.
O primeiro jogo é Bit.tip. Um jogo simples na jogabilidade e em seus gráficos, mas pode render algumas horas de diversão, ou raiva caso não consiga fazer um pulo simples.
Prometo que da próxima vez vou baixar o volume do jogo para que possam ouvir melhor minha voz.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Humble Indie Bundle 6 e sorteio</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 13:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</guid>
      <description>Conhecem o The Humble Indie Bundle? Se não conhece esta é uma ótima hora para conhecer e participar. A iniciativa disponibiliza jogos independentes, sem um estúdio grande por traz, e a melhor parte é que você paga quanto quiser, quanto achar que os jogos valem.
Nesta sexta edição os jogos disponíveis são:
 Dustforce Rochard Shatter Space Pirates and Zombies Torchlight Vessel  Os jogos podem ser baixados diretamente da Central de programas do Ubuntu ou pelo site The Humble Indie Bundle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steam no Ubuntu 12.04</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-no-ubuntu-12-04/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-no-ubuntu-12-04/</guid>
      <description>Não é mais novidade para ninguém que a Valve irá trazer sua loja de jogos para o Linux, no entanto, na da era oficial até ontem quando a empresa divulgou um post em seu blog.
Na postagem é falado que os servidores da empresa já utilizam Ubuntu 64 bits a algum tempo. Em 2011 a empresa deu um passo maior e criou esforços para lançar uma versão oficial do seu cliente para o pinguim e o primeiro jogo onde trabalhariam no port seria o Left 4 Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EA Games e Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ea-games-e-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 18:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ea-games-e-ubuntu/</guid>
      <description>Parem as máquinas, o mundo dos games para Linux está definitivamente mudando. A EA está entrando neste mercado quase esquecido pelas grandes produtores de jogos e os dois primeiros títulos serão &amp;#8220;Command &amp;amp; Conquer Tiberium Alliances&amp;#8221; e &amp;#8220;Lord of Ultima&amp;#8221;. Este jogos estarão disponíveis na Central de Programas no melhor estilo Ubuntu.
Ok, os jogos são web e então não são nativos para Linux, mas é um gigantesco sinal de que os grandes dos jogos começaram a olhar com novos olhos os usuários deste ótimo sistema operacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heroes of Newerth</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/heroes-of-newerth/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 23:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/heroes-of-newerth/</guid>
      <description>Último jogo que mostraremos neste ano, Heroes of Newerth é um jogo de estratégia em tempo real onde o foco são as batalhas. Durante o jogo não é necessário produzir unidades, apenas controlar um herói em combates contra outros heróis, sempre em grupo.
Heroes of Newerth exige um pouco mais da placa gráfica do que os outros jogos que mostramos anteriormente, então você necessita de uma boa placa de vídeo Nvidia ou ATI com suporte a 3D devidamente habilitados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saga of Ryzom</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/saga-of-ryzom/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 22:40:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/saga-of-ryzom/</guid>
      <description>Amantes dos jogos MMORPG, a dica de jogo deste final de semana é para vocês. O jogo Ryzom é um prato cheio para quem já conhece o jogo WOW, muitos dos elementos do &amp;#8220;primo&amp;#8221; famoso estão presentes neste RPG que mostro para vocês, sendo que você não precisa ficar preso a classes como mago, guerreiro entre outros. Basta treinar ou usar mais um telento que ele vai evoluir fazendo por exemplo que tenhamos um personagem mago especialista em espadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urban Terror</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/urban-terror/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 11:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/urban-terror/</guid>
      <description>Este artigo é para os fãs dos FPS tradicionais. O jogo Urban Terror foi feito utilizando o motor do Quake III Arena ioquake3.
A instalação do jogo pode ser feita de duas maneiras bem simples, se você já adicionou o repositório que disponibilizamos no artigo sobre o jogo Zero Ballistics, basta digitar o comando abaixo:
sudo apt-get install urbanterror Se não fez isto ainda, sugiro que veja como adicionar o repositório no artigo do Zero Ballistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warzone 2100</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/warzone-2100/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 10:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/warzone-2100/</guid>
      <description>O jogo desta semana foi escolhido pensando nos fãs de jogos de estratégia em tempo real(RTS).
O jogo Warzone 2100 é um jogo de ficção científica em 3D, reimplementação melhorada do clássico jogo desenvolvido pelo estúdio Pumpkin em 1999, calma, os gráficos não são de 1999.
As modalidades oferecidas pelo jogo são campanha, tutorial, multi-player e single-player skirmish. Além disso o jogo permite que você monte suas unidades com esteiras e canhões conforme o seu desejo e a evolução das unidades que não são destruídas durante os combates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo Zero Ballistics</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-zero-ballistics/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 23:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-zero-ballistics/</guid>
      <description>Gosta de jogos de tiro em primeira pessoa(FPS)? O jogo que vamos mostrar hoje é um FPS um pouco diferente, ao invés de controlar um personagem humano, neste jogo controlamos um tanque de guerra.
O jogo Zero Ballistics não tem uma história e então foca totalmente no jogo pela internet ou rede. Algumas funções do jogo ainda não funcionam, mesmo estando na versão 2.0, como a mudança de resolução de tela e o modo FullScreen, mas nada disso estraga a diversão do jogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo GrandFantasia no Wine</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-grandfantasia-no-wine/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 15:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-grandfantasia-no-wine/</guid>
      <description>Para quem gosta de jogos, hoje teremos uma ótima dica. Um jogo MMORPG em português e gratuito. O nome deste jogo é Grand Fantasia, mas ele não tem versão para Linux. O que fazemos então? Utilizaremos o programa Wine para instalar e rodar o jogo no Ubuntu.
A primeira coisa que temos a fazer é adicionar o repositório do wine para instalarmos a última versão. Para isso abra o terminal pressionando Ctrl+Alt+t e digite o seguinte comando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battle for Wesnoth – Um jogo incrível para Linux</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/battle-for-wesnoth-um-jogo-incrivel-para-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 14:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/battle-for-wesnoth-um-jogo-incrivel-para-linux/</guid>
      <description>Olá a todos queridos visitantes do Ubuntero, acho que muitos já devem conhecer esse jogo, e também muitos devem desconhecê-lo. Estava procurando um jogo de qualidade na Central de Programas do Ubuntu, que rodasse em meu notebook com uma placa SiS. Sem querer achei Battle For Wesnoth e mesmo com seus gráficos simples, garante horas e horas de diversão, eu mesmo passei mais de 6 horas jogando.
Basicamente é um jogo de estratégia muito bem elaborado, pois precisa tomar cuidado com vários detalhes, como por exemplo, o terreno em que coloca o seu personagem, pois no terreno errado, e contra o inimigo errado, será muito fácil ser derrotado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gcompris</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gcompris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gcompris/</guid>
      <description>Para comemorar o dia da criança, mostramos para vocês uma ótima ferramenta para as crianças se divertirem durante o feriado e qualquer outro dia.
O projeto GCompris é uma ferramenta com vários jogos educacionais para crianças de 2 a 10 anos. Ao contrário de muitas outra ferramentas, o GCompris é totalmente gratuito e tem seu código aberto para que toda a comunidade possa contribuir com novas funcionalidades e correções de bugs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HedgeWars</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/hedgewars/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 23:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/hedgewars/</guid>
      <description>Neste artigo vamos falar um pouco sobre jogos e para começar vamos mostrar um clone do clássico Worms chamado HedgeWars.
HedgeWars é simples como Worms. Os personagens são movimentados com os direcionais do teclado, a arma é disparada segurando a barra de espaço para regular a distância que o projétil será jogado e o mouse é usado para selecionar a arma que cada personagem irá utilizar em seu turno.
Assim como no clássico Worms, o jogo termina após alguns turnos devido, por exemplo, a água que vai subindo até afogar todos os personagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angry, Drunken Dwarves [Tetris para Ubuntu]</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/angry-drunken-dwarves-tetris-para-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 11:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/angry-drunken-dwarves-tetris-para-ubuntu/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Sobre o jogo Angry, Drunken Dwarves (ADD), é um jogo &amp;#8220;baseado&amp;#8221; no estilo Tetris, mas com uma estratégia um tanto diferente. O objetivo do jogo é a construção de grandes pedras, combinando-se as cores, então quando agrupados 4 bloquinhos da mesma cor, eles são quebrados, transformando-se em um bloco maior de mesma cor. O jogo tem algumas funções diferentes que é perceptível durante os desafios. A primeira pessoa cujo campo encher, perde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tangram no Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tangram-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 22:29:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tangram-no-ubuntu/</guid>
      <description>Até que enfim encontrei nos repositórios do Ubuntu o jogo Tangram. Em janeiro desse ano, publiquei um post sobre uma animação feita com o tangram e disponibilizei o jogo para download apenas para o sistema operacional Windows. Mas afinal, o que é o Tangram? O Tangram é um jogo de enigma chinês onde o jogador tem que organizar um conjunto de peças para combinar uma dada forma. Todas as peças precisam ser usadas e não podem ser colocadas umas sobre as outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tux Math – Aprenda Matemática com o Tux!</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tux-math-aprenda-matematica-com-o-tux/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 14:11:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tux-math-aprenda-matematica-com-o-tux/</guid>
      <description>Tux4Kids desenvolve software de alta qualidade para as crianças, com o objetivo de combinar diversão e aprendizagem em um pacote irresistível. Você pode baixá-lo para usar em casa ou em centenas de computadores em uma escola. Tux4Kids desenvolve software livre para as principais plataformas, incluindo Windows, Macintosh e Linux/Unix. Os programas são utilizados por pessoas de todo o mundo, e eles foram traduzidos em dezenas de línguas diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux vs Windows – Jogos</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/linux-vs-windows-jogos/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 12:52:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/linux-vs-windows-jogos/</guid>
      <description>Ao contrário do que alguns falaram nos comentários do artigo anterior, a licença do Windows 7 que comprei não serve apenas para que eu possa falar mal do sistema, não sou louco para fazer isto.
Como no primeiro artigo, onde falei da instalação dos dois sistemas, o Windows 7 perdeu de lavada para o Ubuntu 11.04, neste artigo irei falar de um campo onde o Windows ganha de lavada do Ubuntu e outros Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PokerTH</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pokerth/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 17:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pokerth/</guid>
      <description>Gosta de jogar poker? E poker online?
O jogo de poker é naturalmente viciante, mas não muito saudável para o bolso quando se joga dinheiro de verdade. Como solução para alimentar o vício sem perder dinheiro temos os jogos de poker online.
Temos este tipo de jogo disponível para todos os sistemas operacionais, mas alguns carregam programas indesejáveis junto, acredito que não preciso citar nomes. Para nosso Ubuntu não temos esta preocupação, afinal nosso jogo de poker tem o código aberto, o que dificulta códigos maliciosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar game 0 Ad no Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/como-instalar-game-0-ad-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 15:26:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/como-instalar-game-0-ad-no-ubuntu/</guid>
      <description>Olá a todos!
Esse é o meu primeiro post aqui no Ubuntero. Essa dica é como instalar de forma fácil o jogo oad, um jogo parecido com Age os Empires.
O jeito facilitado para instalar, sem precisas compilar, é utilizar o getdeb, que como a descrição do site diz &amp;#8221; prover os últimos lançamento Open Source e Freeware&amp;#8221;.
Fiz um screencast, não sei se ficou muito bom , pois é a primeira vez que utilizo essa ferramenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emulando jogos do Super Nintendo no Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/emulando-jogos-do-super-nintendo-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 10:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/emulando-jogos-do-super-nintendo-no-ubuntu/</guid>
      <description>Para você que, como eu, viveu num tempo ondes os jogos do Super Nintendo faziam o maior sucesso &amp;#8211; jogos esses como Bomberman, Donkey Kong e até mesmo aquele velho futebol com um enorme círculo ao redor do jogador &amp;#8211; e para você que nasceu depois e deixou de jogar esses clássicos games, aqui vai um pequeno tutorial para voltar ao passado usando um Emulador chamado Snes9x no Ubuntu.
Primeiro abra o Gerenciador de pacotes Synaptic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valve</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve/</guid>
      <description>Continuando as boas notícias sobre a indústria de entretenimento, tenho o prazer de escrever isso. A Valve, produtora de grandes clássicos como Half-Life e Team Fortress, está procurando profissionais para migrar seus jogos do windows para Linux.
Para os interessados, as oportunidades de emprego estão descritas no endereço http://www.valvesoftware.com/job-SenSoftEngineer.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bygfoot</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/bygfoot/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 13:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/bygfoot/</guid>
      <description>Em 1998, vi ser lançado o Elifoot 98. Um jogo simples mas que me fazia ficar horas na frente do computador. A idéia era administrar um time financeiramente técnicamente. No início você era &amp;#8220;contratado&amp;#8221; por um time de quarta divisão e tinha que fazer o possível para que seu time subisse ou o seu melhor para que outros times quisessem lhe contratar. Como o jogo era paga, logo acabava a graça sem as atualizações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogos open-source</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogos-open-source/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 12:49:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogos-open-source/</guid>
      <description>Um dos grandes trunfos do windows para usuários domésticos são, sem dúvidas, os jogos proprietários. Grandes empresas gastam milhões desenvolvendo novos jogos todos os anos. Não tenho nada contra este investimento mas tenho um bolso contra o preço cobrado pelo produto final. Não questiono se o produto final vale o preço cobrado ou não, apenas digo que eu não tenho todo esse dinheiro para gastar com jogos que acabam ficando esquecidos depois de um ou dois meses, claro que alguns ficam anos no PC.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>