<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rpg on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/rpg/</link>
    <description>Recent content in Rpg on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2011 22:40:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/rpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Saga of Ryzom</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/saga-of-ryzom/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 22:40:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/saga-of-ryzom/</guid>
      <description>Amantes dos jogos MMORPG, a dica de jogo deste final de semana é para vocês. O jogo Ryzom é um prato cheio para quem já conhece o jogo WOW, muitos dos elementos do &amp;#8220;primo&amp;#8221; famoso estão presentes neste RPG que mostro para vocês, sendo que você não precisa ficar preso a classes como mago, guerreiro entre outros. Basta treinar ou usar mais um telento que ele vai evoluir fazendo por exemplo que tenhamos um personagem mago especialista em espadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo GrandFantasia no Wine</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-grandfantasia-no-wine/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 15:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-grandfantasia-no-wine/</guid>
      <description>Para quem gosta de jogos, hoje teremos uma ótima dica. Um jogo MMORPG em português e gratuito. O nome deste jogo é Grand Fantasia, mas ele não tem versão para Linux. O que fazemos então? Utilizaremos o programa Wine para instalar e rodar o jogo no Ubuntu.
A primeira coisa que temos a fazer é adicionar o repositório do wine para instalarmos a última versão. Para isso abra o terminal pressionando Ctrl+Alt+t e digite o seguinte comando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battle for Wesnoth – Um jogo incrível para Linux</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/battle-for-wesnoth-um-jogo-incrivel-para-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 14:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/battle-for-wesnoth-um-jogo-incrivel-para-linux/</guid>
      <description>Olá a todos queridos visitantes do Ubuntero, acho que muitos já devem conhecer esse jogo, e também muitos devem desconhecê-lo. Estava procurando um jogo de qualidade na Central de Programas do Ubuntu, que rodasse em meu notebook com uma placa SiS. Sem querer achei Battle For Wesnoth e mesmo com seus gráficos simples, garante horas e horas de diversão, eu mesmo passei mais de 6 horas jogando.
Basicamente é um jogo de estratégia muito bem elaborado, pois precisa tomar cuidado com vários detalhes, como por exemplo, o terreno em que coloca o seu personagem, pois no terreno errado, e contra o inimigo errado, será muito fácil ser derrotado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>