<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Proprietário on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/software-propriet%C3%A1rio/</link>
    <description>Recent content in Software Proprietário on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2011 17:41:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/software-propriet%C3%A1rio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast, episódio zero</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-episodio-zero/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 17:41:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-episodio-zero/</guid>
      <description>Depois de muito tempo discutindo com os amigos aqui está nosso primeiro podcast, o Opencast.
O Opencast terá como tema principal o Software Livre. O objetivo do Opencast será de trazer informações sobre o mundo do software livre, sendo boas ou más notícias, sempre faremos nossos comentários pessoais e técnicos sobre os assuntos.
Ao contrário do que fazemos no grupo Caudilho Livre, aqui comentaremos as intervenções políticas que envolvam software livre tanto no Brasil quanto no mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caixa preta</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/caixa-preta/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2006 16:26:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/caixa-preta/</guid>
      <description>Sei que prometi que este post seria sobre minhas impressões sobre o Ubuntu 6.06(Dapper Drake). Infelizmente para uns, felizmente para outros, não podemos mandar no que pensamos. Vamos logo ao texto.
Duas caixas estão sendo oferecidas no mercado(você precisa ter uma delas). Qual você escolheria?
 Uma é preta, como as caixas pretas de aviões. Totalmente blindada e protegida, essa caixa só deve ser aberta pelos proprietários do avião ou por autoridades devidamente munidas de autorizações judiciais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>