<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Falha on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/falha/</link>
    <description>Recent content in Falha on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2013 13:50:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/falha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ubuntu Forums está de volta e o que aconteceu foi explicado</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-forums-esta-de-volta-e-o-que-aconteceu-foi-explicado/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 13:50:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-forums-esta-de-volta-e-o-que-aconteceu-foi-explicado/</guid>
      <description>O Ubuntu Forums está de volta a ativa depois do ataque e invasão sofridos. No blog da Canonical temos os detalhes do que aconteceu e o que foi feito para que o fórum voltasse ao ar.
O que aconteceu? No dia 14 de julho, um atacante conseguiu logar em uma conta de um moderador. Esta conta era de um membro da comunidade. Esta conta tinha poderes para publicar comunicados e o sistema vBulletin, sistema do fórum, permite que comunicados sejam postados em HTML sem verificação por código malicioso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falha de segurança vaza e-mails de usuários do Fórum do Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/falha-de-seguranca-vaza-emails-de-usuarios-do-forum-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2013 18:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/falha-de-seguranca-vaza-emails-de-usuarios-do-forum-do-ubuntu/</guid>
      <description>Antes de continuar lendo, se você usa a mesma senha em vários serviços, não custa nada passar um por um e alterar a sua senha. Agora podemos ir para a notícia.
A Canonical se pronunciou em seu blog sobre uma falha de segurança que permitiu que atacantes tivessem acesso a todas as contas dos usuários do fórum do Ubuntu. Além dos e-mails, os atacantes tiveram acesso aos hashes da senhas, o que pelo menos garante que será um pouco mais trabalhoso encontrar a senha dos usuários, mas não impossível.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>