<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Galaxy on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/galaxy/</link>
    <description>Recent content in Galaxy on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Feb 2013 23:09:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/galaxy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Videocast #26 – Galaxy X e Ubuntu for Phones</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-26-galaxy-x-e-ubuntu-for-phones/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 23:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-26-galaxy-x-e-ubuntu-for-phones/</guid>
      <description>Enfim volto ao mundo online plenamente e recomeçamos os trabalhos com um VideoCast mostrando o Ubuntu for Phones rodando no Galaxy X, modelo brasileiro do Galaxy Nexus. Na primeira parte do vídeo mostro o Galaxy rodando o Android atualizado com a rom da Samsung, 4.1. Na Segunda parte mostro o Ubuntu for Phone rodando no mesmo aparelho. Não precisaria, mas prefiro destacar. Esta versão do Ubuntu for Phone não deve ser usada em produção, ela é extremamente limitada e voltada para desenvolvedores de aplicativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagem do Ubuntu phone será disponibilizada na próxima semana</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/imagem-do-ubuntu-phone-sera-disponibilizada-na-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 18:06:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/imagem-do-ubuntu-phone-sera-disponibilizada-na-proxima-semana/</guid>
      <description>Agora sim que todos ficam mais ansiosos. Foi anunciado pela Canonical a data do lançamento da imagem, para desenvolvedores, do Ubuntu for phones e será no dia 21 de fevereiro.
A maior surpresa é que serão lançadas duas imagens, uma para o Galaxy Nexus e outra para o Galaxy Nexus 4, sendo assim, teremos como testar em um equipamento de entrada que não usaria a dock (Galaxy Nexus) e em um smartphone mais smart (Nexus 4).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaquinha para compra de um Galaxy X</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vaquinha-para-compra-de-um-galaxy-x/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 11:20:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vaquinha-para-compra-de-um-galaxy-x/</guid>
      <description>Mudança nos planos, se conseguirmos dinheiro para comprar dois aparelhos, um será sorteado entre os doadores.
Querem ver o Ubuntu rodando no celular? Eu também quero e quero mostrar isto para vocês através dos reviews sinceros que já estão acostumados a assistir no Youtube, mas para isso eu preciso de uma ajuda financeira para comprar o único aparelho confirmado para receber uma rom dos sistema.
Eu vou tirar do meu bolso R$ 500,00, mas preciso da ajuda para completar o restante do valor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>