<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sorteio on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/sorteio/</link>
    <description>Recent content in Sorteio on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Nov 2015 22:28:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/sorteio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Participe do Sorteio e  Concorra a um ano de acesso ao curso de   desenvolvimento Android Accelerate!</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/participe-do-sorteio-e-concorra-a-um-ano-de-acesso-ao-curso-de-desenvolvimento-android-accelerate/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 22:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/participe-do-sorteio-e-concorra-a-um-ano-de-acesso-ao-curso-de-desenvolvimento-android-accelerate/</guid>
      <description>Como você sabe, os celulares estão cada vez mais presentes no dia a dia das pessoas pelo mundo, sendo cada vez mais utilizados para acessar a Internet e controlar outros tipos de dispositivos. São milhões de pessoas conectadas, em metrôs, automóveis, praças, e etc, utilizando todos os tipos de aplicativos existentes: jogos, redes sociais, delivery, notícias, câmeras e muito mais.
O crescimento mobile foi tão grande e aconteceu tão rápido, que a demanda por desenvolvedores de aplicativos qualificados é altíssima e a quantidade destes no mercado, ainda é escassa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorteio para participar de uma gravação do Opencast</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/sorteio-para-participar-de-uma-gravacao-do-opencast/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 10:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/sorteio-para-participar-de-uma-gravacao-do-opencast/</guid>
      <description>Natal chegando e nós vamos dar um presente para quem é ouvinte do Opencast. Três pessoas, uma de cada rede social, poderão participar da gravação de um episódio do Opencast.
Para participar as regras são simples e estão abaixo:
 Preencher o formulário que está no final deste post Seguir, curtir ou circular o ubuntero na rede social escolhida É obrigatório ter uma conta no G+ para poder participar de um hangout É obrigatório ter uma webcam Recomendamos o uso de fones de ouvido, caso o som esteja muito ruim pela falta deles, podemos cancelar a participação Em caso de a mesma pessoa ser sorteada para mais de uma rede social, esta escolherá por qual irá participar e a segunda pessoa sorteada da rede social não escolhida, será a nova participante Durante a gravação, use roupas, não permitiremos participação de pessoas sem camiseta, não importa o motivo  Estas regras podem ser alteradas a qualquer momento, sem aviso prévio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedor da promoção “Brütal Legend”</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</guid>
      <description>Mais um sorteio chegando ao fim (primeiro com a parceria do Ubuntero) e mais um gamer feliz na nossa promoção semanal, dessa vez #ojogodasemana presenteou o leitor Francisco Ramos, ele já recebeu por E-mail a Key na Steam para o game.
 E se você não ganhou não fique triste, já tem um novo sorteio rolando, RocketBirds, corre lá!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe o jogo “Brütal Legend”</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 21:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</guid>
      <description>Toda a semana o Diolinux e o Canal Strondus Games com apoio da LinuxSociALL, Ubuntu Dicas e a partir de agora o Ubuntero sorteiam um super jogo para você!

Para comemorar um mês de existência da promoção semanal o jogo a ser sorteado é o Brütal Legend. Brutal Legend está disponível na Steam para Linux, Windows e Mac OS, é um jogo de ação e aventura criado pela Double Fine Productions e publicado pela Electronic Arts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #31 – 1000 inscritos dão direito a um sorteio</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-31-1000-inscritos-dao-direito-a-um-sorteio/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 02:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-31-1000-inscritos-dao-direito-a-um-sorteio/</guid>
      <description>É isso mesmo, nosso canal no YouTube agora alcançou a marca de 1.000 inscritos e com isso vamos sortear aquela camiseta que vocês viram no outro Videocast.
Para participar você precisa seguir as seguintes regras:
 Seguir o @ubunterobr no twitter Tuitar a seguinte frase, sem as aspas, &amp;#8220;quero ganhar uma camiseta do Ubuntu Precise Pangolin sorteada pelo site ubuntero.com.br. http://ads.tt/1OY5 RT para concorrer&amp;#8220; Não valerão perfis de twitter específicos para sorteios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultado sorteio de Natal</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/resultado-sorteio-de-natal/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 13:41:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/resultado-sorteio-de-natal/</guid>
      <description>No último sorteio do ano, mais uma vez um visitante do site ganhou o pacote de jogos do Humble Indie Bundle. O sorteio foi realizado no site sorteie.me e para participar era necessário seguir o perfil @ubunterobr no Twitter e tuitar a frase Quero ganhar os 6 jogos do Humble Indie Bundle 7 que o @ubunterobr está sorteando. http://kingo.to/1ehd.
Vocês já sabem que estou sem acesso a internet e o sorteio até atrasou por conta disso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorteio de natal</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/sorteio-de-natal/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 10:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/sorteio-de-natal/</guid>
      <description>Posso estar sem internet, mas não esqueço de vocês. Para este Natal temos um sorteio relâmpago para quem estiver seguindo nosso perfil no twitter, @ubunterobr, e retuitar a seguinte frase: Quero ganhar os 6 jogos do Humble Indie Bundle 7 que o @ubunterobr está sorteando http://kingo.to/1ehd.
O sorteio será feito no dia 22 de dezembro, sábado, as 10 horas da manhã. O ganhador será notificado por DM e terá que responder até o dia 26 de dezembro as 20 horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Humble Indie Bundle 6 e sorteio</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 13:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</guid>
      <description>Conhecem o The Humble Indie Bundle? Se não conhece esta é uma ótima hora para conhecer e participar. A iniciativa disponibiliza jogos independentes, sem um estúdio grande por traz, e a melhor parte é que você paga quanto quiser, quanto achar que os jogos valem.
Nesta sexta edição os jogos disponíveis são:
 Dustforce Rochard Shatter Space Pirates and Zombies Torchlight Vessel  Os jogos podem ser baixados diretamente da Central de programas do Ubuntu ou pelo site The Humble Indie Bundle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeia promoção do site Ubuntero</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/primeia-promocao-do-site-ubuntero/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 19:07:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/primeia-promocao-do-site-ubuntero/</guid>
      <description>[][1]sorteio Está no ar a primeira promoção do site Ubuntero, com a parceria de todos que acessam o site e fazem compras através dos links disponibilizados no site e nas páginas Store e Ajude.
Para saber os detalhes da promoção, acesse a página da promoção em http://www.ubuntero.com.br/sorteio.
Lembro a todos que novas promoções podem surgir conforme os rendimentos do site forem surgindo. O dinheiro arrecadado com o site sempre retornará para os leitores de alguma maneira.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>