<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trusty on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/trusty/</link>
    <description>Recent content in Trusty on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2014 22:42:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/trusty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lançado o Ubuntu 14.04 LTS</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-14-04-lts/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 22:42:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-14-04-lts/</guid>
      <description>O tão aguardado Ubuntu 14.04 LTS, codinome Trusty Tahr (Cabra selvagem Fiel) foi liberado para download hoje 17&amp;frasl;04.
Se você não acompanhou o desenvolvimento do Ubuntu 14.04 não deverá notar grandes mudanças nessa nova versão. O ciclo atual de desenvolvimento foi focado em melhorias de performance, segurança e confiabilidade, concentrando os trabalhos &amp;#8220;em baixo do capô&amp;#8221; com poucas mudanças no visual.
Algumas novidades do Ubuntu 14.04 LTS &amp;#8211; Foram removidas as bordas das janelas, que receberam uma suavização com cantos superiores arredondados;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trusty Tahr será o nome do Ubuntu 14.04 e seu calendário está definido</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/trusty-tahr-sera-o-nome-do-ubuntu-14-04-e-seu-calendario-esta-definido/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 13:03:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/trusty-tahr-sera-o-nome-do-ubuntu-14-04-e-seu-calendario-esta-definido/</guid>
      <description>Mark Shuttlerworth, ao falar sobre o lançamento do Ubuntu 13.10, anunciou o nome do Ubuntu 14.04, Trusty Tahr. O bichinho da foto aí de cima é uma espécie de cabra selvagem que representa resistência e coragem. Estes adjetivos me levam a crer que a próxima versão terá a estabilidade que é esperada de uma versão LTS, mas também terá a coragem da implantação do novo servidor gráfico Mir, mesmo sem os exaustivos testes que teríamos se o mesmo estivesse já disponível por padrão na versão 13.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>