<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wayland on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/wayland/</link>
    <description>Recent content in Wayland on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2013 14:53:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/wayland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Intel retira suporte ao XMIR</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/intel-retira-suporte-ao-xmir/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 14:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/intel-retira-suporte-ao-xmir/</guid>
      <description>Uma notícia um pouco preocupante para quem usa o driver através do instalador próprio da Intel em seu computador e pretendia usá-lo no Ubuntu. A Intel anunciou que não dará suporte ao seu driver no servidor gráfico XMIR que será utilizado no Ubuntu nas próximas versões. A empresa está concentrando seus esforços para entregar o melhor driver para o Wayland, outra alternativa para mudança de servidor gráfico que deverá estar presente na maioria das distribuições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #19 – Mir, Ubuntu Touch e Global Jam</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-19-mir-ubuntu-touch-e-global-jam/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:31:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-19-mir-ubuntu-touch-e-global-jam/</guid>
      <description>Voltamos enfim para mais um episódio do Opencast. Neste episódio falamos sobre o servidor gráfico da Canonical, o Mir, Ubuntu Touch Developer Preview e Ubuntu Global Jam Brazil 2013. Vamos tentar deixar o episódio sem música, além da abertura, e sem transições entre os assuntos e vocês nos dizem o que acharam.
Não se acostumem, os episódios irão ao ar quinzenalmente nas quartas-feiras, apenas hoje saiu na terça.
Links do episódio  Novo Servidor Gráfico para o Ubuntu Servidor Gráfico do Android &amp;#8211; SurfaceFinger Gnome considera acelerar suporte ao Wayland Ubuntu Touch Developer Preview Videocast 26 &amp;#8211; Galaxy X e Ubuntu Phone Vakinha para compra de um Galaxy X Ubuntu Touch pela equipe do Ubuntu-BR-SC Imagens diárias para o Ubuntu Touch Ubuntu Touch portado para novos aparelhos Site Ubuntued Canal do Youtube com hangouts do Ubuntu SDK e outros vídeos também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo servidor gráfico para o Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-servidor-grafico-para-o-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 22:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-servidor-grafico-para-o-ubuntu/</guid>
      <description>Muito se falou do Wayland, principalmente que ele iria substituir o Xorg e a principal distribuição a começar a mudança seria o Ubuntu. Contrariando os profetas, o Ubuntu usará seu próprio servidor gráfico, o Mir.
Não serei hipócrita e não direi que adorei a ideia, sempre tive minhas próprias opiniões e este anúncio me deixa um pouco preocupado. Não estou dizendo que não gosto da ideia do projeto, mas também não estou dizendo que isto é maravilhoso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>