<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tema on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/tema/</link>
    <description>Recent content in Tema on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2011 18:25:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/tema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>12° Tema – Old Ambiance</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/12-tema-old-ambiance/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 18:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/12-tema-old-ambiance/</guid>
      <description>Olá a todos. Após um longo tempo sem postar os temas por falta de notebook e desktop com Ubuntu, tentarei trazer a série de volta a todo vapor toda segunda ou terça. O tema de hoje é para Gnome Shell, então fica óbvio que precisa de aceleração gráfica.
Antes de começar Para poder fazer as seguintes modificações de temas, precisará, instalar o Gnome Tweak Tool, e uma extensão para poder alterar os temas do Gnome Shell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11º Tema – Dark Squares</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/11%C2%BA-tema-dark-squares/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 17:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/11%C2%BA-tema-dark-squares/</guid>
      <description>Neste final de semana trago um tema para o Unity. Chama-se Dark Squares, e foi criado por Senoculus. É um belo tema, com tons escuros, que vai agradar a todos. O tema pode ser tanto usado com o Unity, como no Gnome clássico.
O download tem pouco mais de 100k, mas antes de ser obtido, vamos ao wallpaper.
&amp;nbsp;
  *Clique para abrir a imagem em alta qualidade    Após obtermos o plano de fundo, vamos enfim ao arquivo do tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10º Tema – Eriteide</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/10%C2%BA-tema-eriteide/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 19:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/10%C2%BA-tema-eriteide/</guid>
      <description>Final de semana&amp;#8230; E como dito, estou aqui para trazer um novo tema. Ainda não vou trazer um tema para Unity, pois como já dito, há um bug que não permite a aplicação do tema, o que complica tudo&amp;#8230; Mas creio que em breve devo começar a trabalhar e talvez consiga comprar um notebook novo, dessa vez, um notebook potente com uma placa bacana de preferência da Intel. Já devem ter percebido pelo que falei que o tema é para o Gnome 2, para os que permanecem no mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9º Tema – Macbuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/9%C2%BA-tema-macbuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 22:43:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/9%C2%BA-tema-macbuntu/</guid>
      <description>Aviso 1: Os temas sairão de agora em diante alternadamente, ou seja, uma semana com tema, outra semana sem tema.
Aviso 2: Os temas não sairão somente no sábado, será no final de semana, no sábado ou no domingo.
Aviso 3: Eu queria postar temas para o Unity, mas o Unity 2D não permite a aplicação completa dos temas que eu tento aplicar, fica faltando o painel superior, mas eu tenho a opção de utilizar o Unity no meu desktop pois tenho lá placa gráfica suportada pelo Ubuntu, uma Nvidia Geforce 9400GT, mas a internet não tá ajudando o download dos drivers, então assim que puder, trarei um tema para o Unity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8º Tema – Temas Equinox</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/8%C2%BA-tema-temas-equinox/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2011 14:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/8%C2%BA-tema-temas-equinox/</guid>
      <description>Chegamos então ao oitavo post da série de temas do Ubuntero, e hoje vos apresento alguns temas Equinox, São temas realmente belos, que vão encantar os olhos de todos, mas bem, como são muitos temas, vou mostrar um por um.
Tema Para a instalação do tema, há a necessidade da obtenção de um único ficheiro, bem pequeno que carrega todos os temas Equinox originais, e para obtê-lo, clique aqui. Após feito o download do pacote de temas, que se encontram em tar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6º Tema – A New Start</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/6%C2%BA-tema-a-new-start/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 14:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/6%C2%BA-tema-a-new-start/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Olá Hoje o tema está realmente espetacular. Primeiramente necessitamos obter o ficheiro com todos os conteúdos.
Tema O tema que iremos utilizar ser obtido desta hiperligação. Assim que feito o download, extraia o arquivo em .zip e lá dentro copie a pasta GTK&amp;amp;Metacity para as Preferências de Aparência (Sistema → Preferências → Aparência) tendo assim o tema instalado.
Ícones Serão dois os pacotes de ícones que poderão ser utilizados nesse tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5º Tema – Elementary</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/5%C2%BA-tema-elementary/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 21:16:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/5%C2%BA-tema-elementary/</guid>
      <description>Essa semana não tive tempo algum para planejar um tema bem elaborado, mas não foi algo necessariamente ruim, já que o post de hoje, é destinado completamente à instalação do Elementary, que é, sem sombra de dúvidas um dos temas mais usados como base para outros, se esse não for o mais. Mas convenhamos, se já o instalou, sabe bem do que falo, é simplesmente incrível. Com seus tons cinzas, e alguns pontos mais escuros, fazem do mesmo, uma das melhores alternativas para temas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4º Tema – Vancouver 2010 1º aniversário</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/4%C2%BA-tema-vancouver-2010-1%C2%BA-aniversario/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 21:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/4%C2%BA-tema-vancouver-2010-1%C2%BA-aniversario/</guid>
      <description>Olá, é com muito gosto que vos apresento hoje o quarto tema da série aqui no Ubuntero. O tema de hoje foi criado por um brasileiro, &amp;#8211; que está de parabéns &amp;#8211; o Gustavo Reis. O tema é relativamente &amp;#8220;simples&amp;#8221;, mas foi essa &amp;#8220;simplicidade&amp;#8221; que me levou à adicioná-lo à série de temas. Hoje não terá nenhum vídeo, estou com problemas na rede, mas o processo de instalação é relativamente simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3º Tema – Glory</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/3%C2%BA-tema-glory/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2011 21:57:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/3%C2%BA-tema-glory/</guid>
      <description>Olá, venho até aqui hoje para demonstrar um dos mais belos temas já visto por mim até hoje. O tema é encantador, com predominância do cinza, mas com ícones mais coloridos para dar um certo contraste, fiquem com o vídeo abaixo e depois dele, colocarei o tutorial de instalação.
; &amp;nbsp; Bem, agora vamos enfim obter os arquivos necessários para montar o nosso tema Glory, para obter os Controladores e as Margens de Janelas baixe o seguinte arquivo em seu computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2º Tema – Black Colors</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/2%C2%BA-tema-black-colors/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 12:05:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/2%C2%BA-tema-black-colors/</guid>
      <description>Olá a todos os visitantes do Ubuntu, como dito no último post, aqui estou no sábado para trazer mais um belo tema para vocês. Seguindo o esquema do último tema, trago esse com cores escuras, mas num tom mais leve. O Black Colors foi ainda mais difícil de fazer do que o Life in BlackStyle. Então vamos começar a instalá-lo. Antes de tê-lo em vosso computador, recomendo a instalação do tema Elementary para os que ainda não o possuem; para isso vá em um terminal e digite.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>