<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Testdisk on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/testdisk/</link>
    <description>Recent content in Testdisk on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Apr 2013 15:58:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/testdisk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recuperando arquivos apagados com o PhotoRec</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/recuperando-arquivos-apagados-com-o-photorec/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2013 15:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/recuperando-arquivos-apagados-com-o-photorec/</guid>
      <description>Em um artigo anterior mostrei como recuperar partições usando o programa TestDisk, mas o título dizia que também era possível recuperar arquivos e é isto que mostrarei neste artigo. Juntamente com o TestDisk, o PhotoRec é instalado e é ele quem pode te salvar depois de ter apagado arquivos importantes. O mais importante neste processo é evitar utilizar o disco ou pendrive que contém os dados a ser recuperados para evitar que os dados sejam sobrescritos e a recuperação seja impossível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recupere arquivos e até partições com o TestDisk</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/recupere-arquivos-e-ate-particoes-com-o-testdisk/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 02:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/recupere-arquivos-e-ate-particoes-com-o-testdisk/</guid>
      <description>Você está instalando o Ubuntu e seleciona uma partição, escolhe um tipo de sistema de arquivos e marca para formatar. Começa o processo de instalação do sistema e você lembra que aquela não era a partição que você queria formatar. Alguns palavrões passam pela cabeça, outros são ditos mas o que prevalece é o desespero ao lembrar dos arquivos que você perdeu. Calma, não se apavore. Assim que terminar sua instalação, volte ao seu live CD ou pendrive, ou ainda plugue o HD em outro computador com Ubuntu e comece a restauração com o programa TestDisk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>