<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Milton Rodrigues on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/author/milton-rodrigues/</link>
    <description>Recent content in Milton Rodrigues on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2011 11:00:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/author/milton-rodrigues/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Phonemic Chart no Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/phonemic-chart-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 11:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/phonemic-chart-no-ubuntu/</guid>
      <description>Para quem estuda inglês e sente falta dos símbolos fonéticos, bem como suas pronúncias nas aulas, o Phonemic Chart é uma boa saída. No entanto, o programa está disponível somente para sistemas Windows e Mac. A soluç﻿ão encontrada para instalá-lo no Ubuntu é através do Wine.
Com o Wine em &amp;#8220;ponto de bala&amp;#8221; no seu micro, baixe o Phonemic Chart clicando aqui. Devidamente baixado, clique com o botão direito do seu mouse no arquivo e dê &amp;#8220;Propriedades&amp;#8221; &amp;#8211; Aba &amp;#8220;Permissões&amp;#8221; &amp;#8211; clique em &amp;#8220;Permitir execução do arquivo como um programa&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GConjugue – Conjugue verbos facilmente no Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/gconjugue-conjugue-verbos-facilmente-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 14:49:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/gconjugue-conjugue-verbos-facilmente-no-ubuntu/</guid>
      <description>A dica de hoje é o GConjugue. O que ele faz? Conjuga verbos da nossa língua portuguesa. Simples assim.
Para instalar basta recorrer à Central de Programa Ubuntu e digitar na caixinha de pesquisa GConjugue. Pronto! Agora não terás de recorrer a um livro de gramática ou pesquisar no Google a conjugação daquele verbo que quase lhe fez desistir dele. A interface é do programa é simplória e vai direto ao assunto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu e a sustentabilidade</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-e-a-sustentabilidade/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 18:35:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-e-a-sustentabilidade/</guid>
      <description>Já pararam para imaginar que usuários do Ubuntu são mais “verdes”, contribuem para a sustentabilidade e meio ambiente? Sim, ainda que a grosso modo. Citamos várias vantagens de se utilizar o Ubuntu em artigos anteriores, mas ainda não tínhamos falado sobre o tema predominante no século 21: a sustentabilidade. Analisem comigo: O consumidor chega à loja e compra um computador com sistema operacional pago e volta &amp;#8220;feliz&amp;#8221; para casa. A economia que este cidadão teria em comprar um PC ou notebook com um sistema operacional gratuito (Ubuntu de preferência), daria para investir seu rico e suado dinheirinho na poupança, ou melhor, comprar algumas mudas de árvores e plantar naquela praça próxima de casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizar Ubuntu, é ser diferente.</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/utilizar-ubuntu-ser-diferente/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 16:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/utilizar-ubuntu-ser-diferente/</guid>
      <description>Quem é usuário de Ubuntu, já sabe: vira e mexe existem lugares onde o “pinguim” é quase inexistente. Mas não se enganem, nós existimos e estamos por toda parte. O problema é que algumas pessoas demoram a enxergar que o software livre, é de fato livre e tão usual quantos outros sistemas operacionais. Então por que cargas d’água não nos dão o devido suporte?
Sinceridade? Acho que falta de interesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu, migrar ou não? Eis a questão.</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-migrar-ou-nao-eis-a-questao/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 11:10:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-migrar-ou-nao-eis-a-questao/</guid>
      <description>Olá pessoal!
Doravante vocês terão a visão de um, diríamos, &amp;#8220;usuário comum&amp;#8221; em computadores pessoais, precisamente no Ubuntu Linux. Sim, este que vos escreve não entende de programação, tampouco linhas de comando, mas vai dar sua contribuição para o Ubuntero (Viva a democracia!), mostrando as vantagens de migrar para software livre.
Deixo claro que são apenas feedbacks com intuito de compartilhar experiências de utilizar um sistema robusto, confiável e o melhor de tudo, gratuito.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>