<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dual Boot on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/dual-boot/</link>
    <description>Recent content in Dual Boot on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2014 16:56:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/dual-boot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Videocast #52 – Ubuntu Touch em Dual Boot com Android</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-52-ubuntu-touch-em-dual-boot-com-android/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 16:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-52-ubuntu-touch-em-dual-boot-com-android/</guid>
      <description>Antes de qualquer coisa, este Videocast está longo mesmo. Neste episódio mostro o Ubuntu Touch em Dual Boot com o Android. É o vídeo mais detalhado do Ubuntu Touch que eu já fiz, incluindo informações no post de como instalar o Dual Boot e como importar contatos no Ubuntu Touch. Não voltarei a fazer vídeos do Ubuntu Touch rodando no Galaxy Nexus porque ele não é mais suportado oficialmente, o que prejudica bastante qualquer coisa que possa ser dita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessar arquivos do Ubuntu no Windows</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/acessar-arquivos-do-ubuntu-no-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 13:04:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/acessar-arquivos-do-ubuntu-no-windows/</guid>
      <description>Muitos usuários ainda usam o formato de instalação Dual Boot e é frequente a necessidade de acessar arquivos que estão na partição do Ubuntu quando se está utilizando o Windows.
Uma solução adotada por muitos é ter uma partição NTFS para fazer esta troca de arquivos. Esta solução funciona parcialmente porque nem sempre os arquivos que queremos estão na partição de troca e é necessário fazer um reboot para entrar no Ubuntu para copiar os arquivos para um local que o Windows possa acessar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>