<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unity on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/unity/</link>
    <description>Recent content in Unity on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2014 20:18:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/unity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #39 – Netflix e Android Pirulito</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-39-netflix-e-android-pirulito/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 20:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-39-netflix-e-android-pirulito/</guid>
      <description>Olá galera, o Opencast está de volta mais uma vez e agora temos algumas novidades. Se tudo der certo, e é o que parece porque estou postando este episódio, o Opencast passará a ser semanal mas com o tempo reduzido.
Neste tempo que ficamos em um hiato, eu(Ivan) não fiquei parado e dei uma estudada na edição e consegui acelerar bastante o processo.
Vamos logo ao episódio. Neste episódio Ivan, Diego e Og Maciel falamos um pouco sobre o Netflix e sua chegada ao Linux de vez, mesmo nos obrigando a utilizar o Google Chrome, mais uma cidade Alemã que migrou para Linux, Ubuntu 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades sobre o MIR</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novidades-sobre-o-mir/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 16:52:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novidades-sobre-o-mir/</guid>
      <description>Mal escrevo um desabafo sobre o posicionamento de algumas comunidades em relação ao MIR e já tenho algumas novidades relativas ao desenvolvimento.
A primeira novidade e mais interessante é que o MIR será o servidor gráfico padrão no Ubuntu 13.10, próxima versão a ser lançada. O Unity lançado na versão 13.10 continuará sendo o 7 e estará rodando na camada de compatibilidade do MIR, o XMIR.
O MIR será usado para os drivers livres da Intel, NVIDIA e ATI, já para os drivers proprietários da NVIDIA e ATI, o X ainda será utilizado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #36 – Primeiros passos no Ubuntu – Vídeo 4</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-36-primeiros-passos-no-ubuntu-video-4/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 03:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-36-primeiros-passos-no-ubuntu-video-4/</guid>
      <description>Depois de um final de semana de trabalho, do tipo que paga as contas e não no site, e 3 gravações do desktop, enfim está no ar o quarto vídeo da nossa série &amp;#8220;Primeiros passos no Ubuntu&amp;#8220;.
Neste vídeo apresento o Unity e tento botar na cabeça de todos que você não precisa saber o nome dos programas que quer abrir, precisa saber o que quer fazer. Acredito que agora ninguém tenha mais dúvida sobre como usar o sistema, ainda falta muita coisa para mostrar sobre o Ubuntu, nem mostrei a utilização do HUD neste vídeo, pretendo usar onde ele é realmente útil em um futuro vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity 8 rodando no Mir em um MacBook Pro Retina</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/unity-8-rodando-no-mir-em-um-macbook-pro-retina/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 17:31:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/unity-8-rodando-no-mir-em-um-macbook-pro-retina/</guid>
      <description>Jono Bacon, gerente de comunidade da Canonical, publicou um vídeo em seu blog onde é mostrado o Unity 8 rodando em cima do servidor gráfico Mir. O computador usado para a gravação do vídeo é um MacBook Pro Retina na resolução máxima e placa de vídeo Intel HD 4400.
A performance já está muito boa, mas ainda não tem todos os serviços pendurados para ter uma boa noção do desempenho, além de se ter muito trabalho de otimização a ser fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado o Ubuntu 13.04 Raring Ringtail</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-13-04-raring-ringtail/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 12:18:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-13-04-raring-ringtail/</guid>
      <description>A melhor versão já lançada desde o lançamento do Unity está disponível.
A principal mudança em relação a versão 12.10 está na performance que foi absurdamente melhorada. O suporte desta versão, por ser uma interim, é de 9 meses, diferente das outras versões interim que tinham suporte por 18 meses.
Para fazer o download do Ubuntu 13.04 use os links abaixo
Download direto  Ubuntu Desktop 32 bits Ubuntu Desktop 64 bits Ubuntu Server 32 bits Ubuntu Server 64 bits  Torrent  Ubuntu Desktop 32 bits Ubuntu Desktop 64 bits Ubuntu Server 32 bits Ubuntu Server 64 bits  Se quiser dar uma olhada em todas as imagens lançadas, entre no endereço releases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo servidor gráfico para o Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-servidor-grafico-para-o-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 22:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-servidor-grafico-para-o-ubuntu/</guid>
      <description>Muito se falou do Wayland, principalmente que ele iria substituir o Xorg e a principal distribuição a começar a mudança seria o Ubuntu. Contrariando os profetas, o Ubuntu usará seu próprio servidor gráfico, o Mir.
Não serei hipócrita e não direi que adorei a ideia, sempre tive minhas próprias opiniões e este anúncio me deixa um pouco preocupado. Não estou dizendo que não gosto da ideia do projeto, mas também não estou dizendo que isto é maravilhoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #23 – Ubuntu 12.10</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-23-ubuntu-12-10/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 23:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-23-ubuntu-12-10/</guid>
      <description>Eu avisei que não teríamos vídeos nos próximos 15 dias, mas consegui uma brecha e gravei um vídeo, até porque agora o tempo é indeterminado como explico neste episódio.
Ainda não falarei do Lubuntu, mas o próximo episódio será sobre ele, com toda a certeza. Neste episódio falo um pouco sobre as qualidades e defeitos do Ubuntu 12.10, com a interface Unity.
 Assistir no Youtube Links  Problemas com vídeos MP4 no totem Webapps no Ubuntu 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lente Ask Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lente-ask-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 11:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lente-ask-ubuntu/</guid>
      <description>Falamos em outro artigo sobre as lentes do Unity e hoje vamos mostrar como instalar uma nova lente, a lente que dá acesso direto ao Ask Ubuntu.
Para instalar é só abrir o terminal pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e digitar os seguintes comandos:
sudo add-apt-repository ppa:askubuntu-tools/ppa sudo apt-get update sudo apt-get install unity-lens-askubuntu É necessário encerrar a sessão e entrar no sistema de novo para ter acesso a lente do Ask Ubuntu e então começar a buscar no site sem entrar no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lentes do Unity</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lentes-do-unity/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 16:28:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lentes-do-unity/</guid>
      <description>Você sabe o que são as lentes, ou lenses, do Unity? Vou assumir que você já saiba o que é o Dash, caso não saiba, assista ao VideoCast #13 que tudo se explicará.
As lentes são uma espécie de &amp;#8220;aba&amp;#8221; com adição de funcionalidades no Dash do Unity. Como dito, estas &amp;#8220;abas&amp;#8221; adicionam funções ao Dash como listar e procurar conteúdos em sites específicos, acessar arquivos e aplicativos tanto instalados como disponíveis para instalação, entre tantas outras funções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 12.10 sem Unity 2D instalado por padrão?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-12-10-sem-unity-2d-instalado-por-padrao/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 02:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-12-10-sem-unity-2d-instalado-por-padrao/</guid>
      <description>Em sessão do UDS(Ubuntu Developer Summit) foi decidido que o Ubuntu 12.10 não terá mais o Unity 2D instalado na instalação padrão. Isto significa que a Canonical deixará de dar atenção a versão do Unity para computadores mais modestos.
O que me preocupa neste caso é que a versão mais acessível do Unity é exatamente a versão 2D, o que me faz torcer com todas as forças que a promessa de concentração no desenvolvimento do Unity 3D sejam realmente cumpridas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VideoCast #14 – Mais Ubuntu 12.04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-14-mais-ubuntu-12-04/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 22:29:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-14-mais-ubuntu-12-04/</guid>
      <description>Post atrasado, mas o vídeo não(foi postado no domingo). Neste episódio do VideoCast mostro outro lado do Ubuntu 12.04, aquele para pessoas que tem máquinas mais antigas e não contam com a possibilidade de rodar o sistema com o Unity 3D.
Se você quer conhecer um pouco do Unity 2D e do Gnome Clássico(gnome-session-fallback) este é o vídeo que você estava esperando. Para instalar o gnome-session-fallback basta digitar o seguinte comando no terminal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um dia de produção no Gnome-Shell</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/um-dia-de-producao-no-gnome-shell/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 11:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/um-dia-de-producao-no-gnome-shell/</guid>
      <description>Quando nos acostumamos com uma interface, inevitavelmente nos tornamos mais produtivos nela. Quando mudei para o Unity pensei que perderia produtividade até me acostumar com a nova interface, no entanto, a perda de produtividade foi muito menor do que o imaginado e em questão de poucas horas já estava até mais produtivo que no antigo e muito conhecido Gnome-panel.
Durante este tempo utilizei muito pouco o Gnome-Shell e nunca usei durante um dia comum de trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudança na lens de arquivos no 12.04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mudanca-na-len-de-arquivos-no-12-04/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 16:52:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mudanca-na-len-de-arquivos-no-12-04/</guid>
      <description>Quem já usou o Unity sabe que ele tem uma grande ferramenta na lens Arquivos. Esta lens facilita a abertura de arquivos da mesma maneira que a lens de aplicativos ajuda a encontrar aplicações, no entanto esta lens, até a versão 11.10, trabalho apenas com os arquivos que já foram abertos pelo usuário.
Para a versão 12.04 esta dinâmica está sendo alterada e os arquivos a serem pesquisados e mostrados serão relativos a todos os arquivos do sistema, independentemente de já terem sido abertos ou não pelo usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menu clássico no Unity</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/menu-classico-no-unity/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 12:28:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/menu-classico-no-unity/</guid>
      <description>Muitos ainda não querem conseguem se adaptar ao dash para acessar os aplicativos do sistema. Para estes usuários existem algumas alternativas de menu ao estilo arcaico do Gnome 2 e uma destas alternativas é o &amp;#8220;Classicmenu indicator&amp;#8221; que mostramos a instalação e operação neste artigo.
Para instalar adicione o ppa do projeto através do terminal(sempre indico o terminal por ser mais rápido e direto). Pressione as teclas Ctrl+Alt+t e digite os comandos abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brasero não abre após instalar Unity 5</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/brasero-nao-abre-apos-instalar-unity-5/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 13:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/brasero-nao-abre-apos-instalar-unity-5/</guid>
      <description>Se você, como eu, instalou a versão 5 do Unity para testar e teve problemas para abrir o gravador de disco Brasero, a solução é bem simples e passa pela criação de um link para a biblioteca mais nova. O Brasero instalado no Ubuntu 11.10 utiliza a versão 6 da biblioteca, mas no Unity 5 a biblioteca está na versão 9 então abra o terminal pressionando Ctrl+Alt+t e digite o seguinte comando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desabilitar sugestão de aplicativos</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desabilitar-sugestao-de-aplicativos/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 10:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desabilitar-sugestao-de-aplicativos/</guid>
      <description>&amp;#8220;para que serve essa sugestão de aplicativos? se eu quero eu abro a central de programas&amp;#8221; Eu já ouvi estas frases diversas vezes, mas para mim nunca atrapalhou ao ponto de pensar desta maneira, mas se para você a sugestão de programas incomoda, nós temos a solução para os seus problemas.
Abra a Central de Programas do Ubuntu e procure por &amp;#8220;editor dconf&amp;#8221; e instale o programa.
 Pressione e solte a tecla Super(também conhecida como Windows) e digite dconf e dê enter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumo semanal 01</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resumo-semanal-01/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 17:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resumo-semanal-01/</guid>
      <description>Neste domingo estamos estreando uma nova sessão no site onde eu(Ivan) vou falar um pouco sobre o que aconteceu no mundo do software livre durante a semana e o que pode estar por vir.
Se tiver algum evento para divulgar, por favor, envie por email para ubuntero@ubuntero.com.br até a sexta-feira anterior ao domingo em que o programa vai ao ar.
A sessão ainda não tem nome e então está lançada aí chamada para sugestões de nomes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais funções para o menu “Pasta pessoal”</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mais-funcoes-para-o-menu-pasta-pessoal/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 10:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mais-funcoes-para-o-menu-pasta-pessoal/</guid>
      <description>O Menu Pasta pessoal, aquele que abre o gerenciador de arquivos, tem uma única função que não é sempre a mais útil. Neste botão do lançador do Unity apenas uma pasta pode ser aberta, mas repetidas vezes precisamos abrir outras pastas que estão na pasta pessoal.
Para resolver este pequeno problema, adicionando as pastas, Vídeos, Imagens, Documentos e Downloads abra o terminal pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e colando o conteúdo abaixo e pressionando Enter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pré-visualização de arquivos</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pre-visualizacao-de-arquivos/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 13:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pre-visualizacao-de-arquivos/</guid>
      <description>Uma coisa que ficou de fora tanto do Gnome Shell quanto do Unity é a pré-visualização dos arquivos. Esta é uma função muito importante, pois podemos ver o conteúdo de textos, imagens, vídeos e músicas sem precisar abrir o programa específico para cada tipo de arquivo.
Para termos esta função novamente a dica é bem simples. Abra o terminal pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e digitando o comando abaixo:
sudo apt-get install gnome-sushi Agora sempre que quiser visualizar o conteúdo de um arquivo sem abrir ele, basta selecionar o arquivo e pressionar a barra de espaço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Launcher na parte de Baixo da tela</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/launcher-na-parte-de-baixo-da-tela/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 19:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/launcher-na-parte-de-baixo-da-tela/</guid>
      <description>Esta dica é para muitos que simplesmente não conseguiram, ou não quiseram, se acostumar com a mudança do local onde os programas abertos aparecem.
Esta dica é apenas para quem utiliza o Unity 3D e Ubuntu 32 bits, não tem pacote para 64 bits, pois utiliza um plugin do Compiz para fazer a mágica!
Para começar, faça o download do arquivo. Aqui ou aqui.
Extraia o diretório presente no arquivo baixado para o seu home.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desabilitar Menu Global</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desabilitar-menu-global/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desabilitar-menu-global/</guid>
      <description>Mesmo economizando bastante espaço no desktop, uma coisa que ainda não convenceu muito é a utilização do Menu Global pelo Unity. O menu global é o que faz com que os menus das aplicações saiam delas e fiquem na barra superior do sistema, dividindo lugar com a barra de título, sem conflitar com ela.
Em conversas com um amigo, ele sugeriu que a barra só fosse disponibilizada na barra quando a aplicação estivesse maximizada, eu concordo que seria a melhor maneira para evitarmos de movimentar tanto o mouse para abrir um menu e depois voltar para a aplicação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome Shell no Ubuntu 11.10</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gnome-shell-no-ubuntu-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:06:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gnome-shell-no-ubuntu-11-10/</guid>
      <description>O Unity continua tendo seus amantes e seus odiadores. Para os que odeiam, ou apenas querem conhecer mais uma opção, mostramos aqui como instalar o Gnome Shell no Ubuntu 11.10.
Para dificultar um pouco, abra o terminal pressionado a tecla Super e digitando terminal, ou pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e digite o seguinte comando:
sudo apt-get install gnome-shell gnome-themes-standard gnome-sushi gnome-contacts gnome-tweak-tool Não, não é brincadeira, apenas isso é preciso. Depois de instalado é só encerrar a sessão e na tela de login clicar na engrenagem e selecionar GNOME, digitar sua senha e entrar no Gnome Shell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentar o número de áreas de trabalho no Unity</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/aumentar-o-numero-de-areas-de-trabalho-no-unity/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 11:32:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/aumentar-o-numero-de-areas-de-trabalho-no-unity/</guid>
      <description>Muita gente reclama da falta de opções de personalização do Unity e uma das personalizações é o número de áreas de trabalho que no Unity temos habilitados apenas 4.
Para resolver este problema é muito simples. Instale o aplicativo CCSM via Central de programas do Ubuntu.
 Abra o programa pressionando e soltando a tecla &amp;#8220;Super&amp;#8221;, também conhecida como tecla &amp;#8220;Windows&amp;#8221;, e digite ccsm. Apenas um programa aparecerá e deverá ser aberto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicativo do Google&#43; para Unity</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/aplicativo-do-google-para-unity/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 12:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/aplicativo-do-google-para-unity/</guid>
      <description>Buenas, Ubunteros. A dica agora é breve, mas bastante útil se você já estiver usando a nova rede social da gigante Google, o Google+ ou Google Plus. Vi lá no OMG! Ubuntu, que traduziu do italiano para o inglês. Mas, deixando o papo de lado, vamos lá.
Vá no terminal, e lá digite o seguinte:
  __wget http://dl.dropbox.com/u/3000127/google%2B.desktop wget http://dl.dropbox.com/u/3000127/google%2B1.png mv google+.desktop ~/.local/share/applications/ sudo mv google+1.png /usr/share/pixmaps/   Pronto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que faltou no Ubuntu 11.04?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/o-que-faltou-no-ubuntu-11-04/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 11:42:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/o-que-faltou-no-ubuntu-11-04/</guid>
      <description>Depois de ser &amp;#8220;acusado&amp;#8221; de defender muito a canonical pelo meu amigo Andre Almeida parei para refletir sobre alguns problemas da nova versão do Ubuntu e aqui relatarei elas.
A interface do Unity me agradou muito e aumentou minha produtividade, mas não tem como esconder que algumas coisas faltaram e, principalmente, coisas boas foram retiradas.
A primeira coisa que me fez falta e continua fazendo já que mesmo habilitando não tem o mesmo funcionamento da versão anterior é o Zoom do desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mostrar barra de downloads no ícone do firefox no Ubuntu 11.04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mostrar-barra-de-downloads-no-icone-do-firefox-no-ubuntu-11-04/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 14:27:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mostrar-barra-de-downloads-no-icone-do-firefox-no-ubuntu-11-04/</guid>
      <description>Os dias vão passando e algumas coisas vão surgindo para facilitar ainda mais a vida de quem utiliza o Ubuntu 11.04. Os desenvolvedores estão aprendendo como podem usar melhor a interface a seu favor ao invés de simplesmente reclamar que as coisas mudaram e que terão que aprender coisas novas.
A dica de hoje é de um plugin do firefox para mostrar a barra de progresso downloads do firefox diretamente no ícone do lançador na barra de lançadores no lado esquerdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo a interface Unity</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/entendendo-a-interface-unity/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 00:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/entendendo-a-interface-unity/</guid>
      <description>Instalou ou atualizou o Ubuntu e está meio perdido na nova interface? Não se preocupe, isto é normal quando temos uma mudança tão radical como tivemos nesta versão. A boa notícia é que com um pouco de boa vontade você consegue se adaptar e até ser mais produtivo utilizando a nova interface. Ela tem alguns problemas ainda, isto não pode nem deve ser escondido, mas tenho certeza de que tudo será corrigido tão logo for possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolução correta no Ubuntu 11.04 em placas SiS 671/672/771, e solução de possível desempenho ruim</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resolucao-correta-no-ubuntu-11-04-em-placas-sis-671672771-e-solucao-de-possivel-desempenho-ruim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 00:14:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resolucao-correta-no-ubuntu-11-04-em-placas-sis-671672771-e-solucao-de-possivel-desempenho-ruim/</guid>
      <description>Notícia muito boa aos proprietários de placas SiS que assim como eu, ficaram sem o Unity 3D, mas que não perdem a esperança de um dia conseguir poder utilizar o Compiz em nossos computadores ou notebooks.
Mas antes da solução final, uma pequena história. Na manhã do dia 28 &amp;#8211; quinta-feira &amp;#8211; amanheci com um ar de animação, o novo Ubuntu estava por vir, melhor do que nunca &amp;#8211; sim, sou do time que apoia o Unity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versões LTS, continuar ou não?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/versoes-lts-continuar-ou-nao/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2011 17:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/versoes-lts-continuar-ou-nao/</guid>
      <description>Dia 28 de Abril chegando, lançamento de mais uma nova versão do nosso querido Ubuntu.
Muitos usuários e entusiastas assim como eu não aguentaram esperar e já instalaram a versão Beta, alguns já usam desde a versão Alpha.
Mas muitos também perguntam: E a versão LTS? Continuo nela ou não?
Bom, isso depende do ponto de vista e necessidade de cada usuário.
Para quem quer ter todos os softwars atualizados e as últimas novidades disponíveis, podem atualizar para a última versão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 11.04 alpha 2 com atualizações até 15/02/2011</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-11-04-alpha-2-com-atualizacoes-ate-15022011/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 23:35:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-11-04-alpha-2-com-atualizacoes-ate-15022011/</guid>
      <description>Este vídeo mostra algumas mudanças já realizadas na próxima versão do Ubuntu que ainda está em fase alpha.
Desde o último vídeo temos poucas mudanças como o menu do Unity, menu de aplicações, repaginada no Ubuntu One, Firefox 4 beta 11 e o menu de arquivos.
Alguns aplicativos como a Central de Programas do Ubuntu e Gwibber ainda não estão rodando.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity 2D em placa sem aceleração 3D</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/unity-2d-em-placa-sem-aceleracao-3d/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 13:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/unity-2d-em-placa-sem-aceleracao-3d/</guid>
      <description>Primeiramente olá a todos, eu me chamo Anderson Henrique e esse é o meu primeiro post aqui no Ubuntero. Essa é uma dica que a meu ver pode ser bastante útil a vários donos de notebook com placas problemáticas, por exemplo SiS (como é o meu caso) ou VIA, onde o desempenho é demasiado baixo ou nulo.
É algo muito simples de se fazer, então se você está com vontade de testar a nova interface, mas não tem um hardware bom, então isso vai te ajudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 11.04 Alpha 1</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-11-04-alpha-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 03:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-11-04-alpha-1/</guid>
      <description>Este artigo foi escrito diretamente da primeira versão Alpha do Ubuntu 11.04. Para melhor testar a próxima versão do sistema não fiz uma instalação em uma máquina virtual. Estou utilizando o mesmo notebook onde instalei a primeira versão do Ubuntu.
Como em todas as versões do Ubuntu, me surpreendo com a melhora de desempenho que faz com que computadores mais modestos continuem a ser utilizados. Claro que não posso fazer coisas extremamente pesadas como edição de vídeo ou modelagem 3D, mas isto eu nunca consegui fazer neste computador, mas as tarefas normais, até algum desenvolvimento, continuo a fazer como se estivesse utilizando o mesmo sistema de alguns anos atras, e ainda de quebra com todas as inovações das novas versões do sistema operacional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>