<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu Br Rs on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/ubuntu-br-rs/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu Br Rs on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2012 12:00:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/ubuntu-br-rs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fórum Software Livre Tchelinux.org – Porto Alegre 2012</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/forum-software-livre-tchelinux-org-porto-alegre-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 12:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/forum-software-livre-tchelinux-org-porto-alegre-2012/</guid>
      <description>Dia 24 de Novembro de 2012 vai ocorrer mais uma edição do Fórum Software Livre Tchelinux.org &amp;#8211; Porto Alegre 2012. O evento é promovido por voluntários do Grupo de Usuários de Software Livre Tchelinux.org em parceria com a FTEC Porto Alegre.
Estão previstas 24 Palestras ou Workshops que irão ocorrer simultaneamente em 4 salas temáticas, além de uma sala para conversas informais e networking.
Durante todo o dia também irá ocorrer o Install Fest, aonde os simpatizantes, curiosos e novos usuários terão o apoio e ajuda de voluntários para instalar e aprender um pouco mais sobre Software Livre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast episódio 7 – Grupos regionais, SOPA, PIPA, ACTA e outras cositas</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-episodio-7-grupos-regionais-sopa-pipa-acta-e-outras-cositas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 03:38:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-episodio-7-grupos-regionais-sopa-pipa-acta-e-outras-cositas/</guid>
      <description>Voltamos com mais um episódio do Opencast, agora no novo formato prometido e que iremos manter daqui para frente. Como todo brasileiro, atrasei um pouco as coisas devido ao carnaval, não por ser folião, mas por ter me afastado da civilização durante esta festa.
Neste episódio Eu(Ivan), Diego, Tiago e mais a participação especial do meu cachorro, com um latido, conversamos um pouco sobre as notícias que julgamos mais importante no mundo do Software livre desde o início do ano até agora.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>