<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gnome Shell on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/gnome-shell/</link>
    <description>Recent content in Gnome Shell on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Apr 2012 13:49:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/gnome-shell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VídeoCast 12</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-12/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:49:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-12/</guid>
      <description>Neste episódio não temos review, graças ao novo nome consegui me livrar deste fardo. Como o site teve um artigo que gerou uma boa repercussão e algumas pessoas não entenderam direito o objetivo do artigo, aqui tento explicar melhor o meu dia de produção no Gnome-Shell. Também tento explicar melhor sobre os artigos de resposta dos bancos com relação aos seus Home e Office Bankings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12° Tema – Old Ambiance</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/12-tema-old-ambiance/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 18:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/12-tema-old-ambiance/</guid>
      <description>Olá a todos. Após um longo tempo sem postar os temas por falta de notebook e desktop com Ubuntu, tentarei trazer a série de volta a todo vapor toda segunda ou terça. O tema de hoje é para Gnome Shell, então fica óbvio que precisa de aceleração gráfica.
Antes de começar Para poder fazer as seguintes modificações de temas, precisará, instalar o Gnome Tweak Tool, e uma extensão para poder alterar os temas do Gnome Shell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pré-visualização de arquivos</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/pre-visualizacao-de-arquivos/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 13:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/pre-visualizacao-de-arquivos/</guid>
      <description>Uma coisa que ficou de fora tanto do Gnome Shell quanto do Unity é a pré-visualização dos arquivos. Esta é uma função muito importante, pois podemos ver o conteúdo de textos, imagens, vídeos e músicas sem precisar abrir o programa específico para cada tipo de arquivo.
Para termos esta função novamente a dica é bem simples. Abra o terminal pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e digitando o comando abaixo:
sudo apt-get install gnome-sushi Agora sempre que quiser visualizar o conteúdo de um arquivo sem abrir ele, basta selecionar o arquivo e pressionar a barra de espaço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome Shell no Ubuntu 11.10</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/gnome-shell-no-ubuntu-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:06:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/gnome-shell-no-ubuntu-11-10/</guid>
      <description>O Unity continua tendo seus amantes e seus odiadores. Para os que odeiam, ou apenas querem conhecer mais uma opção, mostramos aqui como instalar o Gnome Shell no Ubuntu 11.10.
Para dificultar um pouco, abra o terminal pressionado a tecla Super e digitando terminal, ou pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e digite o seguinte comando:
sudo apt-get install gnome-shell gnome-themes-standard gnome-sushi gnome-contacts gnome-tweak-tool Não, não é brincadeira, apenas isso é preciso. Depois de instalado é só encerrar a sessão e na tela de login clicar na engrenagem e selecionar GNOME, digitar sua senha e entrar no Gnome Shell.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>