<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nautilus on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/nautilus/</link>
    <description>Recent content in Nautilus on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2013 13:34:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/nautilus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Videocast #42 – Primeiros passos no Ubuntu – Vídeo 6</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-42-primeiros-passos-no-ubuntu-video-6/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 13:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-42-primeiros-passos-no-ubuntu-video-6/</guid>
      <description>Algo que leio bastante por fórums e listas é a dificuldade em se compartilhar pastas na rede utilizando o Ubuntu, o que realmente não consigo entender. Para facilitar a vida de todos, este vídeo mostra a maneira simples de se acessar e fazer compartilhamento. Não é necessário fazer configurações mirabolantes no samba, isso é coisa para compartilhamentos avançados e não para simples compartilhamentos.
 Assistir no Youtube Viu como é fácil e não precisa nem abrir o terminal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Área de Trabalho mostrando arquivos da pasta pessoal</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/area-de-trabalho-mostrando-arquivos-da-pasta-pessoal/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 14:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/area-de-trabalho-mostrando-arquivos-da-pasta-pessoal/</guid>
      <description>Ainda não encontrei o que gerou o problema, mas eu estava com minha área de trabalho mostrando os arquivos e pastas da pastas pessoal. Isto aconteceu após voltar o Ubuntu da versão 13.10 para a 13.04 mantendo a mesma partição home que também havia sido utilizada pelo Elementary OS(não estou dizendo que a culpa é do Elementary OS).
Uma breve busca pelos arquivos de configuração do sistema e o problema foi resolvido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #17 – Notícias</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-17-noticias/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 00:37:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-17-noticias/</guid>
      <description>Estamos de volta com mais um episódio do Opencast e voltamos a comentar as notícias que julgamos mais importantes. No episódio falamos sobre o Ubuntu 12.10 Beta 1, fork do Nautilus no Linux Mint, Miguel de Icaza, drivers NVIDIA, Steam para Linux, repositório f-droid, site opencores.org e MySQL.
Links do episódio  ScriptKernel Ubuntu 12.10 Beta 1 Editor gráfico do grub 2 pode chegar ao Ubuntu 12.10 Fork do nautilus no Linux Mint Miguel de Icaza diz que o desktop Linux falhou Tecnologia Optimus da NVIDIA começa a ter driver desenvolvido para Linux Beta do steam para Linux FirefoxOS marketplace Repositório F-Droid Repositório opencores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais funções para o menu “Pasta pessoal”</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/mais-funcoes-para-o-menu-pasta-pessoal/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 10:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/mais-funcoes-para-o-menu-pasta-pessoal/</guid>
      <description>O Menu Pasta pessoal, aquele que abre o gerenciador de arquivos, tem uma única função que não é sempre a mais útil. Neste botão do lançador do Unity apenas uma pasta pode ser aberta, mas repetidas vezes precisamos abrir outras pastas que estão na pasta pessoal.
Para resolver este pequeno problema, adicionando as pastas, Vídeos, Imagens, Documentos e Downloads abra o terminal pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e colando o conteúdo abaixo e pressionando Enter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pré-visualização de arquivos</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/pre-visualizacao-de-arquivos/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 13:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/pre-visualizacao-de-arquivos/</guid>
      <description>Uma coisa que ficou de fora tanto do Gnome Shell quanto do Unity é a pré-visualização dos arquivos. Esta é uma função muito importante, pois podemos ver o conteúdo de textos, imagens, vídeos e músicas sem precisar abrir o programa específico para cada tipo de arquivo.
Para termos esta função novamente a dica é bem simples. Abra o terminal pressionando as teclas Ctrl+Alt+t e digitando o comando abaixo:
sudo apt-get install gnome-sushi Agora sempre que quiser visualizar o conteúdo de um arquivo sem abrir ele, basta selecionar o arquivo e pressionar a barra de espaço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando atalhos, economizando tempo.</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/usando-atalhos-economizando-tempo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2011 16:38:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/usando-atalhos-economizando-tempo/</guid>
      <description>Segundo um famoso dicionário eletrônico, atalho significa Caminho fora da estrada principal, pelo qual se encurtam distâncias.
Bem, como podemos incluir a palavra atalho no nosso meio? Ou seja, como podemos falar de atalho na área da informática?
Essa pergunta é fácil de ser respondida. Acredito que a maioria dos usuários de Sistemas Operacionais utilizam atalhos. Seja na forma de ícones na área de trabalho ou simplesmente usando combinações de teclas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>