<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rudinei Weschenfelder on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/author/rudinei-weschenfelder/</link>
    <description>Recent content in Rudinei Weschenfelder on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2014 22:42:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/author/rudinei-weschenfelder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lançado o Ubuntu 14.04 LTS</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-14-04-lts/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 22:42:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-14-04-lts/</guid>
      <description>O tão aguardado Ubuntu 14.04 LTS, codinome Trusty Tahr (Cabra selvagem Fiel) foi liberado para download hoje 17&amp;frasl;04.
Se você não acompanhou o desenvolvimento do Ubuntu 14.04 não deverá notar grandes mudanças nessa nova versão. O ciclo atual de desenvolvimento foi focado em melhorias de performance, segurança e confiabilidade, concentrando os trabalhos &amp;#8220;em baixo do capô&amp;#8221; com poucas mudanças no visual.
Algumas novidades do Ubuntu 14.04 LTS &amp;#8211; Foram removidas as bordas das janelas, que receberam uma suavização com cantos superiores arredondados;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade internacional quer saber sua opinião sobre o Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/comunidade-internacional-quer-saber-sua-opiniao-sobre-o-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 01:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/comunidade-internacional-quer-saber-sua-opiniao-sobre-o-ubuntu/</guid>
      <description>Quer dar sua opinião sobre o Ubuntu, Unity e aplicativos padrões da distro? Então responda a Pesquisa 2014 da Comunidade!
Desde 2011 a Comunidade internacional do Ubuntu organiza uma pesquisa para reunir opiniões, tendências e preferências dos usuários.
A pesquisa é simples, leva menos de 3 minutos para responder e abrange vários temas como: qual seu principal sistema operacional, qual ambiente gráfico que você prefere, se você gosta dos papéis de parede do Ubuntu, o que você acha do Unity, qual seu navegador preferido, etc&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bug de 10 anos é corrigido no LibreOffice</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/bug-de-10-anos-e-corrigido-no-libreoffice/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 18:40:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/bug-de-10-anos-e-corrigido-no-libreoffice/</guid>
      <description>Limite de 65000 caracteres para parágrafos do LibreOffice, esse é o bug que será corrigido nas próximas versões, provavelmente na versão 4.3.
Para ter uma ideia são 13 páginas em fonte tamanho 10 e espaçamento simples. Mas quem escreveria um parágrafo tão longo?

Textos com essas características geralmente são usados em atas, minutas, acórdãos, petições e e muitos outros documentos, usados geralmente na área jurídica. Também pode-se usar um único parágrafo para tornar a leitura e interpretação do texto mais difícil, ou ainda, medo de deixar um espaço em branco aonde possa ser escrito algo depois de impresso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu trará a verdadeira convergência antes da Microsoft</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-trara-a-verdadeira-convergencia-antes-da-microsoft/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 12:57:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-trara-a-verdadeira-convergencia-antes-da-microsoft/</guid>
      <description>A convergência já deve chegar no Ubuntu 14.10 ou mais tardar na versão 15.04, aonde a mesma base de código (sistema operacional) irá rodar nos smartphones, tablets e desktops.
Em entrevista concedida a PCPro o diretor da Canonical, Mark Shuttleworth falou sobre os planos de convergência para o Ubuntu, aonde o atual ciclo de atualizações poderá ser abandonado e sendo liberadas automaticamente &amp;#8220;sempre&amp;#8221; que estiverem prontas.
Essa não seria a primeira vez que o ciclo de atualizações do Ubuntu seria alterada, recentemente o período de suporte das versões interim (versões não LTS) passou de 18 para 9 meses, cogitando-se até que nas próximas versões o Ubuntu poderá se tornar uma pseudo &amp;#8220;rolling release&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu comemora 9 anos</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-comemora-9-anos/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 22:14:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-comemora-9-anos/</guid>
      <description>Em 20/10/2013 a distribuição GNU/Linux Ubuntu comemorou 9 anos do lançamento de sua primeira versão.
O Ubuntu 4.10 (The Warty Warthog) foi lançado em 20 de outubro de 2004 baseado na distribuição Debian, com a proposta de ser um sistema operacional Linux de fácil utilização, para que qualquer pessoa consiga usar sem dificuldades.
A cada 6 meses é lançada uma nova release. Em 17 de outubro de 2013 foi lançado o Ubuntu 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendário de desenvolvimento do Ubuntu 14.04 LTS</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/calendario-de-desenvolvimento-do-ubuntu-14-04-lts/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2013 13:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/calendario-de-desenvolvimento-do-ubuntu-14-04-lts/</guid>
      <description>O Ubuntu 14.04 LTS ainda não tem nome definido, sabemos somente que irá iniciar pela letra &amp;#8220;T&amp;#8221;, mas seu cronograma de desenvolvimento já foi divulgado durante a UDS (Ubuntu Developer Summit), realizada online entre os dias 27 a 29 de Agosto de 2013.
O primeiro Alpha do Ubuntu 14.04 LTS estará disponível em 19 de Dezembro de 2013 e a versão final está prevista para 17 de Abril de 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompanhe o FISL 14 ao vivo</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/acompanhe-o-fisl-14-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 21:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/acompanhe-o-fisl-14-ao-vivo/</guid>
      <description>Iniciou ontem (03) e vai até sábado (06) a 14ª edição do Fórum Internacional Software Livre &amp;#8211; FISL 14, no Centro de Eventos da PUC em Porto Alegre/RS.
Para quem não está presente no evento é possível acompanhar a programação de algumas salas ao vivo pela internet através do endereço http://softwarelivre.org/fisl14/aovivo
Sobre o FISL Considerado um dos maiores encontros de comunidades de Software (e cultura) Livre na América Latina, aonde milhares de colaboradores e entusiastas se encontram, discutem e apresentam soluções tecnológicas e educacionais livres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander) Alpha 1 está disponível</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-13-10-saucy-salamander-alpha-1-esta-disponivel/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 18:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-13-10-saucy-salamander-alpha-1-esta-disponivel/</guid>
      <description>Seguindo o calendário de lançamento do Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander), o primeiro Alpha foi disponibilizado para testes no dia 27 de junho de 2013.
O Alpha 1 inclui uma série de atualizações de software que estarão na próxima versão do Ubuntu. Este é um conjunto inicial de imagens para testes, não recomendado para uso em produção, use somente para testes pois é possível encontrar vários bugs nesse primeiro lançamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 18 é lançado com poucas novidades</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/firefox-18-e-lancado-com-poucs-novidades/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 21:10:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/firefox-18-e-lancado-com-poucs-novidades/</guid>
      <description>O Mozilla Firefox 18 veio sem grandes novidades visuais, somente correções de segurança e melhorias em performance no suporte ao JavaScript. O melhor desempenho do JavaScript ocorreu devido a troca da engine compiladora, utilizando agora a IonMonkey.
Usuários do Mac que possuem tela de Retina em seus equipamentos notaram grande melhoria no visual, agora o Firefox passa a suportar completamente a nova tecnologia da Apple.
Outra novidade que ainda não está pronta mas já foi colocada em testes é o suporte a WebRTC &amp;#8211; Web Real-Time Communication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ocultar Acesso remoto na tela de login do Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ocultar-acesso-remoto-na-tela-de-login-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 10:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ocultar-acesso-remoto-na-tela-de-login-do-ubuntu/</guid>
      <description>A versão 12.10 do Ubuntu veio com uma nova funcionalidade chamada &amp;#8220;Acesso remoto&amp;#8221; na tela de &amp;#8220;boas-vindas&amp;#8221; (tela de login), conforme pode ser vista na imagem abaixo:clique para ampliar
Através dessa opção é possível acessar um servidor remoto sem a necessidade de logar primeiro na máquina.
O &amp;#8220;Acesso remoto&amp;#8221; na tela de login está habilitado por padrão no Ubuntu 12.10, e como a grande maioria dos usuários não utiliza essa funcionalidade, existe a possibilidade de ocultar essa opção na tela de login.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fórum Software Livre Tchelinux.org – Porto Alegre 2012</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/forum-software-livre-tchelinux-org-porto-alegre-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 12:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/forum-software-livre-tchelinux-org-porto-alegre-2012/</guid>
      <description>Dia 24 de Novembro de 2012 vai ocorrer mais uma edição do Fórum Software Livre Tchelinux.org &amp;#8211; Porto Alegre 2012. O evento é promovido por voluntários do Grupo de Usuários de Software Livre Tchelinux.org em parceria com a FTEC Porto Alegre.
Estão previstas 24 Palestras ou Workshops que irão ocorrer simultaneamente em 4 salas temáticas, além de uma sala para conversas informais e networking.
Durante todo o dia também irá ocorrer o Install Fest, aonde os simpatizantes, curiosos e novos usuários terão o apoio e ajuda de voluntários para instalar e aprender um pouco mais sobre Software Livre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando arquivos .pdf no Mozilla Firefox</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/visualizando-arquivos-pdf-no-mozilla-firefox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 11:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/visualizando-arquivos-pdf-no-mozilla-firefox/</guid>
      <description>No Ubuntero on Air 1 comentamos sobre a possibilidade de visualizar/abrir arquivos .pdf dentro do navegador Mozilla Firefox, uma funcionalidade que já existe no Google Chrome e que também será nativa nas próximas versões do Firefox.
Para quem quiser habilitar a opção de abrir arquivos .pdf no Firefox, siga as instruções a seguir:
1) Abra o Firefox e na barra de url digite: about:config e depois aperte ENTER.(clique para ampliar)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando uma imagem .iso do Ubuntu com zsync</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/atualizando-uma-imagem-iso-do-ubuntu-com-zsync/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 20:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/atualizando-uma-imagem-iso-do-ubuntu-com-zsync/</guid>
      <description>Essa dica é para quem costuma baixar com frequência as imagens .iso do Live CD/DVD do Ubuntu e também para economizar no consumo de tráfego de dados de sua internet.
Usando o zsync é possível fazer uma atualização da imagem .iso que você já baixou, aonde será feita uma comparação entre as imagens e irá baixar somente as diferenças.
Exemplo: você tem a imagem .iso de uma versão Alpha 2 e quer baixar a Alpha 3, usando o zsync será feita uma leitura da imagem que você possui e comparar com a nova imagem a ser baixada, após irá iniciar o download de somente as diferenças entre os arquivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Espírito Livre na Central de programas do Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/revista-espirito-livre-na-central-de-programas-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 11:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/revista-espirito-livre-na-central-de-programas-do-ubuntu/</guid>
      <description>As primeiras edições da Revista Espírito Livre já estão na Central de programas do Ubuntu, em breve as demais edições também estarão disponíveis.
 Para quem gosta de acompanhar publicações com conteúdos de qualidade sobre Tecnologia e Software Livre, a Revista Espírito Livre é leitura obrigatória.
A revista é uma publicação digital, distribuída de forma gratuita via internet em formato PDF, destinada aos usuários envolvidos com tecnologia, software livre, cultura digital e outros assuntos relacionados a liberdade e compartilhamento do conhecimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia Oficial do Ubuntu 12.04 LTS</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/guia-oficial-do-ubuntu-12-04-lts/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 14:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/guia-oficial-do-ubuntu-12-04-lts/</guid>
      <description>&amp;#8220;Getting Started with Ubuntu 12.04&amp;#8221; é o manual Oficial do Ubuntu 12.04 LTS destinado para quem está conhecendo o Ubuntu e também para aqueles usuários mais experientes, que desejam conhecer as novidades e aprofundar seus conhecimentos no sistema operacional da Canonical.
O guia gratuíto é mantido pela equipe do Ubuntu Manual Project e traz 143 páginas com guias ilustrados que abrangem desde como baixar o Ubuntu, instalação, apresentação detalhada do ambiente Unity, além de dicas de segurança e soluções de problemas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>