<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Revista on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/revista/</link>
    <description>Recent content in Revista on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2014 01:43:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/revista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #38 – Rede Espírito Livre</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-38-rede-espirito-livre/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 01:43:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-38-rede-espirito-livre/</guid>
      <description>Capa do episódio desenvolvida por Eduardo Barbosa @_edmb Está no ar mais um episódio do Opencast e neste episódio temos a participação mais do que especial do João Fernando da Rede Espírito Livre. O episódio está muito bacana, conversamos sobre todos os projetos da Rede Espírito Livre como a revista, eventos e os vídeos, passando por uma aula sobre fontes e uma boa discussão sobre a realização de eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chamada para colaboração LibreOffice Magazine 11</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/chamada-para-colaboracao-libreoffice-magazina-11/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 11:48:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/chamada-para-colaboracao-libreoffice-magazina-11/</guid>
      <description>A próxima edição da revista eletrônica LibreOffice Magazine será lançada no mês de junho de 2014. Se você tem interesse em escrever para a revista sobre os temas LibreOffice, ODF ou temas relacionados a softwares de código aberto, envie o seu texto por e-mail até o dia 30 de maio de 2014 para o endereço: redacao@libreoffice.org O formato do arquivo texto a ser enviado deve estar em formato aberto (ODF) e o mesmo deve conter a foto e o minicurrículo do autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançada a Edição 2 da revista LibreOffice Magazine Brasil</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancada-a-edicao-2-da-revista-libreoffice-magazine-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 16:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancada-a-edicao-2-da-revista-libreoffice-magazine-brasil/</guid>
      <description>Nessa edição, há um tutorial bastante completo sobre fotos panorâmicas. E sobre a inteligência do seu negócio ou melhor, Inteligência Empresarial podemos dar uma dica apresentando o Pentaho, que promete ser assunto nas próximas edições.
Sobre o ponto de vista de governos apresentamos dois casos. O primeiro, é um caso de sucesso da cidade de Guarulhos em São Paulo. A administração da cidade desenvolveu uma distribuição baseada no Debian/Ubuntu, chamada Guarux, para sanar suas necessidades de utilização de Software Livre em seus órgãos administrativos, como também no trabalho de Inclusão digital, ponto forte da cidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Espírito Livre na Central de programas do Ubuntu</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/revista-espirito-livre-na-central-de-programas-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 11:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/revista-espirito-livre-na-central-de-programas-do-ubuntu/</guid>
      <description>As primeiras edições da Revista Espírito Livre já estão na Central de programas do Ubuntu, em breve as demais edições também estarão disponíveis.
 Para quem gosta de acompanhar publicações com conteúdos de qualidade sobre Tecnologia e Software Livre, a Revista Espírito Livre é leitura obrigatória.
A revista é uma publicação digital, distribuída de forma gratuita via internet em formato PDF, destinada aos usuários envolvidos com tecnologia, software livre, cultura digital e outros assuntos relacionados a liberdade e compartilhamento do conhecimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponível edição n.36 da Revista Espírito Livre!</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/disponivel-edicao-n-36-da-revista-espirito-livre/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2012 17:03:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/disponivel-edicao-n-36-da-revista-espirito-livre/</guid>
      <description>Para aqueles que estavam com dúvidas, já começo este editorial informando que a Revista Espírito Livre não acabou. Aliás, está mais viva do que nunca! Afinal, os fóruns da Revista Espírito Livre estão trazendo sangue novo para todo o processo. Então, quem estava com dúvidas ou preocupações sobre se a publicação iria acabar, podem ficar tranquilos. O que houve na verdade foi um atraso natural e esperado, já que a cada nova edição do fórum, mais tempo é demandado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponível edição n.33 da Revista Espírito Livre!</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/disponivel-edicao-n-33-da-revista-espirito-livre/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 10:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/disponivel-edicao-n-33-da-revista-espirito-livre/</guid>
      <description>Revista Espírito Livre &amp;#8211; Ed. #033 &amp;#8211; Dezembro 2011  &amp;lt;a title=&#34;Baixado 61 vezes&#34; href=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/download.php?id=33&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #033 - Dezembro 2011&amp;lt;br / &amp;lt;img src=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/img/download.gif&#34; alt=&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #033 - Dezembro 2011&#34; /&amp;lt;/a Mais um ano termina. Desejos e expectativas nos movem em direção a novo ano. O ano de 2012 surge em meio a tempos nebulosos para certos assuntos ligados a tecnologia e software livre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponível a Revista Espírito Livre n. 27</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/disponivel-a-revista-espirito-livre-n-27/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 11:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/disponivel-a-revista-espirito-livre-n-27/</guid>
      <description>Revista Espírito Livre &amp;#8211; Ed. #027 &amp;#8211; Junho 2011  &amp;lt;a title=&#34;Baixado 161 vezes&#34; href=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/download.php?id=27&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #027 - Junho 2011&amp;lt;br / &amp;lt;img src=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/img/download.gif&#34; alt=&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #027 - Junho 2011&#34; /&amp;lt;/a Ainda recuperando do tombo do mês passado, cá estamos novamente. A edição deste mês apresenta um tema que por muitos é considerado polêmico por justamente ir contra a alguns conceitos enraizados em nossa sociedade, de que só é possível aprender diante de um professor e se transpormos essa ideia para o universo real significaria dizer que a educação, de um modo geral, só se dá através de alguém sentado, frente a um professor, real e físico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponível a Revista Espírito Livre n. 26</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/2301disponivel-revista-espirito-livre-n-26/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 12:06:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/2301disponivel-revista-espirito-livre-n-26/</guid>
      <description>Revista Espírito Livre &amp;#8211; Ed. #026 &amp;#8211; Maio 2011   &amp;nbsp;  &amp;lt;a title=&#34;Baixado 1135 vezes&#34; href=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/download.php?id=26&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #026 - Maio 2011&amp;lt;br / &amp;lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/img/download.gif&#34; alt=&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #026 - Maio 2011&#34; /&amp;lt;/a Crowdsourcing é uma nomenclatura recente para algo que todos conhecemos bem. A construção colaborativa através da rede já vem sendo feita a muito tempo. Vários projetos de código aberto foram produzidos e se tornaram o que são justamente por causa da construção coletiva de vários entes, vários nós, pontos interligados em uma grande teia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançada a Linux Magazine Community Edition 75</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancada-a-linux-magazine-community-edition-75/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 10:20:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancada-a-linux-magazine-community-edition-75/</guid>
      <description>Já está no ar a Linux Magazine 75 Community Edition.  Confira nesta edição os principais assuntos da Linux Magazine de fevereiro (Android) e leia um artigo completíssimo sobre programação Palm para webOS, poderoso sistema móvel que pretende conquistar posições no mercado. Leia ainda um completo tutorial sobre SystemTap.     A Linux Magazine Community Edition surgiu em agosto de 2009. Trata-se de um arquivo em PDF com 30 páginas do conteúdo original da Linux Magazine do mês, disponível para download uma semana antes do lançamento da revista nas bancas – exclusivo para assinantes e cadastrados na newsletter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançada edição n.22 da Revista Espírito Livre!</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancada-edicao-n-22-da-revista-espirito-livre/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 14:16:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancada-edicao-n-22-da-revista-espirito-livre/</guid>
      <description>Revista Espírito Livre &amp;#8211; Ed. #022 &amp;#8211; Janeiro 2011   &amp;lt;a title=&#34;Baixado 2716 vezes&#34; href=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/download.php?id=22&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #022 - Janeiro 2011&amp;lt;br / &amp;lt;img src=&#34;http://www.revista.espiritolivre.org/wp-content/plugins/download-monitor/img/download.gif&#34; alt=&#34;Revista Espírito Livre - Ed. n #022 - Janeiro 2011&#34; /&amp;lt;/a E 2011 chega e com ele, um turbilhão de coisas para fazer. Mês de janeiro, então, é típico e comum em todos os anos: um mês que para alguns é férias, e para outros é o oposto, afinal alguém tem que cuidar das tarefas enquanto outros se divertem em suas férias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/1246/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 15:36:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/1246/</guid>
      <description>Natal e Ano Novo. Duas importantes datas em um mês que vem recheado de novidades e esperanças quanto ao novo ano que se aproxima.
Esta edição da Revista Espírito Livre leva a você leitor, um tema que tira o sono de muita gente: Segurança. Fizemos questão de observar o tema numa ótica bastante abrangente, pois quando se fala em segurança, não se fala apenas em redes ou arquivos, mas também informações, mecanismos, métricas e tantos outros subtemas que o conceito de segurança envolve.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>