<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/game/</link>
    <description>Recent content in Game on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Sep 2012 21:26:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Videocast 18 – Bit.trip runner</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 21:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</guid>
      <description>Hoje começo a mostrar os jogos do Humble Bundle 6, serão 10 jogos.
O primeiro jogo é Bit.tip. Um jogo simples na jogabilidade e em seus gráficos, mas pode render algumas horas de diversão, ou raiva caso não consiga fazer um pulo simples.
Prometo que da próxima vez vou baixar o volume do jogo para que possam ouvir melhor minha voz.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo Zero Ballistics</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-zero-ballistics/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 23:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-zero-ballistics/</guid>
      <description>Gosta de jogos de tiro em primeira pessoa(FPS)? O jogo que vamos mostrar hoje é um FPS um pouco diferente, ao invés de controlar um personagem humano, neste jogo controlamos um tanque de guerra.
O jogo Zero Ballistics não tem uma história e então foca totalmente no jogo pela internet ou rede. Algumas funções do jogo ainda não funcionam, mesmo estando na versão 2.0, como a mudança de resolução de tela e o modo FullScreen, mas nada disso estraga a diversão do jogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar game 0 Ad no Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/como-instalar-game-0-ad-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 15:26:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/como-instalar-game-0-ad-no-ubuntu/</guid>
      <description>Olá a todos!
Esse é o meu primeiro post aqui no Ubuntero. Essa dica é como instalar de forma fácil o jogo oad, um jogo parecido com Age os Empires.
O jeito facilitado para instalar, sem precisas compilar, é utilizar o getdeb, que como a descrição do site diz &amp;#8221; prover os últimos lançamento Open Source e Freeware&amp;#8221;.
Fiz um screencast, não sei se ficou muito bom , pois é a primeira vez que utilizo essa ferramenta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>