<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Games on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/games/</link>
    <description>Recent content in Games on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2014 20:00:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vencedor do game “Lume” novo sorteio para vocês!</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 20:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</guid>
      <description>Veja quem foi o ganhador do jogo Lume.
O Vencedor foi Eliton Luiz.
Facebook: http://fb.com/100003391791513
  Ele receberá por e-mail uma Key Steam do game lume e também será notificado via Facebook.
Parabéns ao vencedor! Caso você não tenha ganho desta vez não fique triste porque agora mesmo já está rolando um novo sorteio, #ojogodasemana é o FTL.
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedor da promoção “Brütal Legend”</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</guid>
      <description>Mais um sorteio chegando ao fim (primeiro com a parceria do Ubuntero) e mais um gamer feliz na nossa promoção semanal, dessa vez #ojogodasemana presenteou o leitor Francisco Ramos, ele já recebeu por E-mail a Key na Steam para o game.
 E se você não ganhou não fique triste, já tem um novo sorteio rolando, RocketBirds, corre lá!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #29 – SteamOS e a pérola da TechNet</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-29-steamos-e-a-perola-da-technet/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 02:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-29-steamos-e-a-perola-da-technet/</guid>
      <description>Neste episódio do Opencast, Ivan, Aprígio Simões, Diego e Rudinei comentam alguns dos principais acontecimentos que viraram notícia no mundo do software e hardware livre. Nossa conversa começa com a pérola da Technet &amp;#8220;provando&amp;#8221; que o Windows é melhor que o Software Livre, passamos pelas novidades da Valve com o SteamOS e seus hardwares, liberação de especificação de placas de vídeo, Xmir, Raspberry Pi e o investimento da IBM no Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>League of Legends no Ubuntu 13.04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/league-of-legends-no-ubuntu-13-04/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 03:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/league-of-legends-no-ubuntu-13-04/</guid>
      <description>Calma galera, ainda não lançaram o jogo para Linux, mas isto não significa que não possamos jogar. Através do Wine e do excelente trabalho dos desenvolvedores do PlayOnLinux, o Jogo League of Legends já pode ser rodando no Linux.
Infelizmente não vai rodar em qualquer computador. Eu fiz testes no meu notebook Dell Vostro 3460 com VGA Intel integrada e não consegui passar do lançador do jogo, mesmo a instalação ocorrendo sem nenhum erro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dota 2 finalmente lançado para Linux</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dota-2-finalmente-lancado-para-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 02:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dota-2-finalmente-lancado-para-linux/</guid>
      <description>Agora não é mais só para teste, se ainda não apareceu para você, aguarde mais um pouco que Dota 2 logo irá aparecer e você poderá instalar e começar a jogar. O meu foi liberado agora a noite e estou fazendo o download como vocês podem ver nesta imagem.
 Ainda não testei o jogo, mas logo irei jogar e falo para vocês como está, não vai ter como fazer videocast sobre ele por que meu computador não aguenta gravar a tela e rodar o jogo, infelizmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #27 – Steam e Killing Floor</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-27-steam-e-killing-floor/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 10:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-27-steam-e-killing-floor/</guid>
      <description>Seguindo com o prometido, toda a semana temos o VideoCast. No vídeo desta semana mostramos um pouco de um dos vários jogos disponíveis na Steam para Linux, Killing Floor.
O som não está muito bom, devido ao pouco tempo para editar, poderia ter tirado um pouco do ruído, mas acredito que vocês entendem como foi o final de semana com o Ubuntu Global Jam Brazil 2013.
Durante o gameplay aconteceram algumas travadas, mas isso só acontece porque estava fazendo a gravação da tela, sem gravar a tela o jogo funciona perfeitamente sem estes engasgos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valve recomenda Linux para usuários Windows</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve-recomenda-linux-para-usuarios-windows/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 11:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve-recomenda-linux-para-usuarios-windows/</guid>
      <description>O primeiro passo já havia sido dado pela Valve ao lançar o Steam para Linux, mas agora a coisa ficou realmente séria. Usuários do sistema operacional Windows da Microsoft recebem a recomendação de fazer a mudança de sistema operacional ao entrar na página de download do cliente da empresa.
Para usuários Linux, ao entrar na página de downloads do Steam, um Tux já era mostrado para que fosse feito o download da versão beta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let’s play updated</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play-updated/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 12:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play-updated/</guid>
      <description>Lembra o post onde convidamos todos a jogar? Se não lembra dá uma olhada aqui.
Algumas mudanças foram feitas e dois jogos foram adicionados, Urban Teror e Battle for Wesnoth. A data e horário continuam os mesmos e você pode ver mais informações neste site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurações do Shatter</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/configuracoes-do-shatter/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 12:49:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/configuracoes-do-shatter/</guid>
      <description>Pensei que não seria necessário mostrar esta parte do jogo, na verdade fora do jogo, mas como algumas pessoas me pediram, aí está como configurar as teclas do jogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shatter</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 20:47:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</guid>
      <description>No sexto jogo da série Humble Bundle, mostramos um jogo mais simples, mas não menos interessante e divertido. Shatter é um jogo para passar o tempo, pelo menos na minha opinião.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rochard</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 10:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</guid>
      <description>Rochard é o quinto jogo da série Humble Bundle. Este jogo me fez lembrar dos antigos &amp;#8220;The Dig&amp;#8221; e &amp;#8220;Full Throtlle&amp;#8221;, não pela jogabilidade, mas pela história e pelos puzzles. É uma ótima dica para quem quer passar algumas horas pensando e se divertindo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamestown</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jamestown/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 14:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jamestown/</guid>
      <description>Este é o quarto jogo da série Humble Bundle que estamos divulgando no site. Espero conseguir concluir todos os jogos até o final desta semana. Se quiserem que algum jogo tenha um gameplay completo é só dizer isso nos comentários.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratuitous Space Battles</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 11:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</guid>
      <description>Terceiro vídeo da série Humble Bundle. O jogo Gratuitous Space Battles é um jogo de estratégia onde você posiciona sua frota para combater a frota inimiga. Você pode alterar suas naves com os equipamentos que vai desbloqueando a cada vitória.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dustforce</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</guid>
      <description>Voltamos com mais um jogo da série Humble Bundle 6. Dustfoce é um dos jogos exclusivos para compradores que pagaram acima do valor médio.
O jogo é simples mas apresenta alguma dificuldade para passar por alguns obstáculos. No jogo você escolhe um dos faxineiros e sai pelos cômodos de uma casa fazendo a faxina, no entanto existem alguns livros sujos querendo te atacar além de alguns criados mal limpos também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast 18 – Bit.trip runner</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 21:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</guid>
      <description>Hoje começo a mostrar os jogos do Humble Bundle 6, serão 10 jogos.
O primeiro jogo é Bit.tip. Um jogo simples na jogabilidade e em seus gráficos, mas pode render algumas horas de diversão, ou raiva caso não consiga fazer um pulo simples.
Prometo que da próxima vez vou baixar o volume do jogo para que possam ouvir melhor minha voz.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer testar o beta do Steam para Linux?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/quer-testar-o-beta-do-steam-para-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 14:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/quer-testar-o-beta-do-steam-para-linux/</guid>
      <description>A Valve está procurando interessados em ser beta tester do steam para Linux. Se você está interessado em ser um, basta mandar um email para valvelinuxteam@valvesoftware.com demonstrando o seu interesse e você poderá ser um dos felizardos a usar o steam para Linux antes de todo mundo.
Não perca tempo e mande o seu email, e se for um dos felizardos nos diga como está o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steam no Ubuntu 12.04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-no-ubuntu-12-04/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-no-ubuntu-12-04/</guid>
      <description>Não é mais novidade para ninguém que a Valve irá trazer sua loja de jogos para o Linux, no entanto, na da era oficial até ontem quando a empresa divulgou um post em seu blog.
Na postagem é falado que os servidores da empresa já utilizam Ubuntu 64 bits a algum tempo. Em 2011 a empresa deu um passo maior e criou esforços para lançar uma versão oficial do seu cliente para o pinguim e o primeiro jogo onde trabalhariam no port seria o Left 4 Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VideoCast #15 – Bastion</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-15-bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 11:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-15-bastion/</guid>
      <description>Depois de bastante tempo voltamos com o VideoCast e voltamos com os jogos.
Neste episódio mostramos o jogo Bastion que estava disponível no último Humble Bundle.
Talvez o som da minha voz esteja um pouco baixo em relação ao áudio do jogo, mas isto iremos corrigir para os próximos episódios.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZSNES – Super Nintendo no Linux</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/zsnes-super-nintendo-no-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 12:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/zsnes-super-nintendo-no-linux/</guid>
      <description>Está com saudade dos jogos do Super Nintendo? Street Fighter, Mario, Rock`n`Roll Racing? E quer jogar no Ubuntu? OK! Aqui vai a dica.   Aqui eu já havia dado um passo-a-passo mostrando detalhadamente como rodar o Counter Strike, poderoso e famoso jogo de tiro &amp;#8211; o qual, aliás, curto muito.   &amp;lt;p&amp;gt; Vamos ao passo-a-passo. Ubuntu Natty. Pressione a tecla super (ou &amp;amp;#8220;Windows&amp;amp;#8221;) do seu micro e na caixa de pesquisa procure por &amp;amp;#8220;programas&amp;amp;#8221;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>