<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Smartphone on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/smartphone/</link>
    <description>Recent content in Smartphone on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 12:43:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/smartphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Smartphone com Ubuntu já pode ser comprado por brasileiros</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/smartphone-com-ubuntu-ja-pode-ser-comprado-por-brasileiros/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 12:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/smartphone-com-ubuntu-ja-pode-ser-comprado-por-brasileiros/</guid>
      <description>Uma notícia que quase não dá para acreditar (calma que tem pegadinha). A BQ, empresa espanhola que vem apostando no ainda desconhecido da grande massa, Ubuntu para smartphones, agora está vendendo seus telefones para qualquer parte do planeta em sua loja pela internet.
Os modelos que a BQ está vendendo são o Aquarios E4.5 que custa €169.90 e o Aquarios E5 que custa €199.90. A diferença dos dois aparelhos está no tamanho da tela que no Aquarios E4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canonical anuncia dois parceiros para o Ubuntu Touch</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/canonical-anuncia-dois-parceiros-para-o-ubuntu-touch/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 23:57:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/canonical-anuncia-dois-parceiros-para-o-ubuntu-touch/</guid>
      <description>Finalmente temos nomes(passei bem longe de acertar) de duas empresas que venderão smartphones com Ubuntu Touch instalado de fábrica, são elas a espanhola Bq e a chinesa Meizu.
Segundo o anúncio feito pelo próprio Mark Shuttleworth durante um hangout, as duas empresas estão dispostas a vender aparelhos com Ubuntu Touch por todo o planeta, mas claro que a Bq começará pela Europa e a Meizu pela China. A China alias, é o maior mercado do Ubuntu no momento, nada mais justo do que começar a vender celulares por aquelas bandas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu trará a verdadeira convergência antes da Microsoft</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-trara-a-verdadeira-convergencia-antes-da-microsoft/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 12:57:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-trara-a-verdadeira-convergencia-antes-da-microsoft/</guid>
      <description>A convergência já deve chegar no Ubuntu 14.10 ou mais tardar na versão 15.04, aonde a mesma base de código (sistema operacional) irá rodar nos smartphones, tablets e desktops.
Em entrevista concedida a PCPro o diretor da Canonical, Mark Shuttleworth falou sobre os planos de convergência para o Ubuntu, aonde o atual ciclo de atualizações poderá ser abandonado e sendo liberadas automaticamente &amp;#8220;sempre&amp;#8221; que estiverem prontas.
Essa não seria a primeira vez que o ciclo de atualizações do Ubuntu seria alterada, recentemente o período de suporte das versões interim (versões não LTS) passou de 18 para 9 meses, cogitando-se até que nas próximas versões o Ubuntu poderá se tornar uma pseudo &amp;#8220;rolling release&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Touch tem seu primeiro fabricante</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-touch-tem-seu-primeiro-fabricante/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 10:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-touch-tem-seu-primeiro-fabricante/</guid>
      <description>A Canonical anunciou que já tem seu primeiro parceiro para desenvolver um Smartphone que sairá de fábrica com o Ubuntu Touch instalado. Ainda não foi revelado o nome deste parceiro, mas Mark já adiantou que o smartphone estará na linha dos Top de mercado, o que pode nos dar as esperanças de que a especificação do Ubuntu Edge sejam alcançadas, talvez até o projeto seja implementado.
Outra boa notícia é que as negociações levam a crer que o smartphone será vendido em todos os mercados, incluindo os emergentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo “prêmio” para pequenas doações para o Ubuntu Edge</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-premio-para-pequenas-doacoes-para-o-ubuntu-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 14:11:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/novo-premio-para-pequenas-doacoes-para-o-ubuntu-edge/</guid>
      <description>Se você, como eu, não tem dinheiro para comprar o seu Ubuntu Edge, fique tranquilo que a Canonical está pensando em nós e aos poucos vai disponibilizando &amp;#8220;prêmios&amp;#8221; menores.
O prêmio da vez é uma camiseta exclusiva com a marca do Ubuntu Edge. Para ter o direito a camiseta você deve doar o valor de US$ 50.00.
 Não deixe para amanhã e faça sua doação por este link.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será este o primeiro dispositivo com Ubuntu Touch?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sera-este-o-primeiro-dispositivo-com-ubuntu-touch/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 23:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sera-este-o-primeiro-dispositivo-com-ubuntu-touch/</guid>
      <description>Após o site do Ubuntu apresentar novamente um contador para algo que nós só saberíamos o que é após 4 dias. Vazaram algumas imagens que estariam nos servidores do Ubuntu e seriam relativas a um smartphone. As imagens foram postadas no Google+. Veja imagens.
    
O nome do dispositivo seria Ubuntu Edge, que até já tem o seu domínio registrado, ubuntuedge.com.
O contador já foi retirado do site do Ubuntu e agora não sabemos mais se algo será lançado ou não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu começa bem o ano</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntul-comeca-bem-o-ano/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 18:31:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntul-comeca-bem-o-ano/</guid>
      <description>Primeiro dia útil do ano e somos surpreendidos por um contador no site do Ubuntu. Vários blogs levantaram qual seria o grande lançamento que estava por vir.
 Assistir no Youtube Agora sabemos que o grande anúncio é o Ubuntu Phone OS. Assim como já havíamos mostrado no Ubuntu for Android, o Ubuntu Phone precisa de um hardware moderno para rodar totalmente. Um processador ARM A9 e 1 GB de memória são necessários para rodar o sistema de maneira mais básica, mas um processador Quad-Core e 2 GB de memória são necessários para rodar em sua plenitude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessando o Ubuntu remotamente com um smartphone com Android</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/acessando-o-ubuntu-remotamente-utilizando-um-smartphone-com-android/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2011 12:18:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/acessando-o-ubuntu-remotamente-utilizando-um-smartphone-com-android/</guid>
      <description>Você já ouviu falar de tecnologias móveis? É claro que sim. Pode-se dizer que hoje praticamente ninguém vive sem um celular, ele já faz parte do nosso cotidiano de tal maneira que nos deixam dependentes. Aliado a função principal do aparelho, que é falar, muitas outras funções foram adicionadas aos pequenos equipamentos a ponto de transforma-los em computadores. Então, surge uma nova linhagem: os smartphones. Eles já conquistaram o mercado e agora os olhos dos programadores estão em sua volta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>