<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patentes on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/patentes/</link>
    <description>Recent content in Patentes on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/patentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #37 – Celular Modular e Manipulação do Facebook</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</guid>
      <description>Esqueça a tristeza da desclassificação da seleção brasileira na copa(o Ivan e o Aprígio já estávamos torcendo para a Alemanha mesmo) e ouça mais um episódio do Opencast. Neste episódio Ivan e Diego discutem assuntos relacionados com software livre, incluindo um desabafo referente a comunidade Ubuntu-BR e uma música especial no final do episódio.
Agradecemos novamente ao Eduardo Barbosa pela arte da capa do episódio.
Gostaríamos de lembrar a todos que devem atualizar seus feeds do opencast pois este mudará de endereço e passará a ser hospedado no site tecnologiaaberta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #23 – PRISM, Bug #1, Fastboot e o fim dos Desktops</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-23-prism-bug-1-fastboot-e-o-fim-dos-desktops/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 03:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-23-prism-bug-1-fastboot-e-o-fim-dos-desktops/</guid>
      <description>Mantendo a periodicidade, mais uma vez reunimos parte do time do Opencast para falar sobre os assuntos que envolvem software livre direta ou indiretamente. Neste episódio, Ivan, Aprígio, Julian e Og se reuniram e tiveram um bom bate-papo sobre o significado do encerramento do Bug número 1 no Launchpad, o fim dos desktops, o que significa a redução do número de usuários na Steam e como se chega a esse número, como funciona o fastboot que está ameaçando o reembolso para quem não quer usar soluções Microsoft e o Og nos mostrou que assim como cá, a imprensa americana também mascara e esconde fatos importantes a todos os cidadãos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>