<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Segurança on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/seguran%C3%A7a/</link>
    <description>Recent content in Segurança on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2014 23:32:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #32 – Hardening</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-32-hardenig/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 23:32:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-32-hardenig/</guid>
      <description>Voltamos com o Opencast depois de uma boa parada para espairecer. Neste episódio Ivan, Aprígio Simões, Diego e Og Maciel falam sobre o processo de &amp;#8220;endurecimento&amp;#8221; de um sistema. Na verdade o episódio é quase um monólogo do Aprígio que foi quem sugeriu a pauta e também foi o especialista &amp;#8220;convidado&amp;#8221;.
Excepcionalmente, mas pode se tornar o padrão, não teremos a versão em vídeo no youtube. O motivo é bem simples, é muito trabalho e isto acabaria prejudicando a periodicidade do Videocast e provavelmente a do Opencast também (mais do que já é prejudicada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudo su, porque não usar?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sudo-su-porque-nao-usar/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 11:16:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sudo-su-porque-nao-usar/</guid>
      <description>Uma prática muito usual entre novos e experientes usuários é a utilização do comando sudo. Ele é muito útil por permitir executar comandos administrativos sem que seja necessário logar-se com o usuário root. Porém, vejo muita gente cometendo um erro e esse é muito difundido por sites que deveriam difundir a maneira correta de se fazer as coisas.
A primeira coisa que temos que corrigir é que o sudo não serve apenas para executar programas como root, ele serve para executar como qualquer outro usuário, depende da política de segurança em suas configurações, o padrão do Ubuntu é executar como root.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falha de segurança vaza e-mails de usuários do Fórum do Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/falha-de-seguranca-vaza-emails-de-usuarios-do-forum-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2013 18:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/falha-de-seguranca-vaza-emails-de-usuarios-do-forum-do-ubuntu/</guid>
      <description>Antes de continuar lendo, se você usa a mesma senha em vários serviços, não custa nada passar um por um e alterar a sua senha. Agora podemos ir para a notícia.
A Canonical se pronunciou em seu blog sobre uma falha de segurança que permitiu que atacantes tivessem acesso a todas as contas dos usuários do fórum do Ubuntu. Além dos e-mails, os atacantes tiveram acesso aos hashes da senhas, o que pelo menos garante que será um pouco mais trabalhoso encontrar a senha dos usuários, mas não impossível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/1246/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 15:36:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/1246/</guid>
      <description>Natal e Ano Novo. Duas importantes datas em um mês que vem recheado de novidades e esperanças quanto ao novo ano que se aproxima.
Esta edição da Revista Espírito Livre leva a você leitor, um tema que tira o sono de muita gente: Segurança. Fizemos questão de observar o tema numa ótica bastante abrangente, pois quando se fala em segurança, não se fala apenas em redes ou arquivos, mas também informações, mecanismos, métricas e tantos outros subtemas que o conceito de segurança envolve.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>