<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Humble on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/humble/</link>
    <description>Recent content in Humble on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Oct 2012 11:00:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/humble/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dustforce</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</guid>
      <description>Voltamos com mais um jogo da série Humble Bundle 6. Dustfoce é um dos jogos exclusivos para compradores que pagaram acima do valor médio.
O jogo é simples mas apresenta alguma dificuldade para passar por alguns obstáculos. No jogo você escolhe um dos faxineiros e sai pelos cômodos de uma casa fazendo a faxina, no entanto existem alguns livros sujos querendo te atacar além de alguns criados mal limpos também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Humble Indie Bundle 6 e sorteio</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 13:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</guid>
      <description>Conhecem o The Humble Indie Bundle? Se não conhece esta é uma ótima hora para conhecer e participar. A iniciativa disponibiliza jogos independentes, sem um estúdio grande por traz, e a melhor parte é que você paga quanto quiser, quanto achar que os jogos valem.
Nesta sexta edição os jogos disponíveis são:
 Dustforce Rochard Shatter Space Pirates and Zombies Torchlight Vessel  Os jogos podem ser baixados diretamente da Central de programas do Ubuntu ou pelo site The Humble Indie Bundle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humble Indie Bundle, Usuários Linux pagam mais</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/humble-indie-bundle-usuarios-linux-pagam-mais/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 18:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/humble-indie-bundle-usuarios-linux-pagam-mais/</guid>
      <description>Notícia um pouco atrasada devido a pequenas férias do site.
Não é novidade que os usuários Linux sabem o valor de um aplicativo. Mais uma vez os usuários Linux pagaram mais do que a média no projeto Humble Indie Bundel. Para quem não sabe o que é o projeto, dê uma olhada no Resumo semanal #03.
O valor médio pago por usuários Linux foi de US$ 10.45 seguido por usuários Mac que pagaram em média US$ 7.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>