<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diolinux on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/diolinux/</link>
    <description>Recent content in Diolinux on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2014 01:43:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/diolinux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #38 – Rede Espírito Livre</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-38-rede-espirito-livre/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 01:43:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-38-rede-espirito-livre/</guid>
      <description>Capa do episódio desenvolvida por Eduardo Barbosa @_edmb Está no ar mais um episódio do Opencast e neste episódio temos a participação mais do que especial do João Fernando da Rede Espírito Livre. O episódio está muito bacana, conversamos sobre todos os projetos da Rede Espírito Livre como a revista, eventos e os vídeos, passando por uma aula sobre fontes e uma boa discussão sobre a realização de eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedor do game “Lume” novo sorteio para vocês!</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 20:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</guid>
      <description>Veja quem foi o ganhador do jogo Lume.
O Vencedor foi Eliton Luiz.
Facebook: http://fb.com/100003391791513
  Ele receberá por e-mail uma Key Steam do game lume e também será notificado via Facebook.
Parabéns ao vencedor! Caso você não tenha ganho desta vez não fique triste porque agora mesmo já está rolando um novo sorteio, #ojogodasemana é o FTL.
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe muitos presentes nesse final de ano</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-muitos-presentes-nesse-final-de-ano/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 10:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-muitos-presentes-nesse-final-de-ano/</guid>
      <description>Dessa vez o Diolinux em parceria com o canal Strondus, Fina Estampa, Ubuntu Dicas, Ubuntero e LinuxSociALL, todo mundo junto vai dar para você 3 prêmios para deixar o seu Natal mais feliz.
Você poderá ganhar uma camiseta personalizada, uma caneca personalizada e também 4 adesivos personalizados, serão 3 vencedores ao todo, cada um deles poderá escolher, de acordo com o prêmio que ganhar, um item em nossa loja para receber na sua casa!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>