<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Raring on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/raring/</link>
    <description>Recent content in Raring on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2013 13:01:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/raring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resolvendo problema com bumblebee no Ubuntu 13.04</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resolvendo-problema-com-bumblebee-no-ubuntu-13-04/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 13:01:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resolvendo-problema-com-bumblebee-no-ubuntu-13-04/</guid>
      <description>Artigo enviado por Flavio Brandão (@airdumb)
Se você está enfrentando problemas ao utilizar o bumblebee no Ubuntu 13.04, saiba que já existem duas soluções para este problema. A mais difícil por N motivos é fazer o downgrade do Xorg, porém, existe outro método que você pode aplicar. Na nova versão do Ubuntu, arquivo de configuração do drive vem sem a informação do BusID, logo, quando você tenta rodar o bumblebee, ele diz que a placa de vídeo não existe e da o erro abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado o Ubuntu 13.04 Raring Ringtail</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-13-04-raring-ringtail/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 12:18:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lancado-o-ubuntu-13-04-raring-ringtail/</guid>
      <description>A melhor versão já lançada desde o lançamento do Unity está disponível.
A principal mudança em relação a versão 12.10 está na performance que foi absurdamente melhorada. O suporte desta versão, por ser uma interim, é de 9 meses, diferente das outras versões interim que tinham suporte por 18 meses.
Para fazer o download do Ubuntu 13.04 use os links abaixo
Download direto  Ubuntu Desktop 32 bits Ubuntu Desktop 64 bits Ubuntu Server 32 bits Ubuntu Server 64 bits  Torrent  Ubuntu Desktop 32 bits Ubuntu Desktop 64 bits Ubuntu Server 32 bits Ubuntu Server 64 bits  Se quiser dar uma olhada em todas as imagens lançadas, entre no endereço releases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #29 – Ubuntu 13.04 Beta 1</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-29-ubuntu-13-04-beta-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-29-ubuntu-13-04-beta-1/</guid>
      <description>É com um papelão do OpenSuse que começamos este VideoCast. Esta semana iria falar e mostrar um pouco do OpenSuse, mas ele resolveu que não queria funcionar comigo e me deixou na mão. Por isso este VideoCast dá uma rápida olhada em algumas novidades do Ubuntu 13.04 Beta 1 (na verdade único beta).
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>