<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phone on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/phone/</link>
    <description>Recent content in Phone on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 12:43:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/phone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Smartphone com Ubuntu já pode ser comprado por brasileiros</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/smartphone-com-ubuntu-ja-pode-ser-comprado-por-brasileiros/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 12:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/smartphone-com-ubuntu-ja-pode-ser-comprado-por-brasileiros/</guid>
      <description>Uma notícia que quase não dá para acreditar (calma que tem pegadinha). A BQ, empresa espanhola que vem apostando no ainda desconhecido da grande massa, Ubuntu para smartphones, agora está vendendo seus telefones para qualquer parte do planeta em sua loja pela internet.
Os modelos que a BQ está vendendo são o Aquarios E4.5 que custa €169.90 e o Aquarios E5 que custa €199.90. A diferença dos dois aparelhos está no tamanho da tela que no Aquarios E4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dez mil usuários de Ubuntu Phone</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dez-mil-usuarios-de-ubuntu-phone/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 17:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dez-mil-usuarios-de-ubuntu-phone/</guid>
      <description>Ótima notícia, mesmo sendo estranha para alguns. O Ubuntu Phone atingiu o número de 10.000 usuários ativos.
Mesmo estando ainda em desenvolvimento, o Ubuntu Touch já é totalmente usável. Todas as funções básicas para um aparelho estão disponíveis como efetuar e receber ligações e SMS e o número de aplicativos aumenta a cada dia(sei que ainda é pouco se compararmos com seus futuros concorrentes).
Como se chegou a este número, já que não existe um aparelho sendo vendido com o sistema?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está disponível o Ubuntu 13.10</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/esta-disponivel-o-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 00:38:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/esta-disponivel-o-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>Hoje é um dia muito especial, não porque foi lançado o Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander), mas sim por que junto foi lançada a primeira versão estável do Ubuntu Touch.
Vamos começar pelo Ubuntu 13.10. Esta nova versão não traz grandes mudanças e a principal novidade é a Smart Scopes que dá mais inteligência para o Dash, incluindo reconhecimento de pequenos erros de digitação e a adição de pesquisa em vários serviços online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #45 – Latinoware e Ubuntu Touch com Mir</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-45-latinoware-e-ubuntu-touch-com-mir/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 11:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-45-latinoware-e-ubuntu-touch-com-mir/</guid>
      <description>Hoje não temos grandes novidades em relação ao último videocast onde mostramos o estado atual, para aquela data, do Ubuntu Touch. Alguns dias depois de publicar o vídeo, o Mir passou a ser o servidor gráfico padrão do Ubuntu Touch e a experiência do sistema mudou bastante, o que me motivou a mostrar novamente como o sistema está.
Neste vídeo também explico antecipadamente que o opencast e o próximo videocast podem atrasar ou até mesmo nem sair nas datas previstas devido a eu estar na Latinoware que fica a quase 8 horas de carro de onde eu moro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mir é o servidor gráfico padrão do Ubuntu Touch</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-e-o-servidor-grafico-padrao-do-ubuntu-touch/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 18:11:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-e-o-servidor-grafico-padrao-do-ubuntu-touch/</guid>
      <description>Em contrapartida ao anúncio de que o XMir não estaria por padrão no Ubuntu 13.10, Jono Bacon anunciou que o Mir já é o servidor gráfico padrão do Ubuntu Touch a partir da imagem 90.
Segundo o próprio relato do Jono Bacon, tudo está funcionando com bastante fluidez em seu Nexus 4, com alguns bugs que já eram esperados e não são muito grandes.
Agora o time de desenvolvimento está trabalhando para aparar as arestas e deixar tudo pronto para o lançamento do Ubuntu Touch juntamente com o Ubuntu 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #44 – Ubuntu Touch funcional</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-44-ubuntu-touch-funcional/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 13:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-44-ubuntu-touch-funcional/</guid>
      <description>Demoramos mas voltamos com o Videocast. Neste episódio mostro o estado atual do Ubuntu Touch rodando em um Galaxy Nexus, não confundam com o Nexus 4. O sistema está muito melhor do que em nosso último vídeo.
Agora temos um aplicativo de configuração, o lançador tem as funções presentes na versão desktop e já é possível instalar e remover aplicativos sem a necessidade de fazer conexões adb ou ssh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedores do concurso para desenvolvedores</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedores-do-concurso-para-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 12:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedores-do-concurso-para-desenvolvedores/</guid>
      <description>Lembam do concurso para desenvolvedores lançado pela Canonical no início de agosto? Já temos os vencedores.
Teve de tudo na submissão de aplicativos, de jogos a softwares de produtividade. Alguns aplicativos foram ports de outras plataformas, mas a grande maioria foram aplicativos novos desenvolvidos especificamente para o Ubuntu Touch. Todos os aplicativos estão disponíveis para download e instalação na nova loja para dispositivos móveis, Click, e podem ser testados por quem tem um dispositivo Nexus com o Ubuntu Touch instalado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Touch terá apresentação de boas vindas</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-touch-tera-apresentacao-de-boas-vindas/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 13:56:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-touch-tera-apresentacao-de-boas-vindas/</guid>
      <description>Algo essencial para quem está conhecendo um novo sistema operacional de um Celular, já que o manual não é lido, é uma boa apresentação de boas vindas na primeira vez que o sistema é iniciado.
Até então o Ubuntu Touch não tinha isto, mas existiam discussões. Agora esta importante funcionalidade está disponível e pode ser visto neste vídeo do Alam Pope.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redução no valor do Ubuntu Edge</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/reducao-no-valor-do-ubuntu-edge/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 14:55:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/reducao-no-valor-do-ubuntu-edge/</guid>
      <description>Falta pouco tempo para ser finalizada a campanha de arrecadação de fundos para a fabricação do Ubuntu Edge e a Canonical reduziu o valor do smartphone/computador de bolso. Agora também só temos um único valor para a compra de um aparelho único que é de $ 695 + $ 30 no nosso caso para custos com envio.
Eu estava fazendo uma força para arrumar dinheiro para fazer a compra do meu, mas já estava difícil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ideias para aumentar a arrecadação do Ubuntu Edge</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ideias-para-aumentar-a-arrecadacao-do-ubuntu-edge/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 17:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ideias-para-aumentar-a-arrecadacao-do-ubuntu-edge/</guid>
      <description>Como todos já devem saber, está difícil de alcançar a meta dos 32 milhões de dólares para que seja possível a fabricação do Ubuntu Edge. Depois de bater recordes nos dois primeiros dias, as doações ficaram menores, não chegaram a parar, mas não conseguiram manter a velocidade necessária para se manter na linha mínima para alcançar o objetivo até a data limite, dia 21 de agosto.
Para tentar virar este jogo, Michael Hall está fazendo um pedido para todos que tenham alguma ideia de como alavancar as doações, que o faça em uma thread no reddit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Edge Indicator</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-edge-indicator/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 20:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-edge-indicator/</guid>
      <description>Quer acompanhar a quantas andam as doações para o Ubuntu Edge sem ficar entrando no site de tempos em tempos? Instale o Ubuntu Edge Indicator e seja feliz.
sudo add-apt-repository ppa:cwayne18/ubuntu-edge-indicator sudo apt-get update sudo apt-get install ubuntu-edge-indicator Execute pelo terminal o ubuntu-edge-indicator ou pressione Alt+F2 e digite ubuntu-edge-indicator. O indicador irá aparecer próximo ao relógio.
Sei que a dica não é nada de mais, mas para quem doou e está torcendo para chegar ao objetivo, fica sempre aos olhos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protótipo da carcaça do Ubuntu Edge</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/prototipo-da-carcaca-do-ubuntu-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 14:10:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/prototipo-da-carcaca-do-ubuntu-edge/</guid>
      <description>Jono Bacon fez um vídeo onde mostra o protótipo da carcaça do Ubuntu Edge, celular que deverá ser o primeiro a rodar Ubuntu Touch. No vídeo Jono dá detalhes de como o aparelho será por fora e compara o tamanho com o Nexus 4, Galaxy Nexus e Iphone.
 Assistir no Youtube Se você ainda não garantiu o seu Ubuntu Edge, veja como colaborar para o projeto realmente acontecer aí do lado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será este o primeiro dispositivo com Ubuntu Touch?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sera-este-o-primeiro-dispositivo-com-ubuntu-touch/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 23:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sera-este-o-primeiro-dispositivo-com-ubuntu-touch/</guid>
      <description>Após o site do Ubuntu apresentar novamente um contador para algo que nós só saberíamos o que é após 4 dias. Vazaram algumas imagens que estariam nos servidores do Ubuntu e seriam relativas a um smartphone. As imagens foram postadas no Google+. Veja imagens.
    
O nome do dispositivo seria Ubuntu Edge, que até já tem o seu domínio registrado, ubuntuedge.com.
O contador já foi retirado do site do Ubuntu e agora não sabemos mais se algo será lançado ou não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista de mudanças das imagens diárias do Ubuntu Touch</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lista-de-mudancas-das-imagens-diarias-do-ubuntu-touch/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 18:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lista-de-mudancas-das-imagens-diarias-do-ubuntu-touch/</guid>
      <description>Depois de anunciar atualização diária da imagem do Ubuntu Touch, uma coisa ficou faltando, o que havia mudado de um dia para o outro? Muitos perguntavam isso, eu incluso, afinal, como iria eu atualizar o celular e testar o que havia de novo se eu não fazia ideia do que tinha sido mudado?
O problema está solucionado, agora o changelog (lista de mudanças) pode ser acessado no endereço http://cdimage.ubuntu.com/ubuntu-touch-preview/daily-preinstalled/current/quantal-preinstalled.changelog</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Touch Developer Preview</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-touch-developer-preview/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 01:01:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-touch-developer-preview/</guid>
      <description>Quero deixar bem claro que esta é uma versão para desenvolvedores e é muito precária em recursos, além de conter vários bugs. Não nos responsabilizamos por possíveis danos causados ao celular.
Foi lançado hoje o Ubuntu Touch Developer Preview e, graças as doações feitas por vocês, pude fazer a instalação no Galaxy X. O processo de instalação é bem simples e você pode ver abaixo:
O primeiro passo é preparar o seu computador para fazer a instalação no celular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu em telefones, tablets, TV’s e qualquer lugar</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-em-telefones-tablets-tvs/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 10:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-em-telefones-tablets-tvs/</guid>
      <description>Em seu blog, Mark Shuttleworth, fundador da Canonical que por sua vez é a empresa por trás do Ubuntu, fala sobre o futuro do Ubuntu e promete que o nosso pinguim estará disponível em todo tipo de dispositivo até 2014.
Além disso, já nos premia com a data da próxima versão LTS após a 12.04. No artigo ele já confirma que a versão 12.04 será LTS.
Como já havia falado em um artigo no lançamento do Ubuntu 11.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>