<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brutal Legend on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/brutal-legend/</link>
    <description>Recent content in Brutal Legend on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2013 21:15:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/brutal-legend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ganhe o jogo “Brütal Legend”</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 21:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</guid>
      <description>Toda a semana o Diolinux e o Canal Strondus Games com apoio da LinuxSociALL, Ubuntu Dicas e a partir de agora o Ubuntero sorteiam um super jogo para você!

Para comemorar um mês de existência da promoção semanal o jogo a ser sorteado é o Brütal Legend. Brutal Legend está disponível na Steam para Linux, Windows e Mac OS, é um jogo de ação e aventura criado pela Double Fine Productions e publicado pela Electronic Arts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #21 – Mandou para o espaço e virou satélite, jogos e DRM</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-21-mandou-para-o-espaco-e-virou-satelite-jogos-e-drm/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 03:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-21-mandou-para-o-espaco-e-virou-satelite-jogos-e-drm/</guid>
      <description>Por motivos de força maior demos mais uma parada no Opencast, mas estamos de volta mais forte. A partir de agora, nosso casting aumentou e teremos vários participantes em todos os episódios. Nossa ideia é ter representação das mais diversas comunidades e regiões.
Neste episódio, Ivan, Diego, Og Maciel, Tiago conversamos sobre vários assuntos, entre eles estão Jogos, DRM, Linux na estação espacial, impressoras 3D, LibreOffice no Android e muitas outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionar chave do Humble Bundle ao Steam</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 23:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</guid>
      <description>Estava vendo as novidades na Steam e me deparei com um jogo que me chamou a atenção, Brutal Legend. Postei no twitter que iria comprar o jogo e o preço da steam que é de R$ 34,99. Fui salvo pelo Iago Caran Aquino(@iagocaran) que me lembrou do Humble Bundle onde este jogo está disponível para quem pagar acima da média, o que eu sempre costumo fazer porque o conteúdo extra é sempre muito bom.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>