<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>16.04 on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/16.04/</link>
    <description>Recent content in 16.04 on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2014 20:18:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/16.04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #39 – Netflix e Android Pirulito</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-39-netflix-e-android-pirulito/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 20:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-39-netflix-e-android-pirulito/</guid>
      <description>Olá galera, o Opencast está de volta mais uma vez e agora temos algumas novidades. Se tudo der certo, e é o que parece porque estou postando este episódio, o Opencast passará a ser semanal mas com o tempo reduzido.
Neste tempo que ficamos em um hiato, eu(Ivan) não fiquei parado e dei uma estudada na edição e consegui acelerar bastante o processo.
Vamos logo ao episódio. Neste episódio Ivan, Diego e Og Maciel falamos um pouco sobre o Netflix e sua chegada ao Linux de vez, mesmo nos obrigando a utilizar o Google Chrome, mais uma cidade Alemã que migrou para Linux, Ubuntu 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mir como padrão no desktop só para 2016</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-como-padrao-no-desktop-so-para-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 11:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mir-como-padrao-no-desktop-so-para-2016/</guid>
      <description>Se você estava esperando que o Mir viesse como padrão após a versão 14.04 LTS, pode sentar e esperar até a LTS seguinte, a 16.04. Embora o Mir já possa ser testado no destktop de maneira simples para quem está testando a 14.04 e Unity 8, os planos para o servidor gráfico estar como padrão no Ubuntu tem uma boa estrada para percorrer.
Segundo Mark Shuttleworth durante a vUDS, é necessário muito trabalho para melhorar a compatibilidade com mais hardware e muitas melhorias no desempenho.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>