<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Humble Bundle on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/humble-bundle/</link>
    <description>Recent content in Humble Bundle on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2013 23:14:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/humble-bundle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adicionar chave do Humble Bundle ao Steam</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 23:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</guid>
      <description>Estava vendo as novidades na Steam e me deparei com um jogo que me chamou a atenção, Brutal Legend. Postei no twitter que iria comprar o jogo e o preço da steam que é de R$ 34,99. Fui salvo pelo Iago Caran Aquino(@iagocaran) que me lembrou do Humble Bundle onde este jogo está disponível para quem pagar acima da média, o que eu sempre costumo fazer porque o conteúdo extra é sempre muito bom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultado sorteio de Natal</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resultado-sorteio-de-natal/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 13:41:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resultado-sorteio-de-natal/</guid>
      <description>No último sorteio do ano, mais uma vez um visitante do site ganhou o pacote de jogos do Humble Indie Bundle. O sorteio foi realizado no site sorteie.me e para participar era necessário seguir o perfil @ubunterobr no Twitter e tuitar a frase Quero ganhar os 6 jogos do Humble Indie Bundle 7 que o @ubunterobr está sorteando. http://kingo.to/1ehd.
Vocês já sabem que estou sem acesso a internet e o sorteio até atrasou por conta disso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorteio de natal</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-de-natal/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 10:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-de-natal/</guid>
      <description>Posso estar sem internet, mas não esqueço de vocês. Para este Natal temos um sorteio relâmpago para quem estiver seguindo nosso perfil no twitter, @ubunterobr, e retuitar a seguinte frase: Quero ganhar os 6 jogos do Humble Indie Bundle 7 que o @ubunterobr está sorteando http://kingo.to/1ehd.
O sorteio será feito no dia 22 de dezembro, sábado, as 10 horas da manhã. O ganhador será notificado por DM e terá que responder até o dia 26 de dezembro as 20 horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torchlight</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/torchlight/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 11:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/torchlight/</guid>
      <description>Antes de minha internet deixar de existir definitivamente até a mudança de apartamento, consegui fazer mais um vídeo com um jogo da série Humble Bundle.
O jogo que mostro neste longo vídeo é o meu favorito do último Humble Bundle, Torchlight. Passei várias horas jogando este jogo e ainda não consegui enjoar, é uma ótima opção de divertimento.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shatter</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 20:47:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</guid>
      <description>No sexto jogo da série Humble Bundle, mostramos um jogo mais simples, mas não menos interessante e divertido. Shatter é um jogo para passar o tempo, pelo menos na minha opinião.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rochard</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 10:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</guid>
      <description>Rochard é o quinto jogo da série Humble Bundle. Este jogo me fez lembrar dos antigos &amp;#8220;The Dig&amp;#8221; e &amp;#8220;Full Throtlle&amp;#8221;, não pela jogabilidade, mas pela história e pelos puzzles. É uma ótima dica para quem quer passar algumas horas pensando e se divertindo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratuitous Space Battles</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 11:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</guid>
      <description>Terceiro vídeo da série Humble Bundle. O jogo Gratuitous Space Battles é um jogo de estratégia onde você posiciona sua frota para combater a frota inimiga. Você pode alterar suas naves com os equipamentos que vai desbloqueando a cada vitória.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dustforce</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</guid>
      <description>Voltamos com mais um jogo da série Humble Bundle 6. Dustfoce é um dos jogos exclusivos para compradores que pagaram acima do valor médio.
O jogo é simples mas apresenta alguma dificuldade para passar por alguns obstáculos. No jogo você escolhe um dos faxineiros e sai pelos cômodos de uma casa fazendo a faxina, no entanto existem alguns livros sujos querendo te atacar além de alguns criados mal limpos também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast 18 – Bit.trip runner</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 21:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</guid>
      <description>Hoje começo a mostrar os jogos do Humble Bundle 6, serão 10 jogos.
O primeiro jogo é Bit.tip. Um jogo simples na jogabilidade e em seus gráficos, mas pode render algumas horas de diversão, ou raiva caso não consiga fazer um pulo simples.
Prometo que da próxima vez vou baixar o volume do jogo para que possam ouvir melhor minha voz.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntero On Air 1</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 11:51:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-1/</guid>
      <description>No dia 27 fizemos nosso piloto do quadro Ubuntero On Air. Este primeiro episódio serviu mais para conhecermos a ferramenta e testar se algumas configurações da ferramenta estavam funcionando.
Os assuntos que abordamos foram:
 Propagandas da Amazon no Ubuntu 12.10 Mudança de ideia da Intel sobre o suporte ao Linux nos chips da linha Clover Trail para tablets Grub 2 voltando ao Ubuntu 12.10 Adoção de software livre pelo governo francês Modelo de software livre brasileiro em destaque na campus party do Equador Ubuntu 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VideoCast #15 – Bastion</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-15-bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 11:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-15-bastion/</guid>
      <description>Depois de bastante tempo voltamos com o VideoCast e voltamos com os jogos.
Neste episódio mostramos o jogo Bastion que estava disponível no último Humble Bundle.
Talvez o som da minha voz esteja um pouco baixo em relação ao áudio do jogo, mas isto iremos corrigir para os próximos episódios.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>