<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Acessibilidade on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/acessibilidade/</link>
    <description>Recent content in Acessibilidade on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/acessibilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #37 – Celular Modular e Manipulação do Facebook</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</guid>
      <description>Esqueça a tristeza da desclassificação da seleção brasileira na copa(o Ivan e o Aprígio já estávamos torcendo para a Alemanha mesmo) e ouça mais um episódio do Opencast. Neste episódio Ivan e Diego discutem assuntos relacionados com software livre, incluindo um desabafo referente a comunidade Ubuntu-BR e uma música especial no final do episódio.
Agradecemos novamente ao Eduardo Barbosa pela arte da capa do episódio.
Gostaríamos de lembrar a todos que devem atualizar seus feeds do opencast pois este mudará de endereço e passará a ser hospedado no site tecnologiaaberta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 12.10 sem Unity 2D instalado por padrão?</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-12-10-sem-unity-2d-instalado-por-padrao/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 02:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-12-10-sem-unity-2d-instalado-por-padrao/</guid>
      <description>Em sessão do UDS(Ubuntu Developer Summit) foi decidido que o Ubuntu 12.10 não terá mais o Unity 2D instalado na instalação padrão. Isto significa que a Canonical deixará de dar atenção a versão do Unity para computadores mais modestos.
O que me preocupa neste caso é que a versão mais acessível do Unity é exatamente a versão 2D, o que me faz torcer com todas as forças que a promessa de concentração no desenvolvimento do Unity 3D sejam realmente cumpridas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumo semanal 01</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/resumo-semanal-01/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 17:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/resumo-semanal-01/</guid>
      <description>Neste domingo estamos estreando uma nova sessão no site onde eu(Ivan) vou falar um pouco sobre o que aconteceu no mundo do software livre durante a semana e o que pode estar por vir.
Se tiver algum evento para divulgar, por favor, envie por email para ubuntero@ubuntero.com.br até a sexta-feira anterior ao domingo em que o programa vai ao ar.
A sessão ainda não tem nome e então está lançada aí chamada para sugestões de nomes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado linuxacessivel.org 2.0</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/lancado-linuxacessivel-org-2-0/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 11:24:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/lancado-linuxacessivel-org-2-0/</guid>
      <description>linuxacessivel.org: nova imagem e agora também fala espanhol O linuxacessivel.org agora também fala espanhol. Graças ao amigo paraguaio Mario Bentiz e ao Latinoware 2010, temos o sitio satisfatoriamente traduzido e uma primeira imagem para o idioma de nossos vizinhos latinos americanos; onde esperamos que estes venham a somar em nossa comunidade e assim evoluirmos para uma melhor regionalização. Para tanto pedimos imensamente que divulguem o linuxacessivel.org para nossos irmãos da América Latina e outros países de idioma espanhol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #3 – Acessibilidade</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-3-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 13:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-3-acessibilidade/</guid>
      <description>Devido a problemas de queda de energia elétrica e corrompimento de arquivos graças a um HD que está batendo pino, já foi substituído, estamos lançando o episódio 3 do Opencast com um atraso considerável. Infelizmente a parte mais legal do episódio foi perdida com o corrompimento do arquivo, mas o principal está no episódio.
Neste episódio temos como convidados Diego, Fabiano e Zandre, os dois últimos mantenedores do projeto Linuxacessivel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como controlar o mouse com sua webcam no Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/como-controlar-o-mouse-com-sua-webcam-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 18:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/como-controlar-o-mouse-com-sua-webcam-no-ubuntu/</guid>
      <description>O eViacam é um programa de acessibilidade que permite controlar o mouse com os movimentos da cabeça. Instalei ele com a intenção de saber como é, utilizar o mouse sem usar as mãos, confesso que tive dificuldade ao manobrar o cursor na tela, mas não pela ineficiência do programa, mas sim por falta de treinar mais pois em poucos minutos consegui pegar o jeito e ter mais facilidade ao executar tarefas comuns.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>