<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Promoção on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/promo%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Promoção on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Nov 2015 22:28:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/promo%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Participe do Sorteio e  Concorra a um ano de acesso ao curso de   desenvolvimento Android Accelerate!</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/participe-do-sorteio-e-concorra-a-um-ano-de-acesso-ao-curso-de-desenvolvimento-android-accelerate/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 22:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/participe-do-sorteio-e-concorra-a-um-ano-de-acesso-ao-curso-de-desenvolvimento-android-accelerate/</guid>
      <description>Como você sabe, os celulares estão cada vez mais presentes no dia a dia das pessoas pelo mundo, sendo cada vez mais utilizados para acessar a Internet e controlar outros tipos de dispositivos. São milhões de pessoas conectadas, em metrôs, automóveis, praças, e etc, utilizando todos os tipos de aplicativos existentes: jogos, redes sociais, delivery, notícias, câmeras e muito mais.
O crescimento mobile foi tão grande e aconteceu tão rápido, que a demanda por desenvolvedores de aplicativos qualificados é altíssima e a quantidade destes no mercado, ainda é escassa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promoção de abertura do canal Tecnologia Aberta TV</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/promocao-de-abertura-do-canal-tecnologia-aberta-tv/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 11:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/promocao-de-abertura-do-canal-tecnologia-aberta-tv/</guid>
      <description>Olá pessoal!
Depois de uma grande pausa para reorganizar a agenda e conciliar os &amp;#8220;dois empregos&amp;#8221;, o site está de volta. Esta semana começamos as gravações do Opencast e do antigo Videocast que agora se chamará Tecnologia Aberta TV e logicamente estará em canal próprio.
Para começarmos bem nossos vídeos, precisamos de uma abertura e é aí que vocês entram. As regras da promoção são simples e seguem abaixo:
 Abertura em vídeo com duração mínima de 10 segundos e máxima de 15 segundos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe muitos presentes nesse final de ano</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-muitos-presentes-nesse-final-de-ano/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 10:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-muitos-presentes-nesse-final-de-ano/</guid>
      <description>Dessa vez o Diolinux em parceria com o canal Strondus, Fina Estampa, Ubuntu Dicas, Ubuntero e LinuxSociALL, todo mundo junto vai dar para você 3 prêmios para deixar o seu Natal mais feliz.
Você poderá ganhar uma camiseta personalizada, uma caneca personalizada e também 4 adesivos personalizados, serão 3 vencedores ao todo, cada um deles poderá escolher, de acordo com o prêmio que ganhar, um item em nossa loja para receber na sua casa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeia promoção do site Ubuntero</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/primeia-promocao-do-site-ubuntero/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 19:07:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/primeia-promocao-do-site-ubuntero/</guid>
      <description>[][1]sorteio Está no ar a primeira promoção do site Ubuntero, com a parceria de todos que acessam o site e fazem compras através dos links disponibilizados no site e nas páginas Store e Ajude.
Para saber os detalhes da promoção, acesse a página da promoção em http://www.ubuntero.com.br/sorteio.
Lembro a todos que novas promoções podem surgir conforme os rendimentos do site forem surgindo. O dinheiro arrecadado com o site sempre retornará para os leitores de alguma maneira.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>