<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saucy Salamander on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/saucy-salamander/</link>
    <description>Recent content in Saucy Salamander on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2014 12:52:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/saucy-salamander/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander) chega ao fim de sua vida</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-13-10-saucy-salamander-chega-ao-fim-de-sua-vida/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-13-10-saucy-salamander-chega-ao-fim-de-sua-vida/</guid>
      <description>Ainda temos um tempinho, mas é bom já avisar para que você tenha tempo de fazer seu backup e agendar a atualização. No dia 17 de julho, a versão 13.10 do Ubuntu encerrará suas atualizações. Isto significa que os usuários não terão mais atualizações, nem de segurança, nem comuns a partir deste dia.
A única recomendação que temos para quem ainda utiliza o Ubuntu 13.10 é atualizar o mais breve possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander) Alpha 1 está disponível</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-13-10-saucy-salamander-alpha-1-esta-disponivel/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 18:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-13-10-saucy-salamander-alpha-1-esta-disponivel/</guid>
      <description>Seguindo o calendário de lançamento do Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander), o primeiro Alpha foi disponibilizado para testes no dia 27 de junho de 2013.
O Alpha 1 inclui uma série de atualizações de software que estarão na próxima versão do Ubuntu. Este é um conjunto inicial de imagens para testes, não recomendado para uso em produção, use somente para testes pois é possível encontrar vários bugs nesse primeiro lançamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendário de lançamento do Ubuntu 13.10</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/calendario-de-lancamento-do-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 16:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/calendario-de-lancamento-do-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>Como de costume, nem Esfriou o lançamento do Ubuntu 13.04 (Raring Ringtail) e já temos disponível o calendário de lançamento do Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander). Veja abaixo as datas, lembrando que a primeira coluna é a semana, a segunda é a data e a terceira o título do evento.
Os freezes (congelamentos) ocorrem normalmente por volta de 21:00 UTC da data da tabela.
  Week   Date (Thursday)   13.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>