<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mendeley on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/mendeley/</link>
    <description>Recent content in Mendeley on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2013 13:16:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/mendeley/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gestor de referências bibliográficas no Android</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/gestor-de-referencias-bibliograficas-no-android/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 13:16:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/gestor-de-referencias-bibliograficas-no-android/</guid>
      <description>Artigo enviado por Cailon França de Castro(@cailondecastro)
Complementando o artigo anterior. Para quem usa Android é interessante instalar o Droideley (beta) que permite acessar e compartilhar qualquer artigo de sua biblioteca no Mendeley.
  Depois de instalado é só fazer o login com e-mail e senha que usou em seu cadastro que os dados de sua biblioteca são sincronizados automaticamente.
  Além de organizar a biblioteca de artigos o Mendeley Desktop se mostrou um excelente leitor de pdf, permitindo copiar, fazer anotações e realçar qualquer parte do texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestor de referências bibliográficas para Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/gestor-de-referencias-bibliograficas-para-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 12:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/gestor-de-referencias-bibliograficas-para-ubuntu/</guid>
      <description>Artigo enviado por Cailon França de Castro(@cailondecastro)
Umas das coisas que aprendemos cedo na Universidade é que quando vamos escrever algo devemos ler muita coisa a sobre o que vamos escrever, e não foi diferente quando comecei a escrever meu projeto de TCC alguns semestres atrás, li e citei pouco mais de uma dezena de artigos digitando cada uma das referências a mão. Um colega que já estava concluindo o curso disse que eu poderia ter automatizado o processo usando o Endnote, procurei o programa e para minha insatisfação o programa é pago e não possui versão para Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>