<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jogos on Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/jogos/</link>
    <description>Recent content in Jogos on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2014 20:00:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/jogos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vencedor do game “Lume” novo sorteio para vocês!</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 20:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-do-game-lume-novo-sorteio-para-voces/</guid>
      <description>Veja quem foi o ganhador do jogo Lume.
O Vencedor foi Eliton Luiz.
Facebook: http://fb.com/100003391791513
  Ele receberá por e-mail uma Key Steam do game lume e também será notificado via Facebook.
Parabéns ao vencedor! Caso você não tenha ganho desta vez não fique triste porque agora mesmo já está rolando um novo sorteio, #ojogodasemana é o FTL.
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saiu o vencedor dessa semana, quem será que levou o Machinarium?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/saiu-o-vencedor-dessa-semana-quem-sera-que-levou-o-machinarium/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 13:56:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/saiu-o-vencedor-dessa-semana-quem-sera-que-levou-o-machinarium/</guid>
      <description>Olá pessoal, mais uma semana se encerrou e mais uma promoção com ela também, mais uma vez um bom número de participantes ( mais de 50 ) e mais uma pessoa sortuda vai levar um game completamente grátis!
 Sem mais delongas, o vencedor foi:
Igor Isaias Banlian
   O vencedor receberá a sua Key por E-mail e será notificado pelo Facebook.
Se você não ganhou não se desespere, hoje mesmo começa outra promoção com um game novo, fique ligado!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #50 – Dell Inspiron 14, um notebook para jogos?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-50-dell-inspiron-14-um-notebook-para-jogos/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 21:03:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-50-dell-inspiron-14-um-notebook-para-jogos/</guid>
      <description>Este é o último episódio deste ano e enfim caiu em minhas mãos um notebook que é bom para jogos no Linux. O notebook é o Dell Inspiron 14 que vem equipado com uma placa de vídeo Nvidia GT625M, processador Intel Core i5-3337U, 6GB de memória e HD de 1 TB.
Antes de qualquer coisa, feliz natal e um ótimo ano novo para todos.
 Assistir no Youtube Antes de ver como habilitar a placa de vídeo Nvidia, passa no site da Dell e compra o computador por nosso link, assim ajuda o site e fica com uma super máquina para jogar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SDR de Campos Novos realiza premiação de campeonato de Tux Match</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sdr-de-campos-novos-realiza-premiacao-de-campeonato-de-tux-match/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2013 13:26:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sdr-de-campos-novos-realiza-premiacao-de-campeonato-de-tux-match/</guid>
      <description>A Secretaria de Desenvolvimento Regional de Campos Novos, por meio da Gerência de Educação, realizou a premiação do Campeonato Escolar de Tux Math. A premiação aconteceu durante a última reuniao de diretores de 2013, realizada na EEB Paulo Blasi, em Campos Novos.
O Tux Match é um software que contempla as quatro operações matemáticas – soma, subtração, divisão e multiplicação em três categorias – Sentinela 01 – alunos do 3 e 4º ano, Sentinela 02 – alunos do 5º e 6º ano e Defensor – alunos do 7º ano e 8ª série.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedor da promoção RocketBirds</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-rocketbirds/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 13:37:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-rocketbirds/</guid>
      <description>E o grande vencedor da semana foi:JACIMAR FONSECA
Entraremos em contato por e-mail entregando a chave do jogo, confira a lista de participantes em ordem de sorteio.
 Obrigado a todos que participaram, e ja temos um novo game para quem quiser participar e concorrer ao jogo eets Munchies. Clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe o game RocketBirds: Hardboiled Chicken</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-game-rocketbirds-hardboiled-chicken/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 15:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-game-rocketbirds-hardboiled-chicken/</guid>
      <description>Na última semana foi sorteado o Jogo Brutal Legend e nesta semana o jogo a ser sorteado é RocketBirds.
 Para participar do sorteio deste game, acesse esse link e veja os detalhes. Lembrando que todos os jogos sorteados estão disponíveis para Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vencedor da promoção “Brütal Legend”</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/vencedor-da-promocao-brutal-legend/</guid>
      <description>Mais um sorteio chegando ao fim (primeiro com a parceria do Ubuntero) e mais um gamer feliz na nossa promoção semanal, dessa vez #ojogodasemana presenteou o leitor Francisco Ramos, ele já recebeu por E-mail a Key na Steam para o game.
 E se você não ganhou não fique triste, já tem um novo sorteio rolando, RocketBirds, corre lá!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe o jogo “Brütal Legend”</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 21:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ganhe-o-jogo-brutal-legend/</guid>
      <description>Toda a semana o Diolinux e o Canal Strondus Games com apoio da LinuxSociALL, Ubuntu Dicas e a partir de agora o Ubuntero sorteiam um super jogo para você!

Para comemorar um mês de existência da promoção semanal o jogo a ser sorteado é o Brütal Legend. Brutal Legend está disponível na Steam para Linux, Windows e Mac OS, é um jogo de ação e aventura criado pela Double Fine Productions e publicado pela Electronic Arts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa da Valve sobre o uso da Steam</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-da-valve-sobre-o-uso-da-steam/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 16:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/pesquisa-da-valve-sobre-o-uso-da-steam/</guid>
      <description>Já falamos no Opencast sobre a pesquisa que a Valve faz referente ao uso da Steam, mas não tínhamos imagens ou mais dados.
Já foi discutido também que não faria sentido a Valve fazer uma pesquisa já que ela tem um programa no computador dos usuários que pode fazer esta coleta e enviar para seus servidores, ou até mesmo usar a conexão com seus servidores para que essa informação seja enviada assim que um cliente se conectar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajude o jogo 0 A.D. a ser finalizado</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ajude-o-jogo-0-a-d-a-ser-finalizado/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 17:25:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ajude-o-jogo-0-a-d-a-ser-finalizado/</guid>
      <description>Notícias sobre jogos tem se tornado bem frequentes para usuários Linux, algo impensável até pouco tempo. Um jogo que já falamos por estes lados é o 0 A.D. que está sendo desenvolvido a cerca de 4 anos. O jogo é um jogo RTS de código aberto com a mesma temática do famoso Age of Empires da Microsoft e tem mostrado bons avanços, pena que muito lentos até agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>League of Legends no Ubuntu 13.04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/league-of-legends-no-ubuntu-13-04/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 03:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/league-of-legends-no-ubuntu-13-04/</guid>
      <description>Calma galera, ainda não lançaram o jogo para Linux, mas isto não significa que não possamos jogar. Através do Wine e do excelente trabalho dos desenvolvedores do PlayOnLinux, o Jogo League of Legends já pode ser rodando no Linux.
Infelizmente não vai rodar em qualquer computador. Eu fiz testes no meu notebook Dell Vostro 3460 com VGA Intel integrada e não consegui passar do lançador do jogo, mesmo a instalação ocorrendo sem nenhum erro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminário de Tecnologia em Software Livre Tchelinux Caxias do Sul 2013</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/seminario-de-tecnologia-em-software-livre-tchelinux-caxias-do-sul-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2013 11:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/seminario-de-tecnologia-em-software-livre-tchelinux-caxias-do-sul-2013/</guid>
      <description>O grupo Tchelinux, em parceria com a FTEC Caxias do Sul, tem o prazer de convidar a comunidade, independente do nível de conhecimento e experiência com a tecnologia, software livre e áreas afins, para participarem do Seminário de Tecnologia em Software Livre Tchelinux Caxias do Sul 2013.
Inscrições Com o objetivo de estimular a caridade e a boa vontade, o Tchelinux tradicionalmente não cobra um valor monetário para admissão em seus eventos, mas sim pede que cada participante doe 2kg de alimentos não perecíveis (exceto sal), que serão recolhidos no ato do credenciamento e doados a uma instituição local a ser definida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogue pôquer online com Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogue-poquer-online-com-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 15:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogue-poquer-online-com-ubuntu/</guid>
      <description>Infelizmente uns dos problemas que se pode encontrar com o sistema operacional Ubuntu é a sua incompatibilidade com os portais ou sistemas de jogos online. Mas como este sistema é opensource, hoje oferece muitas soluções para superar este tipo de problema. Com relação aos jogos de pôquer online existem duas opções para poder jogar:
 Jogar em site compatível com o sistema sem precisar fazer download. Baixar o &amp;#8220;Wine&amp;#8221; para Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #21 – Mandou para o espaço e virou satélite, jogos e DRM</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-21-mandou-para-o-espaco-e-virou-satelite-jogos-e-drm/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 03:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-21-mandou-para-o-espaco-e-virou-satelite-jogos-e-drm/</guid>
      <description>Por motivos de força maior demos mais uma parada no Opencast, mas estamos de volta mais forte. A partir de agora, nosso casting aumentou e teremos vários participantes em todos os episódios. Nossa ideia é ter representação das mais diversas comunidades e regiões.
Neste episódio, Ivan, Diego, Og Maciel, Tiago conversamos sobre vários assuntos, entre eles estão Jogos, DRM, Linux na estação espacial, impressoras 3D, LibreOffice no Android e muitas outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionar chave do Humble Bundle ao Steam</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 23:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/adicionar-chave-do-humble-bundle-ao-steam/</guid>
      <description>Estava vendo as novidades na Steam e me deparei com um jogo que me chamou a atenção, Brutal Legend. Postei no twitter que iria comprar o jogo e o preço da steam que é de R$ 34,99. Fui salvo pelo Iago Caran Aquino(@iagocaran) que me lembrou do Humble Bundle onde este jogo está disponível para quem pagar acima da média, o que eu sempre costumo fazer porque o conteúdo extra é sempre muito bom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Bros em shell script</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mario-bros-em-shell-script/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 14:35:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/mario-bros-em-shell-script/</guid>
      <description>Quando o Aprígio diz que &amp;#8220;Linux é o poder&amp;#8220;, não podemos menosprezar suas palavras. Estudantes da FATEC de Carapicuíba desenvolveram o jogo Mario Bros em shell script para um trabalho do 1º semestre, e ainda vejo gente reclamando porque tem que fazer trabalhos muito mais simples em Universidades por este Brasil.
Veja meu vídeo jogando esta maravilhosa implementação.
 Assistir no Youtube Agora fique com o vídeo original.
 Assistir no Youtube Para fazer download do jogo, acesse este endereço,https://sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dell lança computador gamer Alienware X51 com Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dell-lanca-computador-gamer-alienware-x51-com-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 13:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dell-lanca-computador-gamer-alienware-x51-com-ubuntu/</guid>
      <description>A Dell lançou lá fora uma super máquina para os gamers. Aproveitando o sucesso da entrada da Valve no mundo Linux com o lançamento do Steam para Ubuntu, a Dell lançou uma super máquina com processadores da linha Core i, memória começando em 6 GB e placa de vídeo NVIDIA GeForce GTX 645. Veja as configurações disponíveis:
 Alienware X51 ($599)  Intel Core i3-3220 3.3GHz Dual Core Sistema Operacional Ubuntu 6GB DDR3 at 1600MHz (2 DIMMS) NVIDIA GeForce GTX 645 1GB GDDR5 Slot Load Dual Layer DVD Burner Dell Wireless 1506 (802.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #27 – Steam e Killing Floor</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-27-steam-e-killing-floor/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 10:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-27-steam-e-killing-floor/</guid>
      <description>Seguindo com o prometido, toda a semana temos o VideoCast. No vídeo desta semana mostramos um pouco de um dos vários jogos disponíveis na Steam para Linux, Killing Floor.
O som não está muito bom, devido ao pouco tempo para editar, poderia ter tirado um pouco do ruído, mas acredito que vocês entendem como foi o final de semana com o Ubuntu Global Jam Brazil 2013.
Durante o gameplay aconteceram algumas travadas, mas isso só acontece porque estava fazendo a gravação da tela, sem gravar a tela o jogo funciona perfeitamente sem estes engasgos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steam deixa de ser beta e tem promoção</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-deixa-de-ser-beta-e-tem-promocao/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 13:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-deixa-de-ser-beta-e-tem-promocao/</guid>
      <description>Desde ontem, 14&amp;frasl;02, o Steam para Linux deixou de ser beta e já pode ser instalado diretamente pela Central de Programas do Ubuntu.
 Para instalar você tem que abrir a Central de Programas do Ubuntu, procurar por steam e clicar no botão comprar. Não se apavore, o steam não custa nada, mas como é um programa comercial, precisa ser &amp;#8220;comprado&amp;#8221;. Para fazer a compra por U$ 0.00 você precisará informar uma conta do Launchpad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu-BR-SC lança servidor de jogos</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-br-sc-lanca-servidor-de-jogos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 10:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-br-sc-lanca-servidor-de-jogos/</guid>
      <description>Anunciado no dia 16 de janeiro em um keynote de lançamento da nova versão do blog Ubuntu-BR-SC, o servidor de jogos do blog Ubuntu-BR-SC foi ao ar ontem a noite.
O servidor recebeu o nome Romero, em homenagem a George Romero, diretor do clássico Night of the Living Dead de 1968. O primeiro jogo disponível é Killing Floor, um survivor horror cooperativo que provavelmente inspirou a Valve a criar Left 4 Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valve recomenda Linux para usuários Windows</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve-recomenda-linux-para-usuarios-windows/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 11:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/valve-recomenda-linux-para-usuarios-windows/</guid>
      <description>O primeiro passo já havia sido dado pela Valve ao lançar o Steam para Linux, mas agora a coisa ficou realmente séria. Usuários do sistema operacional Windows da Microsoft recebem a recomendação de fazer a mudança de sistema operacional ao entrar na página de download do cliente da empresa.
Para usuários Linux, ao entrar na página de downloads do Steam, um Tux já era mostrado para que fosse feito o download da versão beta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problema com flash no Steam 64 bits</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/problema-com-flash-no-steam-64-bits/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 19:38:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/problema-com-flash-no-steam-64-bits/</guid>
      <description>Se você, com muitos Ubunteros, está usando o Steam Beta e seu Ubuntu é 64 bits, já deve ter notado que os vídeos em flash não são mostrados. O problema é simples de ser resolvido e é causado pelo Steam não pegar o flash instalado no sistema, ele usa um que deveria estar na pasta de configuração do próprio Steam, mas não está.
Para contornar este pequeno empecilho siga estes passos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let’s play updated</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play-updated/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 12:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play-updated/</guid>
      <description>Lembra o post onde convidamos todos a jogar? Se não lembra dá uma olhada aqui.
Algumas mudanças foram feitas e dois jogos foram adicionados, Urban Teror e Battle for Wesnoth. A data e horário continuam os mesmos e você pode ver mais informações neste site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let’s play</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 12:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/lets-play/</guid>
      <description>Está sem nada para fazer no sábado, dia 9 de fevereiro às 13:00? O que acha de gastar um tempinho jogando um pouco com a comunidade?
O grupo ubuntu-mx está organizando uma jogatina de AssaltCube para este dia e todos estão convidados a participar para dar uns tiros. Para participar cadastre o seu time neste endereço http://pad.ubuntu-uk.org/l0sxyO8tmQ.
Vamos fazer um time para jogar galera? Acredito que até lá eu já tenha acesso a internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorteio de natal</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-de-natal/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 10:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-de-natal/</guid>
      <description>Posso estar sem internet, mas não esqueço de vocês. Para este Natal temos um sorteio relâmpago para quem estiver seguindo nosso perfil no twitter, @ubunterobr, e retuitar a seguinte frase: Quero ganhar os 6 jogos do Humble Indie Bundle 7 que o @ubunterobr está sorteando http://kingo.to/1ehd.
O sorteio será feito no dia 22 de dezembro, sábado, as 10 horas da manhã. O ganhador será notificado por DM e terá que responder até o dia 26 de dezembro as 20 horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torchlight</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/torchlight/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 11:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/torchlight/</guid>
      <description>Antes de minha internet deixar de existir definitivamente até a mudança de apartamento, consegui fazer mais um vídeo com um jogo da série Humble Bundle.
O jogo que mostro neste longo vídeo é o meu favorito do último Humble Bundle, Torchlight. Passei várias horas jogando este jogo e ainda não consegui enjoar, é uma ótima opção de divertimento.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurações do Shatter</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/configuracoes-do-shatter/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 12:49:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/configuracoes-do-shatter/</guid>
      <description>Pensei que não seria necessário mostrar esta parte do jogo, na verdade fora do jogo, mas como algumas pessoas me pediram, aí está como configurar as teclas do jogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shatter</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 20:47:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/shatter/</guid>
      <description>No sexto jogo da série Humble Bundle, mostramos um jogo mais simples, mas não menos interessante e divertido. Shatter é um jogo para passar o tempo, pelo menos na minha opinião.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rochard</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 10:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/rochard/</guid>
      <description>Rochard é o quinto jogo da série Humble Bundle. Este jogo me fez lembrar dos antigos &amp;#8220;The Dig&amp;#8221; e &amp;#8220;Full Throtlle&amp;#8221;, não pela jogabilidade, mas pela história e pelos puzzles. É uma ótima dica para quem quer passar algumas horas pensando e se divertindo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamestown</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jamestown/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 14:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jamestown/</guid>
      <description>Este é o quarto jogo da série Humble Bundle que estamos divulgando no site. Espero conseguir concluir todos os jogos até o final desta semana. Se quiserem que algum jogo tenha um gameplay completo é só dizer isso nos comentários.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntero On Air #2 – Ubuntu 12.10</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-2-ubuntu-12-10/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 11:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntero-on-air-2-ubuntu-12-10/</guid>
      <description>No segundo episódio do Ubuntero On Air falamos um pouco sobre o lançamento do Ubuntu 12.10 e batemos um papo com quem estava assistindo ao vivo. O assunto da steam também veio a tona e uma notícia sobre o Ubuntu 13.04 também foi discutida.
Ficou no ar a ideia de tornar o Ubuntero On Air em um quadro fixo no site, com intervalo de tempo regular. Esperamos seus comentários para definir como faremos isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratuitous Space Battles</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 11:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gratuitous-space-battles/</guid>
      <description>Terceiro vídeo da série Humble Bundle. O jogo Gratuitous Space Battles é um jogo de estratégia onde você posiciona sua frota para combater a frota inimiga. Você pode alterar suas naves com os equipamentos que vai desbloqueando a cada vitória.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dustforce</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/dustforce/</guid>
      <description>Voltamos com mais um jogo da série Humble Bundle 6. Dustfoce é um dos jogos exclusivos para compradores que pagaram acima do valor médio.
O jogo é simples mas apresenta alguma dificuldade para passar por alguns obstáculos. No jogo você escolhe um dos faxineiros e sai pelos cômodos de uma casa fazendo a faxina, no entanto existem alguns livros sujos querendo te atacar além de alguns criados mal limpos também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast 18 – Bit.trip runner</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 21:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-18-bit-trip-runner/</guid>
      <description>Hoje começo a mostrar os jogos do Humble Bundle 6, serão 10 jogos.
O primeiro jogo é Bit.tip. Um jogo simples na jogabilidade e em seus gráficos, mas pode render algumas horas de diversão, ou raiva caso não consiga fazer um pulo simples.
Prometo que da próxima vez vou baixar o volume do jogo para que possam ouvir melhor minha voz.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Humble Indie Bundle 6 e sorteio</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 13:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/the-humble-indie-bundle-6-e-sorteio/</guid>
      <description>Conhecem o The Humble Indie Bundle? Se não conhece esta é uma ótima hora para conhecer e participar. A iniciativa disponibiliza jogos independentes, sem um estúdio grande por traz, e a melhor parte é que você paga quanto quiser, quanto achar que os jogos valem.
Nesta sexta edição os jogos disponíveis são:
 Dustforce Rochard Shatter Space Pirates and Zombies Torchlight Vessel  Os jogos podem ser baixados diretamente da Central de programas do Ubuntu ou pelo site The Humble Indie Bundle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer testar o beta do Steam para Linux?</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/quer-testar-o-beta-do-steam-para-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 14:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/quer-testar-o-beta-do-steam-para-linux/</guid>
      <description>A Valve está procurando interessados em ser beta tester do steam para Linux. Se você está interessado em ser um, basta mandar um email para valvelinuxteam@valvesoftware.com demonstrando o seu interesse e você poderá ser um dos felizardos a usar o steam para Linux antes de todo mundo.
Não perca tempo e mande o seu email, e se for um dos felizardos nos diga como está o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steam no Ubuntu 12.04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-no-ubuntu-12-04/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/steam-no-ubuntu-12-04/</guid>
      <description>Não é mais novidade para ninguém que a Valve irá trazer sua loja de jogos para o Linux, no entanto, na da era oficial até ontem quando a empresa divulgou um post em seu blog.
Na postagem é falado que os servidores da empresa já utilizam Ubuntu 64 bits a algum tempo. Em 2011 a empresa deu um passo maior e criou esforços para lançar uma versão oficial do seu cliente para o pinguim e o primeiro jogo onde trabalhariam no port seria o Left 4 Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #13 – Notícias</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-13-noticias/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 22:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-13-noticias/</guid>
      <description>Agora é definitivo, o Opencast tem calendário e é periódico. Neste episódio temos a participação do Rudinei que já participava dos episódios enviando perguntas e comentários. Conversamos sobre algumas notícias que julgamos interessantes e importantes e que aconteceram desde o último episódio de notícias.
Para não haver reclamações, foi decidido que os episódios terão cerca de 60 minutos a partir de hoje, o que fará que os episódios não sejam cansativos para ouvir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VideoCast #15 – Bastion</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-15-bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 11:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-15-bastion/</guid>
      <description>Depois de bastante tempo voltamos com o VideoCast e voltamos com os jogos.
Neste episódio mostramos o jogo Bastion que estava disponível no último Humble Bundle.
Talvez o som da minha voz esteja um pouco baixo em relação ao áudio do jogo, mas isto iremos corrigir para os próximos episódios.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EA Games e Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ea-games-e-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 18:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ea-games-e-ubuntu/</guid>
      <description>Parem as máquinas, o mundo dos games para Linux está definitivamente mudando. A EA está entrando neste mercado quase esquecido pelas grandes produtores de jogos e os dois primeiros títulos serão &amp;#8220;Command &amp;amp; Conquer Tiberium Alliances&amp;#8221; e &amp;#8220;Lord of Ultima&amp;#8221;. Este jogos estarão disponíveis na Central de Programas no melhor estilo Ubuntu.
Ok, os jogos são web e então não são nativos para Linux, mas é um gigantesco sinal de que os grandes dos jogos começaram a olhar com novos olhos os usuários deste ótimo sistema operacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolva jogos Open Source e ganhe dinheiro</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desenvolva-jogos-open-source-e-ganhe-dinheiro/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 14:38:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/desenvolva-jogos-open-source-e-ganhe-dinheiro/</guid>
      <description>É isso aí, uma iniciativa da Creative Commons em parceria com a Free Software Foundation e OpenArtGame pretende dar prêmios em dinheiro para desenvolvedores e artistas de jogos Open Source. O valor dos prêmios ainda não foi definido, mas a ideia é angariar fundos através de financiamento coletivo.
A expectativa é de que jogos 2D no estilo MineCraft pipoquem no mercado e que esta área seja enfim populada com softwares de qualidade, fazendo com que o Linux deixe de ser uma plataforma apenas profissional ou para usuários simples de internet e edição de texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review semanal 04</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/review-semanal-04/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 10:57:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/review-semanal-04/</guid>
      <description>Links do episódio:
  TecLand Google AdSense Opencast episódio 5 – Ubuntu 11.04, 11.10 e o que esperar do 12.04 Escreva esta frase no seu twitter: &amp;#8220;@DellnoBrasil queremos computadores Core i5 e Core i7 com Ubuntu #computadorescomubuntu&amp;#8221;  Minecraft Minecraft é um jogo de aventura, construção e sobrevivência onde os jogadores são livres para fazerem o que bem intender. Os jogos sempre começam em mundos enormes gerados aleatoriamente por milhões de cubos e totalmente destrutíveis onde o jogador pode construir prédios, minerar, cortar árvores e criar objetos necessários para a sobrevivência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humble Indie Bundle, Usuários Linux pagam mais</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/humble-indie-bundle-usuarios-linux-pagam-mais/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 18:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/humble-indie-bundle-usuarios-linux-pagam-mais/</guid>
      <description>Notícia um pouco atrasada devido a pequenas férias do site.
Não é novidade que os usuários Linux sabem o valor de um aplicativo. Mais uma vez os usuários Linux pagaram mais do que a média no projeto Humble Indie Bundel. Para quem não sabe o que é o projeto, dê uma olhada no Resumo semanal #03.
O valor médio pago por usuários Linux foi de US$ 10.45 seguido por usuários Mac que pagaram em média US$ 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review semanal 03</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/review-semanal-03/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 00:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/review-semanal-03/</guid>
      <description>Último resumo semanal, agora com o nome de Review Semanal, do ano no ar com bastante atraso, mas aí está ele.
Os assuntos abordados neste episódio vão desde java, OpenJDK, passando incrivelmente pela microsoft e terminando com um rápido review da distribuição, baseada no Ubuntu, Bodhi.
Links do episódio  TecLand Chapecó Canonical removerá Java do Ubuntu Oracla usará OpenJDK como base para desenvolvimento do Java 7 (inglês) MSN Messenger com suporte a XMPP Nvidia libera código do compilador da CUDA, baseado no LLVM The Humble Indie Bundle GNU Telephony in 2012 [Bodhi Linux   ]8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heroes of Newerth</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/heroes-of-newerth/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 23:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/heroes-of-newerth/</guid>
      <description>Último jogo que mostraremos neste ano, Heroes of Newerth é um jogo de estratégia em tempo real onde o foco são as batalhas. Durante o jogo não é necessário produzir unidades, apenas controlar um herói em combates contra outros heróis, sempre em grupo.
Heroes of Newerth exige um pouco mais da placa gráfica do que os outros jogos que mostramos anteriormente, então você necessita de uma boa placa de vídeo Nvidia ou ATI com suporte a 3D devidamente habilitados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urban Terror</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/urban-terror/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 11:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/urban-terror/</guid>
      <description>Este artigo é para os fãs dos FPS tradicionais. O jogo Urban Terror foi feito utilizando o motor do Quake III Arena ioquake3.
A instalação do jogo pode ser feita de duas maneiras bem simples, se você já adicionou o repositório que disponibilizamos no artigo sobre o jogo Zero Ballistics, basta digitar o comando abaixo:
sudo apt-get install urbanterror Se não fez isto ainda, sugiro que veja como adicionar o repositório no artigo do Zero Ballistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warzone 2100</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/warzone-2100/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 10:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/warzone-2100/</guid>
      <description>O jogo desta semana foi escolhido pensando nos fãs de jogos de estratégia em tempo real(RTS).
O jogo Warzone 2100 é um jogo de ficção científica em 3D, reimplementação melhorada do clássico jogo desenvolvido pelo estúdio Pumpkin em 1999, calma, os gráficos não são de 1999.
As modalidades oferecidas pelo jogo são campanha, tutorial, multi-player e single-player skirmish. Além disso o jogo permite que você monte suas unidades com esteiras e canhões conforme o seu desejo e a evolução das unidades que não são destruídas durante os combates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo GrandFantasia no Wine</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-grandfantasia-no-wine/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 15:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/jogo-grandfantasia-no-wine/</guid>
      <description>Para quem gosta de jogos, hoje teremos uma ótima dica. Um jogo MMORPG em português e gratuito. O nome deste jogo é Grand Fantasia, mas ele não tem versão para Linux. O que fazemos então? Utilizaremos o programa Wine para instalar e rodar o jogo no Ubuntu.
A primeira coisa que temos a fazer é adicionar o repositório do wine para instalarmos a última versão. Para isso abra o terminal pressionando Ctrl+Alt+t e digite o seguinte comando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battle for Wesnoth – Um jogo incrível para Linux</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/battle-for-wesnoth-um-jogo-incrivel-para-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 14:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/battle-for-wesnoth-um-jogo-incrivel-para-linux/</guid>
      <description>Olá a todos queridos visitantes do Ubuntero, acho que muitos já devem conhecer esse jogo, e também muitos devem desconhecê-lo. Estava procurando um jogo de qualidade na Central de Programas do Ubuntu, que rodasse em meu notebook com uma placa SiS. Sem querer achei Battle For Wesnoth e mesmo com seus gráficos simples, garante horas e horas de diversão, eu mesmo passei mais de 6 horas jogando.
Basicamente é um jogo de estratégia muito bem elaborado, pois precisa tomar cuidado com vários detalhes, como por exemplo, o terreno em que coloca o seu personagem, pois no terreno errado, e contra o inimigo errado, será muito fácil ser derrotado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gcompris</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gcompris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/gcompris/</guid>
      <description>Para comemorar o dia da criança, mostramos para vocês uma ótima ferramenta para as crianças se divertirem durante o feriado e qualquer outro dia.
O projeto GCompris é uma ferramenta com vários jogos educacionais para crianças de 2 a 10 anos. Ao contrário de muitas outra ferramentas, o GCompris é totalmente gratuito e tem seu código aberto para que toda a comunidade possa contribuir com novas funcionalidades e correções de bugs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HedgeWars</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/hedgewars/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 23:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/hedgewars/</guid>
      <description>Neste artigo vamos falar um pouco sobre jogos e para começar vamos mostrar um clone do clássico Worms chamado HedgeWars.
HedgeWars é simples como Worms. Os personagens são movimentados com os direcionais do teclado, a arma é disparada segurando a barra de espaço para regular a distância que o projétil será jogado e o mouse é usado para selecionar a arma que cada personagem irá utilizar em seu turno.
Assim como no clássico Worms, o jogo termina após alguns turnos devido, por exemplo, a água que vai subindo até afogar todos os personagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZSNES – Super Nintendo no Linux</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/zsnes-super-nintendo-no-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 12:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/zsnes-super-nintendo-no-linux/</guid>
      <description>Está com saudade dos jogos do Super Nintendo? Street Fighter, Mario, Rock`n`Roll Racing? E quer jogar no Ubuntu? OK! Aqui vai a dica.   Aqui eu já havia dado um passo-a-passo mostrando detalhadamente como rodar o Counter Strike, poderoso e famoso jogo de tiro &amp;#8211; o qual, aliás, curto muito.   &amp;lt;p&amp;gt; Vamos ao passo-a-passo. Ubuntu Natty. Pressione a tecla super (ou &amp;amp;#8220;Windows&amp;amp;#8221;) do seu micro e na caixa de pesquisa procure por &amp;amp;#8220;programas&amp;amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux vs Windows – Jogos</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/linux-vs-windows-jogos/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 12:52:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/linux-vs-windows-jogos/</guid>
      <description>Ao contrário do que alguns falaram nos comentários do artigo anterior, a licença do Windows 7 que comprei não serve apenas para que eu possa falar mal do sistema, não sou louco para fazer isto.
Como no primeiro artigo, onde falei da instalação dos dois sistemas, o Windows 7 perdeu de lavada para o Ubuntu 11.04, neste artigo irei falar de um campo onde o Windows ganha de lavada do Ubuntu e outros Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar game 0 Ad no Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/como-instalar-game-0-ad-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 15:26:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/como-instalar-game-0-ad-no-ubuntu/</guid>
      <description>Olá a todos!
Esse é o meu primeiro post aqui no Ubuntero. Essa dica é como instalar de forma fácil o jogo oad, um jogo parecido com Age os Empires.
O jeito facilitado para instalar, sem precisas compilar, é utilizar o getdeb, que como a descrição do site diz &amp;#8221; prover os últimos lançamento Open Source e Freeware&amp;#8221;.
Fiz um screencast, não sei se ficou muito bom , pois é a primeira vez que utilizo essa ferramenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emulando jogos do Super Nintendo no Ubuntu</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/emulando-jogos-do-super-nintendo-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 10:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/emulando-jogos-do-super-nintendo-no-ubuntu/</guid>
      <description>Para você que, como eu, viveu num tempo ondes os jogos do Super Nintendo faziam o maior sucesso &amp;#8211; jogos esses como Bomberman, Donkey Kong e até mesmo aquele velho futebol com um enorme círculo ao redor do jogador &amp;#8211; e para você que nasceu depois e deixou de jogar esses clássicos games, aqui vai um pequeno tutorial para voltar ao passado usando um Emulador chamado Snes9x no Ubuntu.
Primeiro abra o Gerenciador de pacotes Synaptic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SuperTuxKart mais super do que nunca</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/supertuxkart-mais-super-do-que-nunca/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 23:13:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/supertuxkart-mais-super-do-que-nunca/</guid>
      <description>É isto mesmo, o SuperTuxKart, jogo estilo Mario Kart, está cada vez melhor. A jogabilidade está muito melhor, gráficos mais bem acabados e garantia de muita diversão.
Melhor do que ficar falando é mostrar um pouco, veja no vídeo abaixo um pouco do jogo.
 
Se gostou do jogo abra o terminal e digite estes comandos:
sudo add-apt-repository ppa:stk/dev sudo apt-get update &amp;&amp; sudo apt-get install supertuxkart Como pode ver no vídeo acima, o jogo poderá ser aberto pelo menu Aplicativos -&amp;gt; Jogos -&amp;gt; Supertuxkart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressões(hardware) Ubuntu Linux 6.06 – Dapper Drake</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/impressoeshardware-ubuntu-linux-606-dapper-drake/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2006 11:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/impressoeshardware-ubuntu-linux-606-dapper-drake/</guid>
      <description>Neste aspecto o Ubuntu me fez um usuário muito feliz no primeiro momento. A algumas versões anteriores venho tentando fazer minha placa de vídeo ATI Radeon 9600 Pro funcionar. Até esta nova versão só tinha conseguido fazer o backup do xorg.conf e restaurar após não ter sucesso.
Nesta nova versão resolvi instalar os drivers novamente, mesmo achando que não ia dar certo e eu teria que voltar ao rotineiro backup do xorg.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>