<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntero</title>
    <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/ubuntero/</link>
    <description>Recent content on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2013 10:57:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/ubuntero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sorteio para participar de uma gravação do Opencast</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-para-participar-de-uma-gravacao-do-opencast/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 10:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/sorteio-para-participar-de-uma-gravacao-do-opencast/</guid>
      <description>Natal chegando e nós vamos dar um presente para quem é ouvinte do Opencast. Três pessoas, uma de cada rede social, poderão participar da gravação de um episódio do Opencast.
Para participar as regras são simples e estão abaixo:
 Preencher o formulário que está no final deste post Seguir, curtir ou circular o ubuntero na rede social escolhida É obrigatório ter uma conta no G+ para poder participar de um hangout É obrigatório ter uma webcam Recomendamos o uso de fones de ouvido, caso o som esteja muito ruim pela falta deles, podemos cancelar a participação Em caso de a mesma pessoa ser sorteada para mais de uma rede social, esta escolherá por qual irá participar e a segunda pessoa sorteada da rede social não escolhida, será a nova participante Durante a gravação, use roupas, não permitiremos participação de pessoas sem camiseta, não importa o motivo  Estas regras podem ser alteradas a qualquer momento, sem aviso prévio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caneca e camiseta do Ubuntero</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/caneca-e-camiseta-do-ubuntero/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 23:16:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/caneca-e-camiseta-do-ubuntero/</guid>
      <description>Não é um smartphone e também não é produção própria, mas aí estão os primeiros produtos com a marca do site.
 Antes de divulgar os produtos, resolvi esperar chegar para mim para ter certeza de que eram de boa qualidade e agora posso garantir que os produtos são bons. Enquanto não tenho um capital de giro, os preços não poderão ser baixados, pois o preço mínimo do site já é bem salgado, com o tempo posso melhorar os preços, basta que vocês comprem para que eu junte dinheiro para mandar fazer em quantidade e manter um estoque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #31 – 1000 inscritos dão direito a um sorteio</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-31-1000-inscritos-dao-direito-a-um-sorteio/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 02:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-31-1000-inscritos-dao-direito-a-um-sorteio/</guid>
      <description>É isso mesmo, nosso canal no YouTube agora alcançou a marca de 1.000 inscritos e com isso vamos sortear aquela camiseta que vocês viram no outro Videocast.
Para participar você precisa seguir as seguintes regras:
 Seguir o @ubunterobr no twitter Tuitar a seguinte frase, sem as aspas, &amp;#8220;quero ganhar uma camiseta do Ubuntu Precise Pangolin sorteada pelo site ubuntero.com.br. http://ads.tt/1OY5 RT para concorrer&amp;#8220; Não valerão perfis de twitter específicos para sorteios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades de Ubunteros</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/comunidades-de-ubunteros/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 11:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/comunidades-de-ubunteros/</guid>
      <description>Frequentemente recebemos pedidos de ajuda nos comentários dos artigos, e eventualmente por e-mail, mas estes não são os melhores caminhos para dar este suporte pois acabam por desvirtuar o assunto tratado nos artigos e por e-mail não consigo dar a resposta em tempo.
Pensando nisso e procurando a melhor alternativa para o momento, resolvemos criar duas comunidades do Google+, uma para assuntos gerais relacionados ao Ubuntu, incluindo algum suporte, e outro canal destinado a discutir os episódios do Opencast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aniversário de 6 anos do Ubuntero</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/aniversario-de-6-anos-do-ubuntero/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 11:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/aniversario-de-6-anos-do-ubuntero/</guid>
      <description>Seis anos se passaram e o site cresceu bastante. No início era um blog pessoal para documentar a aprendizagem de um usuário no mundo do Ubuntu e para aprender a trabalhar com um servidor web. Os acessos foram crescendo e o servidor teve que sair do meu quarto e passou para um servidor de verdade em uma empresa que tinha um link melhor, mas não era especializada no assunto.
O domínio mudou e passou a ser acessado através do endereço atual e deixou de ser um blog pessoal, virou um site para ajudar outras pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 anos</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/5-anos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 18:29:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/5-anos/</guid>
      <description>Quem diria? Há cinco anos começava a história deste blog. No meu quarto, em um pentium 100 com 32 MB de Ram começou o Ubuntero. No início nem nome tinha o blog, logo depois recebeu o nome de Ubuntero. Nos primeiros meses era um milagre ter 50 page views e o pentim 100 dava conta com sobra, mas o blog começou a se tornar conhecido e o pentium 100 foi substituído por um k6-II 500 com 128 MB de memória e assim foi por um bom tempo até começar a ser hospedado em um servidor de verdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cubo de comandos Linux, versão Ubuntero</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/cubo-de-comandos-linux-versao-ubuntero/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 13:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/cubo-de-comandos-linux-versao-ubuntero/</guid>
      <description>Ontem, nas minhas andanças pela blogosfera brasileira, vi no Ubuntu Dicas, um cubo de comandos do nosso querido Linux, que um usuário da lista de discussão do Inkscape postou e o Tittao resolveu customizar com as cores e logo do seu blog&amp;#8230; e resolvi fazer isso com as cores e o logo daqui do Ubuntero, vejam como ficou .
Aos que quiserem obter o cubo, clique nesse link para obter a imagem em .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast, episódio zero</title>
      <link>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-episodio-zero/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 17:41:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/opencast-episodio-zero/</guid>
      <description>Depois de muito tempo discutindo com os amigos aqui está nosso primeiro podcast, o Opencast.
O Opencast terá como tema principal o Software Livre. O objetivo do Opencast será de trazer informações sobre o mundo do software livre, sendo boas ou más notícias, sempre faremos nossos comentários pessoais e técnicos sobre os assuntos.
Ao contrário do que fazemos no grupo Caudilho Livre, aqui comentaremos as intervenções políticas que envolvam software livre tanto no Brasil quanto no mundo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>