<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saucy on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/saucy/</link>
    <description>Recent content in Saucy on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2013 16:21:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/saucy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como desabilitar a lente da Amazon no Ubuntu 13.10</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/como-desabilitar-a-lente-da-amazon-no-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 16:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/como-desabilitar-a-lente-da-amazon-no-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>Se você não gosta da lente da Amazon e está usando o Ubuntu 13.10, já deve ter percebido que não adianta desinstalar o pacote unity-lens-shopping como era feito na versão 13.04. O procedimento agora é um pouco diferente.
Para desabilitar a lente abra o Dash e clique na lente Aplicativos.

Abra o sistema de filtros e selecione &amp;#8220;Dash plugins&amp;#8220;.

Clique em Amazon e clique no botão Desabilitar.
  Isto funciona para qualquer opção que estiver nos plugins do Dash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está disponível o Ubuntu 13.10</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/esta-disponivel-o-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 00:38:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/esta-disponivel-o-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>Hoje é um dia muito especial, não porque foi lançado o Ubuntu 13.10 (Saucy Salamander), mas sim por que junto foi lançada a primeira versão estável do Ubuntu Touch.
Vamos começar pelo Ubuntu 13.10. Esta nova versão não traz grandes mudanças e a principal novidade é a Smart Scopes que dá mais inteligência para o Dash, incluindo reconhecimento de pequenos erros de digitação e a adição de pesquisa em vários serviços online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #44 – Ubuntu Touch funcional</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-44-ubuntu-touch-funcional/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 13:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-44-ubuntu-touch-funcional/</guid>
      <description>Demoramos mas voltamos com o Videocast. Neste episódio mostro o estado atual do Ubuntu Touch rodando em um Galaxy Nexus, não confundam com o Nexus 4. O sistema está muito melhor do que em nosso último vídeo.
Agora temos um aplicativo de configuração, o lançador tem as funções presentes na versão desktop e já é possível instalar e remover aplicativos sem a necessidade de fazer conexões adb ou ssh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xmir não estará mais habilitado por padrão no Ubuntu 13.10</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/xmir-nao-estara-mais-habilitado-por-padrao-no-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/xmir-nao-estara-mais-habilitado-por-padrao-no-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>&amp;#8220;Os haters pira com esta notícia&amp;#8221;. Não é novidade para ninguém que a Canonical pretendia deixar o Xmir como servidor gráfico padrão no Ubuntu 13.10 para as placas suportadas, diga-se Intel e drivers livres da NVIDIA e ATI, mas devido a dificuldades técnicas, isto não será mais possível.
Uma das primeiras coisas que me perguntaram pelas redes sociais assim que postei uma imagem da tela de detalhes do Ubuntu, onde mostrava que eu estava rodando o Ubuntu 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beta final do Ubuntu 13.10</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/beta-final-do-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 12:01:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/beta-final-do-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>Foi lançada a Beta final do Ubuntu 13.10 para todos que querem experimentar esta nova versão do Ubuntu que promete trazer muitas novidades, principalmente técnicas. Juntamente com as tradicionais versões para desktop e servidor, pela primeira vez foi incluída a imagem do Ubuntu Touch juntamente com a Beta.
Lembrem-se que versões beta são apenas para quem quer testar o sistema e sabe o que fazer se o sistema parar de funcionar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xmir no Ubuntu 13.10</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/xmir-no-ubuntu-13-10/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 12:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/xmir-no-ubuntu-13-10/</guid>
      <description>Como já anunciado nas redes sociais, estou utilizando o Ubuntu 13.10 para testar e relatar bugs. Logicamente, não podia deixar de usar o novo servidor gráfico do Ubuntu e inicialmente o utilizei através de um PPA. Agora que os pacotes estão disponíveis no repositório Universe, removi o PPA e estou usando direto do repositório.
Durante o último Papo de Buteco me questionaram o que eu estava achando da experiência e eu até disse que não tinha notado nenhuma lentidão visível aos olhos, mas agora que estou usando a versão disponível no repositório Universe, alguma coisa diferente deu para ser notada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>