<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Precise Pangolin on Ubuntero</title>
    <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/precise-pangolin/</link>
    <description>Recent content in Precise Pangolin on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Apr 2012 20:10:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/tags/precise-pangolin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VídeoCast #13 – Ubuntu 12.04 LTS</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-13-ubuntu-12-04-lts/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 20:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/videocast-13-ubuntu-12-04-lts/</guid>
      <description>Neste vídeo mostro um pouco do funcionamento do Ubuntu 12.04 LTS principalmente para os usuários que estão vindo da última versão LTS, a 10.04.
Entenda que o Dash não é um lugar para apenas digitar o nome dos programas que quer que sejam abertos, você pode digitar o que quer fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi-monitores no Ubuntu 12.04</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/multimonitores-no-ubuntu-12-04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 22:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/multimonitores-no-ubuntu-12-04/</guid>
      <description>Como prometido, um vídeo falando um pouco mais sobre multi-monitores no Ubuntu 12.04.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coloque o contador oficial para o lançamento do 12.04 em seu site</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/coloque-o-contador-oficial-para-o-lancamento-do-12-04-em-seu-site/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 13:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/coloque-o-contador-oficial-para-o-lancamento-do-12-04-em-seu-site/</guid>
      <description>Está ansioso para o lançamento da 12.04? Acompanhe quanto tempo falta pra o lançamento adicionando um contador no seu site. Um concurso foi realizado para escolher o contador oficial para a próxima versão e os ganhadores foram estes que você está vendo abaixo:
 Para usar eles insira os códigos respectivos abaixo(na ordem de exibição acima). Primeiro &amp;lt;a href=&#34;http://www.ubuntu.com/&#34;&amp;gt; &amp;lt;img src=&#34;http://www.ubuntu.com/countdown/banner1.png&#34; border=&#34;0&#34; width=&#34;180&#34; height=&#34;150&#34; alt=&#34;The next version of Ubuntu is coming soon&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 12.04 não ultrapassará o limite de um CD</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-12-04-nao-ultrapassara-o-limite-de-um-cd/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 11:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/ubuntu-12-04-nao-ultrapassara-o-limite-de-um-cd/</guid>
      <description>Já falamos sobre este assunto no Opencast #5 e uma boa discussão foi gerada sobre o Ubuntu utilizar mais espaço do que era possível gravar em um simples CD. No próprio episódio os representantes da Canonical não afirmaram que isto estava definido, era apenas uma possibilidade.
Agora parece que a coisa se definiu e não precisaremos nos preocupar com isto para esta versão pelo menos. Segundo Stéphane Graber a imagem do Ubuntu 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumo semanal 02</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resumo-semanal-02/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 18:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/resumo-semanal-02/</guid>
      <description>Segundo episódio do Resumo Semanal no ar. Ainda estou testando posicionamento da câmera, espero que este tenha ficado melhor. A iluminação utilizada é natural então não tenho muito o que fazer para melhorar por enquanto.
Por enquanto este quadro está sendo chamado de Resumo Semanal, mas quero a opinião de vocês. Até segunda-feira teremos uma enquete no facebook para escolher o nome definitivo. Sugestões de nomes são muito bem vindas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neil Patel fala sobre planos para Ubuntu 12.04</title>
      <link>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/neil-patel-fala-sobre-planos-para-ubuntu-12-04/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 13:35:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rtomkiel.github.io/ubuntero-site/neil-patel-fala-sobre-planos-para-ubuntu-12-04/</guid>
      <description>Em entrevista divulgada pelo site OMGUbuntu, o líder de desenvolvimento do Unity falou um poco sobre os planos para o Ubuntu 12.04. Não vou fazer uma tradução literal das palavras dele, quem quiser pode visitar o site e ler por sí, o que vou fazer é postar alguns comentários.
Começo pelo fim da entrevista. Para quem espera alguma novidade sobre a mudança do xorg pelo wayland pode sentar e pedir uma cerveja, ou qualquer coisa para beber, porque não existe uma previsão para isto acontecer, a equipe nem está acompanhando muito bem o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>