<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Raring Ringtail on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/raring-ringtail/</link>
    <description>Recent content in Raring Ringtail on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2014 12:54:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/raring-ringtail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fim do suporte ao Ubuntu 13.04</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/fim-do-suporte-ao-ubuntu-13-04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 12:54:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/fim-do-suporte-ao-ubuntu-13-04/</guid>
      <description>Usuários teimosos do Ubuntu 13.04, está na hora de programar a atualização do seu Ubuntu para a 13.10. No dia 27 de janeiro termina o tempo de suporte ao Ubuntu 13.04. Isso significa que não haverão mais atualizações e seu sistema poderá ficar vulnerável.
Para atualizar, basta utilizar o gerenciador de atualizações, que deve aparecer pelo menos uma vez por semana para você, e esperar o download e instalação da nova versão, sem precisar formatar o computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado o Ubuntu 13.04 Raring Ringtail</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/lancado-o-ubuntu-13-04-raring-ringtail/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 12:18:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/lancado-o-ubuntu-13-04-raring-ringtail/</guid>
      <description>A melhor versão já lançada desde o lançamento do Unity está disponível.
A principal mudança em relação a versão 12.10 está na performance que foi absurdamente melhorada. O suporte desta versão, por ser uma interim, é de 9 meses, diferente das outras versões interim que tinham suporte por 18 meses.
Para fazer o download do Ubuntu 13.04 use os links abaixo
Download direto  Ubuntu Desktop 32 bits Ubuntu Desktop 64 bits Ubuntu Server 32 bits Ubuntu Server 64 bits  Torrent  Ubuntu Desktop 32 bits Ubuntu Desktop 64 bits Ubuntu Server 32 bits Ubuntu Server 64 bits  Se quiser dar uma olhada em todas as imagens lançadas, entre no endereço releases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrigindo problema ao instalar Chrome no Ubuntu 13.04</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/corrigindo-problema-ao-instalar-chrome-no-ubuntu-13-04/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 17:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/corrigindo-problema-ao-instalar-chrome-no-ubuntu-13-04/</guid>
      <description>É público que não uso o Google Chrome como navegador, tenho meus motivos, mas hoje resolvi instalar para ver como ele estava e para minha surpresa não consegui instalar de primeira por problema de dependências. Este problema está ocorrendo no Ubuntu 13.04 que ainda está em versão Beta. Uma rápida pesquisa e a solução foi encontrada.
Se você utiliza o Ubuntu 13.04 de 32 bits, baixe este arquivo:
 libudev0 para 32bit  Se você utiliza o Ubuntu 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Atualizador de programas no Ubuntu 13.04</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/novo-atualizador-de-programas-no-ubuntu-13-04/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 10:40:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/novo-atualizador-de-programas-no-ubuntu-13-04/</guid>
      <description>Atualização fresquinha de hoje mostra nova interface do Atualizador de programas do Ubuntu 13.04 &amp;#8211; Raring Ringtail. Entre as mudanças o que mais chama a atenção, e eu gostei bastante, é a categorização das atualizações.
O que dá para ver por enquanto, até que saiam mais atualizações e eu possa analisar melhor, é isto.
E aí, gostaram desta atualização? Fiquem ligados que logo damos mais detalhes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>