<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geral on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/categories/geral/</link>
    <description>Recent content in Geral on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2015 21:07:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/categories/geral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Passada a black friday, porque não participamos?</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/passada-a-black-friday-porque-nao-participamos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 21:07:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/passada-a-black-friday-porque-nao-participamos/</guid>
      <description>Passada a Black Friday(também conhecido como black fraude) no Brasil, viemos explicar porque nossa loja não participou.
Embora muitas lojas tenham dito que existiam promoções com até 90% de desconto, isso é uma gigantesca mentira. Como revendedores(Dataware), sabemos que nenhum fornecedor fez esse milagre para que pudéssemos repassar para nossos clientes, quando muito tivemos descontos na casa dos 5% em itens que não tem saída e portanto não entraram em nosso catálogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Tarefa cancelada] Fim dos trabalhos</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/tarefa-cancelada-fim-dos-trabalhos/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 17:25:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/tarefa-cancelada-fim-dos-trabalhos/</guid>
      <description>Se o título não foi o bastante, vou deixar mais claro. O fim dos trabalhos do tecnologiaaberta.com.br e ubuntero.com.br foi cancelado. Isto foi possível graças a todos que gostam do conteúdo que já foi criado e que ainda será criado para os sites.
Minha intenção com a última postagem não era pedir dinheiro para manter o site, por isso já escrevi pedindo para alguém assumir eles e botei os valores para que todos soubessem o quanto custava manter os sites(claro que ainda tem o custo to tempo para manter tudo em ordem).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim dos trabalhos</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/fim-dos-trabalhos/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 18:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/fim-dos-trabalhos/</guid>
      <description>Olá a todos.
Muitos devem estar se perguntando o que está acontecendo que não temos mais postagens no site ou por que o Opencast parou de ser publicado.
Até tentamos marcar algumas gravações do Opencast durante este tempo parado, mas acabamos não conseguindo conciliar nossas agendas.
O que acontece é que estou passando por instabilidade financeira e não tenho como gastar nem 10 reais para manter os sites no ar, mesmo sem atualizações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promoção de abertura do canal Tecnologia Aberta TV</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/promocao-de-abertura-do-canal-tecnologia-aberta-tv/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 11:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/promocao-de-abertura-do-canal-tecnologia-aberta-tv/</guid>
      <description>Olá pessoal!
Depois de uma grande pausa para reorganizar a agenda e conciliar os &amp;#8220;dois empregos&amp;#8221;, o site está de volta. Esta semana começamos as gravações do Opencast e do antigo Videocast que agora se chamará Tecnologia Aberta TV e logicamente estará em canal próprio.
Para começarmos bem nossos vídeos, precisamos de uma abertura e é aí que vocês entram. As regras da promoção são simples e seguem abaixo:
 Abertura em vídeo com duração mínima de 10 segundos e máxima de 15 segundos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premiação TopBlog</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/premiacao-topblog/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 00:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/premiacao-topblog/</guid>
      <description>Olá pessoal!
Quero agradecer muito a todos que votaram no Ubuntero para o prêmio TopBlog deste ano. Graças a vocês ficamos entre os 3 finalistas na categoria de Tecnologia. Ficamos muito felizes por estar nesta final e agora temos que aguardar o anúncio de nossa posição, se será primeiro, segundo ou terceiro não importa. O que realmente importa é que vocês levaram um site de software livre até as cabeças.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade internacional quer saber sua opinião sobre o Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/comunidade-internacional-quer-saber-sua-opiniao-sobre-o-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 01:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/comunidade-internacional-quer-saber-sua-opiniao-sobre-o-ubuntu/</guid>
      <description>Quer dar sua opinião sobre o Ubuntu, Unity e aplicativos padrões da distro? Então responda a Pesquisa 2014 da Comunidade!
Desde 2011 a Comunidade internacional do Ubuntu organiza uma pesquisa para reunir opiniões, tendências e preferências dos usuários.
A pesquisa é simples, leva menos de 3 minutos para responder e abrange vários temas como: qual seu principal sistema operacional, qual ambiente gráfico que você prefere, se você gosta dos papéis de parede do Ubuntu, o que você acha do Unity, qual seu navegador preferido, etc&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bug de 10 anos é corrigido no LibreOffice</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/bug-de-10-anos-e-corrigido-no-libreoffice/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 18:40:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/bug-de-10-anos-e-corrigido-no-libreoffice/</guid>
      <description>Limite de 65000 caracteres para parágrafos do LibreOffice, esse é o bug que será corrigido nas próximas versões, provavelmente na versão 4.3.
Para ter uma ideia são 13 páginas em fonte tamanho 10 e espaçamento simples. Mas quem escreveria um parágrafo tão longo?

Textos com essas características geralmente são usados em atas, minutas, acórdãos, petições e e muitos outros documentos, usados geralmente na área jurídica. Também pode-se usar um único parágrafo para tornar a leitura e interpretação do texto mais difícil, ou ainda, medo de deixar um espaço em branco aonde possa ser escrito algo depois de impresso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe muitos presentes nesse final de ano</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ganhe-muitos-presentes-nesse-final-de-ano/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 10:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ganhe-muitos-presentes-nesse-final-de-ano/</guid>
      <description>Dessa vez o Diolinux em parceria com o canal Strondus, Fina Estampa, Ubuntu Dicas, Ubuntero e LinuxSociALL, todo mundo junto vai dar para você 3 prêmios para deixar o seu Natal mais feliz.
Você poderá ganhar uma camiseta personalizada, uma caneca personalizada e também 4 adesivos personalizados, serão 3 vencedores ao todo, cada um deles poderá escolher, de acordo com o prêmio que ganhar, um item em nossa loja para receber na sua casa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #48 – Refisefuqui</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-48-refisefuqui/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 00:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-48-refisefuqui/</guid>
      <description> Neste episódio do Videocast falo um pouco sobre uma coisa que muitas vezes me irrita, as &amp;#8220;distribuições&amp;#8221; refisefuqui. Com muita frequência me pedem para fazer reviews de &amp;#8220;distribuições&amp;#8221; refisefuqui e neste vídeo poderão entender por que eu acabo nunca fazendo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google e suas brincadeiras de atualizar software</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/google-e-suas-brincadeiras-de-atualizar-software/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 10:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/google-e-suas-brincadeiras-de-atualizar-software/</guid>
      <description>Não é segredo para ninguém que eu e o Google não nos damos muito bem e que me envergonha quem adora esta empresa. Não estou falando dos casos de &amp;#8220;auxílio&amp;#8221; em &amp;#8220;investigações&amp;#8221; feitas pela NSA, estou falando da péssima qualidade da maioria de seus softwares. Infelizmente, muitos fãs não conseguem ver isto.
Pela terceira vez o Google nos impediu de gravar um hangout. Novamente após uma atualização de seu software, o próprio hangout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurso para desenvolvedores</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/concurso-para-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 17:34:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/concurso-para-desenvolvedores/</guid>
      <description>O que acha de ganhar um LG Nexus 4? Se você é desenvolvedor e está pensando em portar sua aplicação para o Ubuntu Touch, esta é a sua chance. Foi lançado o segundo &amp;#8220;Ubuntu App ShowDown&amp;#8221; onde desenvolvedores podem participar portando seus aplicativos já existentes ou desenvolvendo novos aplicativos para a plataforma do Ubuntu.
As linguagens de programação suportadas para o concurso são C++, QT, JavaScript, QML e HTML5 e é recomendado o uso da ferramenta Ubuntu SDK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caneca e camiseta do Ubuntero</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/caneca-e-camiseta-do-ubuntero/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 23:16:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/caneca-e-camiseta-do-ubuntero/</guid>
      <description>Não é um smartphone e também não é produção própria, mas aí estão os primeiros produtos com a marca do site.
 Antes de divulgar os produtos, resolvi esperar chegar para mim para ter certeza de que eram de boa qualidade e agora posso garantir que os produtos são bons. Enquanto não tenho um capital de giro, os preços não poderão ser baixados, pois o preço mínimo do site já é bem salgado, com o tempo posso melhorar os preços, basta que vocês comprem para que eu junte dinheiro para mandar fazer em quantidade e manter um estoque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocast #38 – Fedora 19</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/videocast-38-fedora-19/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 11:39:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/videocast-38-fedora-19/</guid>
      <description>Voltando a nossa programação normal, mais um episódio do videocast está no ar. Para alegria de muitos, testei o Fedora 19, claro que algumas comparações com o Ubuntu são feitas, isto é inevitável.
No geral o sistema me agradou, mas tem algumas coisas que me incomodaram. Veja o que agradou e desagradou no vídeo abaixo.
 Assistir no Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompanhe o FISL 14 ao vivo</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/acompanhe-o-fisl-14-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 21:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/acompanhe-o-fisl-14-ao-vivo/</guid>
      <description>Iniciou ontem (03) e vai até sábado (06) a 14ª edição do Fórum Internacional Software Livre &amp;#8211; FISL 14, no Centro de Eventos da PUC em Porto Alegre/RS.
Para quem não está presente no evento é possível acompanhar a programação de algumas salas ao vivo pela internet através do endereço http://softwarelivre.org/fisl14/aovivo
Sobre o FISL Considerado um dos maiores encontros de comunidades de Software (e cultura) Livre na América Latina, aonde milhares de colaboradores e entusiastas se encontram, discutem e apresentam soluções tecnológicas e educacionais livres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponível LibreOffice Magazine edição 4</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/disponivel-libreoffice-magazine-edicao-4/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 22:26:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/disponivel-libreoffice-magazine-edicao-4/</guid>
      <description>Nesses últimos dias corre pelas comunidades de Software Livre e nas redes sociais brasileiras, notícias de retrocesso de um estado do Brasil no uso de formatos abertos de documentos. Ao mesmo tempo, nesta edição vamos mostrar um texto onde é possível perceber como resistir as essas investidas, pensando e planejando cuidadosamente a migração para Software Livre.
Há ainda, nesta edição, um artigo sobre o Consegi que esta se tornando “uma arena para a troca de experiências e construção de acordos de cooperação utilizando tecnologias livres”, segundo seus organizadores, além da entrevista com um de seus idealizadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psensor – Uma forma fácil de verificar a temperatura do processador</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/psensor-uma-forma-facil-de-verificar-a-temperatura-do-processador/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 10:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/psensor-uma-forma-facil-de-verificar-a-temperatura-do-processador/</guid>
      <description>Olá pessoal!
Dessa vez venho trazer uma dica interessante e bastante simples para quem precisa saber a temperatura do processador. O aplicativo Psensor.
Se você assim como eu, sofre com o notebook esquentando, seja no colo, seja na mesa, seja em qualquer lugar que for e se preocupa com a temperatura de sua máquina, o Psensor poderá ser uma ajuda e tanto para evitar que seu PC saia fritando coisas por aí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wPonto, fim do projeto</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/wponto-fim-do-projeto/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 22:46:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/wponto-fim-do-projeto/</guid>
      <description>Muitas pessoas estão procurando pelo wPonto, sistema de ponto eletrônico que era desenvolvido por mim. Infelizmente tive que abandonar o projeto graças as mudanças na legislação brasileira.
Segundo a legislação, o software não tinha mais razão de existir, já que o foco era no registro dos pontos sem o alto custo dos relógios físicos, bastando ter apenas um computador que nem precisava ser específico para tal tarefa. Como o foco do projeto não era no gerenciamento dos pontos que viessem de um relógio físico, optei por finalizar o projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Páscoa</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/feliz-pascoa/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2011 13:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/feliz-pascoa/</guid>
      <description>Queremos desejar a todos uma feliz páscoa.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 4 Launch Party Porto Alegre</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/firefox-4-launch-party-porto-alegre/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 12:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/firefox-4-launch-party-porto-alegre/</guid>
      <description>Na lista do Tchelinux foi divulgado pela Andrea Balle (Colaboradora da Mozilla Brasil) o Launch Party do Firefox 4 em Porto Alegre. Segue abaixo o cartaz (parece ser um evento interessante!).  Fiquem todos com Deus,
Meu Twitter é @renatobluesboy; blog http://freelinux-br.blogspot.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flisol!</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/flisol/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 11:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/flisol/</guid>
      <description>Muitas pessoas estão contribuindo para a realização desta edição do FLISOL em Porto Alegre. Sempre há espaço para interessados em se juntar a este grupo.
A edição deste ano, conta com a colaboração direta destas pessoas: Alexandre Rigotti, Camila Ayres, Felipe Groos, Felipe Santos, Gabriel Engel, Leandro Nunes, Luiz Guaraldo, Luiz Rauber, Miguel Grazziotin, Moisés Lima e Rodrigo Warzak.
Responsável: Leandro Nunes
O evento em 2011
•Quando? 09 de Abril de 2011 &amp;#8211; entrada a partir das 13:00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aberta chamada de trabalhos para o Seminário Tchelinux em Erechim</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/aberta-chamada-de-trabalhos-para-o-seminario-tchelinux-em-erechim/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 11:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/aberta-chamada-de-trabalhos-para-o-seminario-tchelinux-em-erechim/</guid>
      <description>Está aberta a chamada de trabalhos para o Seminário Tchelinux em Erechim. O evento será realizado no dia 30 de abril de 2011 nas dependências do Senac.
Os interessados em apresentar palestras devem preencher o formulário disponível no Google Forms.
No dia do evento teremos disponíveis computadores e projetores para a apresentação das palestras. Caso precise de algum material específico, nos informe no formulário no campo apropriada para tentarmos disponibilizar tal material.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado o site do grupo Caudilho Livre</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/lancado-o-site-do-grupo-caudilho-livre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 22:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/lancado-o-site-do-grupo-caudilho-livre/</guid>
      <description>É com extrema felicidade que anunciamos o lançamento do site do Grupo Caudilho Livre.
O Grupo é formado por profissionais das mais diversas áreas do conhecimento e tem como seu principal objetivo incentivar o uso do software livre por toda a sociedade.
Mais informações pode ser vista no site do grupo em http://www.caudilholivre.com.br</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wPonto 0.1.3</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/wponto-0-1-3/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 18:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/wponto-0-1-3/</guid>
      <description>O PROJETO WPONTO FOI DESCONTINUADO E OS FONTES DO PROGRAMA ACABARAM SE PERDENDO ENTRE MIGRAÇÕES DE COMPUTADORES.
Acabo de lançar a versão 0.1.3 do sistema de ponto eletrônico wPonto. Esta versão tem uma correção na geração do relatório de ponto que impedia que o arquivo PDF fosse aberto quando gerado em uma máquina rodando Windows.
O wPonto pode ser baixado em:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aberta chamada de trabalhos para o Tchelinux em Pelotas</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/aberta-chamada-de-trabalhos-para-o-tchelinux-em-pelotas/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 14:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/aberta-chamada-de-trabalhos-para-o-tchelinux-em-pelotas/</guid>
      <description>Está aberta a chamada de trabalhos para o Tchelinux na UCPel em Pelotas que acontecerá no dia 15 de Agosto.
Para submeter sua proposta de palestra entre no site http://papers.tchelinux.org/
Para esta edição serão selecionadas 20 palestras. Antes de enviar sua proposta de palestra, recomendamos que leia atenciosamente o regulamento abaixo:
Sobre o temário:
 Sistemas Operacionais
 Desktop baseado em Software Livre
 Aplicativos Gráficos
 Jogos e Multimídia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wPonto 0.1.2</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/wponto-112/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 05:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/wponto-112/</guid>
      <description>O PROJETO WPONTO FOI DESCONTINUADO E OS FONTES DO PROGRAMA ACABARAM SE PERDENDO ENTRE MIGRAÇÕES DE COMPUTADORES.
Após muito tempo de inatividade estou lançando esta versão do wPonto com a correção de um bug no script de criação do banco de dados.
Nenhuma outra alteração foi feita no sistema além da correção do script.
O download da nova versão pode ser feito pelo link</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tchelinux Chapecó</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/tchelinux-chapeco/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2009 03:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/tchelinux-chapeco/</guid>
      <description>É com imenso orgulho que anunciamos o primeiro evento do Tchelinux fora do Rio Grande do Sul. No dia 06 de Junho estaremos visitando o Oeste Catarinense para um evento na UNOESC em Chapecó. Nesta edição teremos 10 palestras com temas que vão desde conceitos sobre Software Livre orientadas para o público principiante até temas para usuários avançados. Para maiores informações recomendamos a visita ao site do evento:
http://www.tchelinux.org/chapeco
Como de costume o grupo não cobrará ingresso para participar do evento, contudo cada participante é encorajado a doar 2kg de alimentos não perecíveis que serão encaminhados à instituições de caridade locais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wPonto</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/wponto/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 11:27:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/wponto/</guid>
      <description>O PROJETO WPONTO FOI DESCONTINUADO E OS FONTES DO PROGRAMA ACABARAM SE PERDENDO ENTRE MIGRAÇÕES DE COMPUTADORES.
Enfim lancei uma versão do sistema de ponto eletrônico wPonto. Este sistema é baseado no sisponto e foi lançado simplesmente por eu discordar da maneira com que o projeto sisponto é levado.
Quando comecei a corrigir bugs e implementar novas funcionalidades ao sisponto tive muitas dificuldades para entrar em contato com o mantenedor do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursão Tchelinux PoA</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/excursao-tchelinux-poa/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 13:20:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/excursao-tchelinux-poa/</guid>
      <description>Estou organizando um ônibus para o pessoal de Erechim que vai para a 3ª edição do Seminário de Software Livre Tchelinux Porto Alegre.
Sairemos de Erechim próximo da meia-noite e retornamos assim que o evento terminar. O custo do ônibus ficará entre R$ 50,00 e $ 60,00 por pessoa e este valor não inclui despesas com alimentação.
Mesmo quem não se inscreveu pelo site pode entrar em contato para que a reserva da vaga seja feita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Banrisul trai o pinguim</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/o-banrisul-trai-o-pinguim/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 14:32:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/o-banrisul-trai-o-pinguim/</guid>
      <description>Notícia &amp;#8220;requentada&amp;#8221; pela Info, a original é de julho de 2006.
Em entrevista dada ao revista Info, Ney Michelucci Rodrigues, de 52 anos, diretor de TI do banco estatal fala sobre a migração das estações Linux para Windows XP.
Alguns dos argumentos usados por Michelucci são válidos mas na pergunta abaixo ficou totalmente estranha a justificativa de manter os sistemas atualizados já que a escolha foi pelo Windows XP que já está com os dias contados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisponto</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/sisponto/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 18:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/sisponto/</guid>
      <description>Este artigo é mais um pedido de ajuda. A algum tempo estou desenvolvendo melhorias para o sistema de ponto eletrônico SisPonto e neste tempo estou tentando entrar em contato com o desenvolvedor para que eu possa enviar minhas contribuições para o projeto. Já tentei email e fórum mas não tive nenhuma resposta.
Se alguém conhece o desenvolvedor ou conseguir entrar em contato com ele eu agradeço. Caso não consiga entrar em contato, serei obrigado a abrir um novo projeto no source forge para abrigar o projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilize sua Webcam como câmera de segurança</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/utilize-sua-webcam-como-camera-de-seguranca/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 01:19:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/utilize-sua-webcam-como-camera-de-seguranca/</guid>
      <description>Webcam funcionando e a vontade de achar uma utilidade além de mostrar a cara para os parentes. Isto me fez procurar por programas que utilizassem a webcam para diversos fins. Um dos programas que acabei conhecendo foi o Motion.
Motion é um programa que detecta movimento em imagens geradas por uma câmera e as guarda em algum lugar para posterior consulta. Além de salvar as imagens sempre que algum movimento é detectado, o programa permite que imagens sejam exibidas pela web em tempo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiel Contábil</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/fiel-contabil/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 02:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/fiel-contabil/</guid>
      <description>&amp;#8220;O FIEL Contábil &amp;#8211; Sistema de Contabilidade e Orçamento via Web é uma poderosa ferramenta para controle de contabilidade e orçamento. O sistema permite o registro de lançamentos contábeis através da Internet, de forma supervisionada, e com total controle pelo Contador.&amp;#8221;
Aí está mais um software livre com intuito comercial. Esta é uma ferramenta voltada para controle contábil mas pode facilmente ser utilizada em instituições de ensino para auxiliar o aprendizado sobre contabilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stoq</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/stoq/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 01:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/stoq/</guid>
      <description>Continuando a divulgação de softwares livres com finalidade comercial, apresentamos hoje o Stoq. Stoq é uma suíte de aplicativos comerciais desenvolvida pela Async Open Source.
Alguns dos módulos disponíveis na suíte são:
 Controle de vendas e estoque Acompanhamento de clientes (CRM) Gestão de compras e estoque Apuração de impostos Impressão fiscal via ECF Impressão de cheques Desenvolvido em e para Linux Muito mais&amp;#8230;  Mais informações podem ser encontradas no site do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openfarm</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/openfarm/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2008 14:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/openfarm/</guid>
      <description>A partir de hoje irei dar mais espaço para divulgar o software livre de uma maneira diferente. Sempre divulgo softwares para utilização no desktop como música, vídeo e outras atividades caseiras. Venho acompanhando alguns softwares livres para uso comercial e vejo pouca divulgação fora do site do desenvolvedor. Outro motivo para a divulgação é o fato de que o a decisão do melhor sistema operacional passa obrigatoriamente pela possibilidade de utilizá-lo comercialmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 anos do Ubuntero</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/2-anos-do-ubuntero/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 03:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/2-anos-do-ubuntero/</guid>
      <description>Dois anos se passaram e muita coisa rolou por este humilde blog. No início a intenção do blog era apenas de documentar as experiências de um usuário novato no sistema operacional Ubuntu Linux. Eu costumava esquecer os passos para fazer determinadas funções dentro do sistema e precisava deixar guardado isto em algum lugar de fácil acesso para mim e até para outras pessoas.
Os primeiros artigos tinham textos muito mal escritos, até porque eu não sou acostumado a escrever textos, apenas código fonte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promoção BR-Linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/promocao-br-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2008 18:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/promocao-br-linux/</guid>
      <description>Como de costume, estamos ajudando a divulgar mais uma promoção do BR-Linux(torcendo para ganhar algum brinde é claro).
Ajude a sustentar a Wikipédia e outros projetos, sem colocar a mão no bolso, e concorra a um Eee PC!
…e também a pen drives, card drives, camisetas geeks, livros e mais! O BR-Linux e o Efetividade lançaram uma campanha para ajudar a Wikimedia Foundation e outros mantenedores de projetos que usamos no dia-a-dia on-line.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efeitos colaterais da ativação de composite sem aceleração 3D</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/efeitos-colaterais-da-ativacao-de-composite-sem-aceleracao-3d/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 14:41:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/efeitos-colaterais-da-ativacao-de-composite-sem-aceleracao-3d/</guid>
      <description>Durante minha última palestra sobre Customização do Ubuntu 8.04, dei uma dica para o pessoal que não tem placa aceleradora 3D mas quer usufruir de alguns poucos efeitos de embelezamento do Ubuntu. Uma pequena alteração no gconf-editor faz com que as janelas tenham sombra e possibilita o uso do avant-window-navigator. Assim que eu transformar a palestra em um artigo vocês terão o gostinho de testar esta funcionalidade.
Os principais efeitos colaterais desta alteração são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tchelinux em Erechim, “resultados”</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/tchelinux-em-erechim-resultados/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2008 21:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/tchelinux-em-erechim-resultados/</guid>
      <description>No dia 14 de junho foi realizado o 2º Seminário de Software Livre Tchelinux Erechim nas dependências da FAE. O Ubuntero, como anunciado, esteve presente com palestras sobre Desktop e Servidores Ubuntu. Duas palestras acabaram não acontecendo porque o palestrante não pode comparecer por motivos de saúde, ou falta de saúde.
Eu ministrei duas palestras envolvendo o Ubuntu, a primeira mostrando a instalação e os principais programas já instalados por padrão além de mostrar como instalar programas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Última chamada para o Evendo do Tchelinux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ultima-chamada-para-o-evendo-do-tchelinux/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2008 14:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ultima-chamada-para-o-evendo-do-tchelinux/</guid>
      <description>Como última chamada para o evento do Tchelinux que será realizado neste sábado, dia 14 de junho, nada melhor que o vídeo que está sendo divulgado na televisão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tchelinux em Erechim</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/tchelinux-em-erechim/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2008 20:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/tchelinux-em-erechim/</guid>
      <description>Estamos anunciando a realização de mais um evento Tchelinux em Erechim. No próximo dia 14 de Junho o Tchelinux retornará à Faculdade Anglicana de Erechim para o 2º Seminário do Software Livre Tchelinux Erechim. Desta vez teremos 23 palestras classificadas nos níveis Principiante, Intermediário e Avançado.
O Ubuntero estará representado em 6 palestras, 4 serão ministradas pelo Marcos e 2 por mim(Ivan). As inscrições já estão abertas e o custo continua sendo os tradicionais 2 kg de alimentos não perecíveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajudar sem olhar a quem!</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ajudar-sem-olhar-a-quem/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 19:57:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ajudar-sem-olhar-a-quem/</guid>
      <description>Mais uma história real envolvendo Linux e Windows.
Minha irmã me liga e diz que o notebook dela está com problemas, ao iniciar o Windows começa a carregar e reinicia infinitamente. Na mesma hora pedi para ela levar o notebook até mim pois já imaginava o problema e não teria como explicar a solução para ela por telefone.
Ao pegar o notebook vi o problema acontecer e confirmei o que imaginava, algum problema com o sistema de arquivos NTFS fazia necessário a utilização da ferramenta de verificação e correção de disco chkdsk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Considerações finais sobre o Evento de Lançamento do Ubuntu 8.04</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/consideracoes-finais-sobre-o-evento-de-lancamento-do-ubuntu-804/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2008 12:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/consideracoes-finais-sobre-o-evento-de-lancamento-do-ubuntu-804/</guid>
      <description>Muito trabalho antes e durante o evento e entre mortos e feridos salvaram-se todos. O grupo Caudilho Livre só tem a agradecer aos participantes que &amp;#8220;perderam&amp;#8221; um sábado para conhecer um pouco melhor o que é o Linux.
O evento contou com 13 palestras sobre os mais diversos assuntos dentro do mundo Desktop e Server. Quem não conhecia o Linux pode conhecer com o ciclo de palestras sobre Desktop e quem já conhecia pode conhecer novas soluções principalmente com as palestras voltadas a Servidores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de lançamento do Ubuntu 8.04</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/evento-de-lancamento-do-ubuntu-804/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 23:58:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/evento-de-lancamento-do-ubuntu-804/</guid>
      <description>É com muito prazer que o grupo Caudilho Livre, juntamente com o Diretório Acadêmico de Informática e Ciência da Computação, anuncia o evento de Lançamento do Ubuntu 8.04.
O evento ocorrerá dia 10 de maio de 2008 nos laboratórios da Universidade Regional Integrada &amp;#8211; Campus de Erechim/RS (Campus 1) situada na Avenida Sete de Setembro, 1621.
No site http://www.uricer.edu.br/eventoscomp/ podem ser encontradas mais informações sobre o evento e como se inscrever para as palestras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CD Livre 3.0</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/cd-livre-30/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2008 12:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/cd-livre-30/</guid>
      <description>É com muito orgulho que anuncio(um pouco atrasado) o lançamento do CDLivre verão 3.0. Graças a alguns contratempos, este ano não teremos uma nova versão do CDLivre Games, então continuaremos a disponibilizar a versão 2 deste CD.
Abaixo seguem os links para download dos CD&amp;#8217;s(desculpem-nos pela falta de velocidade).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Converse com o Ubuntero</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/converse-com-o-ubuntero/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2008 15:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/converse-com-o-ubuntero/</guid>
      <description>Estou testando várias mudanças no site para melhorar minha comunicação com os visitates e uma destas mudanças pode ser vista na coluna da direita. O widget meebome é disponibilizado pelo meebo e permite que os visitantes entrem em contato direto comigo sempre que eu estiver conectado.
O funcionamento do widget é bem simples mas vou explicar caso não tenha parecido tão simples assim para você. Sempre que eu estiver online você poderá ver um balão verde ao lado do nome Ubuntero e quando eu não estiver online o balão estará vermelho como nas imagens abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caudilho Livre</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/caudilho-livre/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 07:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/caudilho-livre/</guid>
      <description>Já tem algum tempo que os Ubunteros participam de eventos de software livre, seja como espectadores, palestrantes ou até mesmo como organizadores. Neste tempo conhecemos muitas pessoas que queriam ajudar principalmente na organização de eventos mas não sabiam como ou então não tinham uma oportunidade. Resolvemos reunir este pessoal e criamos o grupo Caudilho Livre.
O objetivo desde grupo é divulgar o software livre através de eventos como festas de lançamento de distribuições e install fest além de realizar trabalhos junto à comunidade de Erechim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.04 Hardy Heron Beta</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-804-hardy-heron-beta/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 02:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-804-hardy-heron-beta/</guid>
      <description>Saiu a primeira versão Beta da próxima versão do Ubuntu 8.04 Hardy Heron. Estou utilizando as versões Alpha e sempre mantenho meu Ubuntu atualizado mas mesmo assim irei fazer novamente uma instalação limpa para me assegurar que não tenho nenhum lixo nas minhas configurações.
Após a nova instalação estarei novamente postando minhas impressões sobre todas as novidades. Posso adiantar que o Firefox 3 beta 4 não está mais com o problema com o plugin de estatísticas do wordpress e que o transmission não está se mostrando satisfatório quando atrás de um firewall(estou utilizando o Azureus).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CD’s Ubuntu Server</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/cds-ubuntu-server/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 17:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/cds-ubuntu-server/</guid>
      <description>Algo muito estranho aconteceu hoje. Cheguei no trabalho e me entregaram um pacote da Canonical contendo 10 CD&amp;#8217;s do Ubuntu Server 7.10. Os CD&amp;#8217;s foram enviados para o endereço da empresa onde trabalho e no meu nome, até o telefone da empresa eles informaram corretamente. O que há de estranho nisso? Eu jamais pedi estes CD&amp;#8217;s e muito menos informei o endereço da empresa onde trabalho, muito menos o telefone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ODF em consulta pública na ABNT</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/odf-em-consulta-publica-na-abnt/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 19:06:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/odf-em-consulta-publica-na-abnt/</guid>
      <description>A ABNT(Assossiação brasileira de normas técnicas) está consultando os brasileiros quanto ao Formato aberto de documento para aplicações de escritório (OpenDocument) v1.0.
Vamos ajudar a tornar o ODF um padrão no Brasil. Para ajudar acesse o site http://www.abntnet.com.br/consultanacional/ e procure por &amp;#8220;(01) ABNT/CB-21 COMPUTADORES E PROCESSAMENTO DE DADOS&amp;#8221;. Clique no ítem e depois clique na lupa. Na próxima página clique em &amp;#8220;Votar no projeto&amp;#8221;. Você terá que fazer um cadastro simples e rápido e então poderá votar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imprensa brasileira….</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/imprensa-brasileira/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 02:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/imprensa-brasileira/</guid>
      <description>Passado o susto de um possível anúncio da liberação do código fonte de produtos da Microsoft como Windows e Office, vamos aos detalhes que mostram que o discurso da gigante continua praticamente igual ao de sempre.
Grandes sites de notícias como O Globo anunciaram que a gigante de Redmond estaria para abrir os códigos fontes de seus principais produtos. Estes sites parecem que não gostam muito de ler o que empresas divulgam ou então não entendem nada do assunto que estão escrevendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Adsense</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/google-adsense/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2008 01:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/google-adsense/</guid>
      <description>Um ano de divulgação de propagandas do Google Adsense e finalmente chegou a hora de receber o tão esperado pagamento. Em um ano de uso do sistema consegui acumular um total de aproximadamente U$ 134,00 e já estava fazendo planos para o tão esperado pagamento. Isto mesmo, estava fazendo planos.
No dia 18 de fevereiro de 2008 fiz meu login rotineiro na minha conta do Adsense para verificar como estava o meu saldo e fui surpreendido por uma página dizendo que minha conta estava bloqueada e que eu estaria recebendo um email explicando os motivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome-do</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/gnome-do/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 17:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/gnome-do/</guid>
      <description>Uma ferramenta muito útil e copiada sem nenhuma vergonha do Mac OS X. Sim, ao contrário de alguns sistemas poprietários, o software livre assume quando copia uma idéia e diz de onde a idéia veio. O Gnome-do é uma implentação livre da ferramenta Quicksilver do sistema operacional Mac OS X.
O que o Gnome-do faz de bom? Com ele é possível abrir programas, arquivos e páginas da internet simplesmente digitando as palavras-chave.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajuda para escolher sua distribuição Linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ajuda-para-escolher-sua-distribuicao-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 18:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ajuda-para-escolher-sua-distribuicao-linux/</guid>
      <description>Recebi o link por email mas apaguei antes de pensar em postá-lo. O site faz algumas perguntas e no final indica a melhor distribuição baseada nas respostas fornecidas.
O link para o teste é http://www.zegeniestudios.net/ldc/index.php e o questionário pode ser feito em vários idiomas, incluindo o Português.
OBS: Tenho um novo tutorial no forno quase pronto para sair.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agradeço por ser brasileiro</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/agradeco-por-ser-brasileiro/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2007 20:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/agradeco-por-ser-brasileiro/</guid>
      <description>Em tempos em que a política só nos tras decepção, algumas notícias do governo nos fazem ter alguma esperança de que as coisas podem melhorar.
No mundo da informática recebo uma ótima notícia, &amp;#8220;Plenário do TSE aprova Linux nas urnas eletrônicas já em 2008&amp;#8220;.
&amp;#8220;A Secretaria de Tecnologia da Informação (STI) sugeriu a adoção de um sistema baseado em software livre, adaptado para a urna eletrônica, para facilitar a certificação de confiabilidade e segurança do software usado pelos terminais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final dos tempos</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/final-dos-tempos/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2007 16:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/final-dos-tempos/</guid>
      <description>É comum ver em fórums reclamações de usuários que não conseguem fazer algum hardware funcionar no Linux. Lendo a InfoExame deste mês tenho uma feliz surpresa. A &amp;#8220;Bronca do Mês&amp;#8221;, espaço onde usuários reclamam sobre algum hardware ou fabricante, tras nada mais nada menos que um problema com uma placa de TV que funciona no Linux mas não funciona no Windows. Veja a reclamação do usuário e a resposta da Pinnacle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exército Brasileiro</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/exercito-brasileiro/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2007 18:25:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/exercito-brasileiro/</guid>
      <description>&amp;#8220;Boa tarde a todos.
Acabo de chegar do &amp;#8220;exercício de apresenteção&amp;#8221; (fui oficial R/2 do exercito) na circunstrição de Campo Grande &amp;#8211; Mato Grosso do Sul, e qual minha surpresa, ao ver os computadores daquela Unidade Militar do Exercito Brasileiro onde fui me apresentar:
Os micros todos rodando UBUNTU !!!!!!
Marconi Mello
Campo Grande/MS&amp;#8221;
Esta mensagem foi enviada a lista de emails Ubuntu-BR e tive que divulgar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telecentros de SP: Debate Mostra Superioridade do Software Livre…</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/telecentros-de-sp-debate-mostra-superioridade-do-software-livre/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 11:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/telecentros-de-sp-debate-mostra-superioridade-do-software-livre/</guid>
      <description>&amp;#8220;O Movimento Nossa São Paulo promoveu, ONTEM, dia 10 de dezembro, um debate sobre o uso de Software Livre nos Telecentros de São Paulo. Em outubro, a Prefeitura Municipal e a Microsoft assinaram um protocolo de intenções. O protocolo mais parece uma peça de marketing para o monopólio mundial de software divulgar que conseguirá retirar o GNU/Linux dos telecentros.&amp;#8221;
Quando um post é bom ele deve ser divulgado. Sergio Amadeu participou de um debate sobre uso de Software Livre nos Telecentros de São Paulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avaliação do 2º Seminário de Software Livre Tchelinux em Porto Alegre</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/avaliacao-do-2%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-em-porto-alegre/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 00:19:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/avaliacao-do-2%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-em-porto-alegre/</guid>
      <description>No dia 1º de dezembro foi realizado mais um evento Tchelinux em Porto Alegre. Neste evento não participei de nenhuma palestra como ouvinte pois passei o dia inteiro ministrando o workshop &amp;#8220;Ubuntu, o desktop perfeito&amp;#8221; onde pude mostrar aos ouvintes o porque o Ubuntu é considerado o melhor Linux para Desktop.
No workshop passamos pelo processo de instalação do Ubuntu, passo a passo, mostrando que a instalação não é nenhum bixo de 7 cabeças.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para GUs do fisl9.0</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/inscricoes-abertas-para-gus-do-fisl90/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2007 11:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/inscricoes-abertas-para-gus-do-fisl90/</guid>
      <description>Esta notícia foi passada por email por Fabian Ilha.
&amp;#8220;Estão abertas as inscrições para participação de Grupos de Usuários e universidades de todo o mundo no 9º Fórum Internacional Software Livre – fisl9.0. O evento ocorre nos dias 17, 18 e 19 de abril de 2008, no Centro de Eventos da PUC-RS, em Porto Alegre.
As inscrições podem ser feitas pelo e-mail gruposusuarios2008@softwarelivre.org até o dia cinco de abril de 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu votei, não deixe de votar!!!</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/eu-votei-nao-deixe-de-votar/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2007 01:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/eu-votei-nao-deixe-de-votar/</guid>
      <description>Eu votei e achei uma ótima maneira de protesto e de ajudar alguém. Estou copiando sim o post do André Gondim e espero que ele não se importe.
&amp;#8220;Convido os meus leitores a votar na frase do André Noel no concurso da 4Linux.
Pergunta: Onde mais o Linux deveria rodar?
Frase:
O Linux deveria rodar nos deputados e senadores. Assim o sistema de arquivos deles estaria menos sujeito à corrupção, as votações de projetos de leis importantes teria uma velocidade maior, com menos travamentos, e o uptime não seria apenas de terça a quinta, mas de sete dias por semana</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firebird 1.5 CS e Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/firebird-154-cs-e-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 02:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/firebird-154-cs-e-ubuntu/</guid>
      <description>Artigo alterado: versão atual do firebird é 1.5.5, então o artigo teve esta informação atualizada.
A alguns dias atras tive um grande problema com os pacotes do SGBD Firebird 1.5 Classic Server disponíveis nos repositórios do Ubuntu. A instalação dos pacotes ocorria perfeitamente sem nenhuma mensagem de erro. Antes de instalar o Firebird, já tinha instalado o xinetd para que os processos fossem lançados da maneira correta. Os scripts eram eram gerados corretamente e o xinetd era iniciado, no entanto os processos do firebird não iniciavam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drivers ATI</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/drivers-ati/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 13:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/drivers-ati/</guid>
      <description>Os resultados da liberação da especificação das placas de vídeo da ATI começam a dar seus primeiros frutos. Uma primeira versão do driver já está disponível. As funcionalidades básicas das placas foram implementadas mas ainda não temos aceleração 2D ou 3D.
As primeiras funcionalidades implementadas são:
 Capacidade de gerenciar múltiplos monitores Suporte para VGA, DVI, DMS-59 e laptop panels Suporte a detecção de monitor hotplug, DDC, e reconfiguração dinâmica Compatibilidade completa com RandR 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google, revolução ou problema?</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/google-revolucao-ou-problema/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2007 18:53:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/google-revolucao-ou-problema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Google agrega vários serviços em seus servidores. Entre os mais populares podemos citar o sitema de buscas, Orkut, youtube, Gmail, Google Earth e Google Talk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já parou para pensar em quanta informação sobre você o Google tem? Tudo o que você disponibiliza no Orkut, o Google sabe. Tudo o que você recebe e envia de email, o Google sabe. Tudo o que você conversa atravéz de mensagens instantâneas, o Google sabe. As coisas que você tem interesse e procura na internet, o Google sabe. Com o Google Earth o Google pode saber até onde você está no planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O uso bem feito destes recursos é um bom conjunto de ferramentas, mas temos que pensar que o ser humano é cheio de defeitos e a ganância está entre os principais defeitos. Isso nos leva a pensar que o jogo pode virar e o Google pode usar toda essa informação para o seu próprio bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2º Seminário de Software Livre Tchelinux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/2%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 00:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/2%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux/</guid>
      <description>O grupo Tchelinux volta a realizar, no dia 1º de dezembro, o Seminário de Software Livre Tchelinux em Porto Alegre. O evento continua nos mesmo moldes dos eventos já realizados pelo grupo em Erechim e Canoas. Mais informações podem ser encontradas no site do grupo que se encontra em http://www.tchelinux.org.
Este evento tem um grande diferencial para estes humildes blogueiros. Eu(Ivan) e Marcos estaremos ministrando um workshop e duas palestras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pânico entra em PÂNICO</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/panico-entra-em-panico/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 02:17:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/panico-entra-em-panico/</guid>
      <description>Aindo vejo gente dizendo que o melhor é migrar servidores Linux para servidores Windows. Toda vez que ouço isso me dá até medo de pensar o caos que meus servidores virariam.
Neste final-de-semana estava assistindo um pouco de televisão e minha esposa pediu para entrar no site do programa que estavamos assistindo, Pânico na TV. Meu notebook estava do lado e então digitei o endereço do site. Primeira tentativa e o site não carregou totalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agradecimento aos amigos</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/agradecimento-aos-amigos/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 16:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/agradecimento-aos-amigos/</guid>
      <description>Quero agradecer a todos os meus amigos pela solidariedade prestada neste momento difícil. Quero também pedir desculpas por estes dois posts totalmente fora do proposto pelo blog.
Ontem, um dos assassinos se entregou a polícia e outro foi encontrado escondido na casa da irmã. Esperamos agora que os ridículos 5 anos que eles podem pegar(1&amp;frasl;6 da pena máxima de 30 anos) sejam cumpridos e que eles sofram muito na cadeia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indignação</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/indignacao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2007 01:46:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/indignacao/</guid>
      <description>Todos os dias vemos e ouvimos nos telejornais, jornais e rádios que a violência em nosso país é grande. Nos indignamos com muitas coisa que acontecem mas jamais vamos saber o quanto é revoltante e doloroso até que um dia esta violência bate a nossa porta.
Neste final-de-semana passei pela péssima experiência de vivenciar esta violência. Um senhor de aproximadamente 70 anos, taxista, aposentado, meu tio. Uma cidade do interior do Rio Grande do Sul com aproximadamente 4 mil habitantes foi cenário de uma barbaridade dígna de animais famintos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1º Install Fest Caicc – URI Campus de Erechim</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-install-fest-caicc-uri-campus-de-erechim/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2007 00:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-install-fest-caicc-uri-campus-de-erechim/</guid>
      <description>Aconteceu no sábado passado, dia 27 de outubro, nas dependências da Uri Campus de Erechim mais um Install Fest. Desta vez o evento teve apoio do Centro Acadêmico de Informática e Ciência de Computação.
O evento não teve o mesmo número de visitantes que o Flisol mas foi muito proveitoso. Durante a manhã algumas pessoas foram até o evento para conhecer e ter o primeiro contato com linux. Tinhamos um servidor LTSP rodando em um dos laboratórios onde as pessoas podiam utilizar o o sistema em vários computadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa sobre desktop</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/pesquisa-sobre-desktop/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2007 13:20:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/pesquisa-sobre-desktop/</guid>
      <description>A Free Softwaer Foundation está realizando uma pesquisa com objetivo de identificar onde devem ser investidos esforços em desenvolvimento para desktops corporativos.
Para participar da pesquisa clique neste link.
Não esqueçam de comparecer ao Install Fest que será realizado neste sábado nas dependências da Universidade Regional Integrada &amp;#8211; URI Campus de Erechim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XII Semana Acadêmica do Curso de Ciência da Computação</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/xii-semana-academica-do-curso-de-ciencia-da-computacao/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 17:34:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/xii-semana-academica-do-curso-de-ciencia-da-computacao/</guid>
      <description>Tenho que correr contra o tempo para por as notícias em dia. Hoje começa a XII Semana Acadêmica do Curso de Ciência da Computação da URI Campus de Erechim. A semana acadêmica está um pouco mais curta este ano devido aos inúmeros feriados nas quintas e sextas-feiras, o que acabou por prejudicar as aulas de alguns professores.
A programação do evento é a seguinte:
Dia 22 de outubro de 2007 (Segunda-Feira)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chamada de Trabalhos 2º Seminário de Software Livre Tchelinux Porto Alegre</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/chamada-de-trabalhos-2%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-porto-alegre/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 11:03:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/chamada-de-trabalhos-2%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-porto-alegre/</guid>
      <description>Ainda com o dedo quebrado mas bom o suficiente para conseguir escrever, quero informar que no dia 19 foi aberta a chamada de trabalhos para o 2º Seminário de Software Livre Tchelinux que acontecerá no dia 1º de Dezembro de 2007 em Porto Alegre. O período para submissão de propostas vai de 19 até 25 de Outubro, e as palestras escolhidas serão anunciadas no dia 26 de Outubro juntamente com a programação oficial do evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux no ClicRBS</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/linux-no-clicrbs/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 01:28:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/linux-no-clicrbs/</guid>
      <description>Está complicado de escrever pelos próximos 15 dias, inclusive irei atrasar o artigo sobre as impressões sobre o Ubuntu Gutsy Gibon. O motivo disto é que eu quebrei um dedo jogando futebol.
Recebi por email o link para a notícia que foi divulgada no site ClickRBS falando sobre Linux. A matéria fala muito bem sobre a &amp;#8220;nova cara&amp;#8221; do linux fácil de usar. Como o dedo já está doendo, recomendo a leitura da notícia no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tempo fora do ar</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/tempo-fora-do-ar/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 18:04:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/tempo-fora-do-ar/</guid>
      <description>O Ubuntero aproveitou o feriadão e ficou fora do ar. Neste tempo foi feita a migração do servidor, que antes rodava Mandriva, para o Ubuntu Server.
A instalação do Ubuntu Server foi tranquila mas um sistema de e-groupware fez com que os outros serviços ficassem fora por bastante tempo. Alguns problemas foram causados por desconhecimento meu sobre algumas ferramentas que estavam sendo instaladas, mas outros problemas foram causados pelo e-groupware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais um banco na contra-mão</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/mais-um-banco-na-contra-mao/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 14:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/mais-um-banco-na-contra-mao/</guid>
      <description>Depois do Unibanco, agora é a vez do Banco Real exigir que seus correntistas utilizem o sistema operacional windows. Eu estou completamente convencido de que há algum patrocínio para esses bancos ou uma total falta de capacidade dos desenvolvedores dos sistemas de &amp;#8220;segurança&amp;#8221; dos bancos. Em nome da segurança, exigem que seus correntistas utilizem do sistema operacional reconhecido como mais inseguro do mercado.
Agora resta aos correntistas, utilizadores de Linux e Mac OS, que reclamem ao banco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1º Seminário de Software Livre Tchelinux Canoas</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-canoas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2007 18:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-canoas/</guid>
      <description>Antes de mais nada quero pedir desculpas pelo blog ter ficado fora do ar durante o final de semana. O servidor teve um pequeno problema de falta de energia não superado pelo nobreak e não voltou a ligar normalmente logo que a energia se reestabeleceu.
No dia 29 de setembro foi realizado mais um Seminário Tchelinux. Desta vez o evento foi realizado em Canoas e contou com a presença de aproximadamente 200 pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 7.10 Beta</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-710-beta/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2007 14:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-710-beta/</guid>
      <description>Para quem não aguenta esperar foi lançado o Ubuntu 7.10 Beta. O download pode ser feito em http://www.ubuntu.com/testing/gutsybeta.
Entre as novidades desta nova versão estão:
 Gnome 2.20  Efeitos 3D  Busca no Desktop  Troca rápida de usuários  Novas ferramentas gráficas para configuração do X  Instalação automática de impressoras   Lembre-se que esta é uma versão BETA e não deve ser usada em computadores de produção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Já virou tradição</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ja-virou-tradicao/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2007 23:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ja-virou-tradicao/</guid>
      <description>É com muita alegria que escrevo este post para dizer que a equipe Pampa Coders da Universidade Regional Integrada de Erechim &amp;#8211; URI está mais uma vez na final brasileira da maratona de programação.
Tudo começou quando quatro alunos da graduação iniciaram no mundo das competições na OBI, Olimipíada brasileira de informática. Depois desta competição os alunos conheceram a Maratona de Programação e começaram a fazer a história do curso mudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu país</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/meu-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2007 13:01:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/meu-pais/</guid>
      <description>Eu estava escrevendo um artigo para expressar minha indignação com a situação política do país, mas vi este post no blog do Andre e resolvi postar o vídeo também.
&amp;lt;center .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajude a divulgar a lista brasileira de equipamentos e serviços compatíveis com Linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ajude-a-divulgar-a-lista-brasileira-de-equipamentos-e-servicos-compativeis-com-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2007 23:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ajude-a-divulgar-a-lista-brasileira-de-equipamentos-e-servicos-compativeis-com-linux/</guid>
      <description>&amp;#8230;e concorra a MP4 e MP3 players, mochilas Targus, períodos de VoIP grátis e até a ventiladores USB &amp;#8211; além de contribuir automaticamente para doações para a Wikipedia e o WordPress! O BR-Linux coletou mais de 12.000 registros de compatibilidade de equipamentos e serviços (webcams, scanners, notebooks, &amp;#8230;) na sua Pesquisa Nacional de Compatibilidade 2007, e agora convida a comunidade a ajudar a divulgar o resultado. Veja as regras da promoção no BR-Linux e ajude a divulgar &amp;#8211; quanto mais divulgação, maior será a doação do BR-Linux à Wikipedia e ao WordPress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo design para o Gimp</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/novo-design-para-o-gimp/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 17:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/novo-design-para-o-gimp/</guid>
      <description>O time de Redesign de interface do Gimp criou um blog para coletar sugestões para um novo design do mais popular editor de imagens de cógido livre. Qualquer pessoa pode enviar sugestões que serão publicadas no blog.
As imagens devem ser enviadas em jpg, bmp, png ou gif e podem ter no máximo 8 MB cada. Suas sugestões devem ser enviadas para o email gimp.brainstorm@gmail.com com o assunto GIMP e as imagens anexadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATI goes Open</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ati-goes-open/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 12:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ati-goes-open/</guid>
      <description>A tão aguardada promessa começou a ser cumprida. A ATI já começou a disponibilizar a especificação de suas placas de vídeo para que programadores possam começar o desenvolvimento de drivers de código aberto. As epecificações serão liberadas a partir do modelo R500 o que não impede que sejam melhorados os drivers dos modelos anteriores já que o hardware deve ter muita coisa parecida.
Quem participa do desenvolvimento do driver? Toda a comunidade e especialistas da Red Hat e Novell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ubuntero.com.br</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubunterocombr/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 14:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubunterocombr/</guid>
      <description>Depois de ouvir alguns relatos de tentativas de entrar neste site pelo endereço ubuntero.com.br, criei o subdomínio ubuntero.fuzzer.com.br para facilitar a vida dos visitantes. Após uma semana resolvi abrr a mão e registrei o domínio ubuntero.com.br.
Até a chegada do messias os dois endereços estarão funcionando. Você pode acessar o Ubuntero pelo endereço http://www.fuzzer.com.br/ubuntero, http://www.ubuntero.com.br ou ainda pelo http://ubuntero.fuzzer.com.br.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Tchelinux em Canoas</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/evento-tchelinux-em-canoas/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2007 12:17:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/evento-tchelinux-em-canoas/</guid>
      <description>É com orgulho que anunciamos o 1º Seminário de Software Livre Tchelinux Canoas, que irá ocorrer no dia 29 de Setembro de 2007, nas dependências do Unilasalle em Canoas.
Nesta edição teremos 25 palestras com temas que vão desde conceitos sobre software livre orientadas para o público leigo até apresentações para usuários avançados. As inscrições para as 300 vagas já podem ser feitas e estão abertas até o dia 27&amp;frasl;09, ou enquanto houverem lugares disponíveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oficiais de Justiça vão de BrOffice</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/oficiais-de-justica-vao-de-broffice/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 18:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/oficiais-de-justica-vao-de-broffice/</guid>
      <description>Aproximadamente a um mês atraz tive que fazer a rotineira reinstalação do windows para a minha irmã(não é pirata).
A primeira coisa que minha irmã me pediu já me deixou feliz por bastante tempo. Ela me pediu para instalar o Ubuntu porque ela queria aprender. Fui obrigado a informá-la que ela sabia mexer e muito bem, pois em meu computador ela só usava Ubuntu e nem notava.
Com a instalação do Windows juntei alguns programas Open Source como o BrOffice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estamos de volta</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/estamos-de-volta/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 05:25:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/estamos-de-volta/</guid>
      <description>Depois de um mês de muitos problemas com o link, e com o servidor caseiro que eu mantinha em minha casa, finalmente foi feita a migração para um servidor mais profissional. Esperemos que, de agora em diante, o serviço se mantenha estável e que o site não permaneça fora do ar por longos períodos de tempo. Eventualmente o site pode sair do ar para alguma manutenção mas essa será agendada com antecedência para evitar a indisponibilidade de nossos artigos em horas críticas para nossos leitores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BitTorrent fecha seu código</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/bittorrent-fecha-seu-codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2007 04:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/bittorrent-fecha-seu-codigo/</guid>
      <description>Essa notícia não é muito boa mas a explicação é aceitável. Segundo o CEO da BitTorrent, terceiros estavam alterando o programa com a adição de códigos maliciosos e redistribuindo o mesmo. Em alguns casos o programa cliente estava sendo até mesmo vendido. Mesmo tendo o código fechado, a especificação continuará sendo disponibilizada para todos sem a necessidade de uma licença especial da SDK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caso SCO</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/caso-sco/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2007 13:02:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/caso-sco/</guid>
      <description>A muito tempo a SCO vem requerendo na justiça os direitos sobre o código do Unix. A primeira decisão saiu e a SCO perdeu. Os direitos sobre o código do Unix foram dados a Novell e ela tem o direito de desistir das ações tomadas pela SCO contra terceiros como a IBM.
Para completar a notícia, a SCO passou a dever para a Novell a maior parte do dinheiro que recebeu na venda de licenças do Unix para a Sun e Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu na revista Info</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-na-revista-info/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2007 02:59:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-na-revista-info/</guid>
      <description>A revista Info do mês de agosto traz uma matéria de duas páginas sobre o Ubuntu. A matéria não fala muito sobre o que é ou sobre como funciona o Ubuntu mas traz algumas dicas rápidas e muito úteis para usuários iniciantes na distribuição.
O Ubuntero passou por um período de problemas com o servidor e com o link mas estamos de volta para manter todos informados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa nacional BR-Linux de compatibilidade 2007</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/pesquisa-nacional-br-linux-de-compatibilidade-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2007 12:03:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/pesquisa-nacional-br-linux-de-compatibilidade-2007/</guid>
      <description>O site Br-Linux lançou hoje uma pesquisa de compatibilidade de hardware no Linux. A pesquisa é simples e visa coletar dados sobre o que funciona no Linux independentemente da dificuldade e procedimentos de instalação. Após a conclusão da pesquisa, a lista de hardwares classificados como compatível com Linux será divulgada para quem estiver interessado.
Para estimular a contribuição da comunidade o BR-Linux juntamente com Macte, Ubuntu-BR e Intel, irá sortear alguns brindes entre os usuários que participarem da pesquisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camisetas Tchelinux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/camisetas-tchelinux/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 14:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/camisetas-tchelinux/</guid>
      <description>O grupo Tchelinux está vendendo uma camiseta com um Tux Gaudério estampado na frente e o endereço do site nas costas. O lucro da venda destas camisetas será usado para custear os eventos realizados pelo grupo em Porto Alegre e cidades do interior do estado.
O valor unitário da camiseta é R$ 25,00 e os pedidos devem ser feitos pelo email camisetas@tchelinux.org. Caso estejam interessados posso concentrar os pedidos em Erechim para que possamos fazer um único pedido com mais camisetas, o que reduz o custo de envio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SuporteLivre.org</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/suportelivreorg/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 17:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/suportelivreorg/</guid>
      <description>Suporte Livre é um grupo de entusiastas do software livre unido pelo interesse em ajudar a responder às dúvidas técnicas de novos usuários de Linux em PCs populares, incluindo (mas não se restringindo) ao contingente a ser criado pelo Computador para Todos.
O Suporte Livre não recebe apoio governamental ou de qualquer partido e restringe sua atuação a área técnica da utilização dos sistemas GNU/Linux.
As atividades de estruturação do grupo se iniciaram em junho de 2005 e iniciaram a recepção de perguntas dos usuários e o envio de respostas em agosto de 2005.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados do 1º Seminário TcheLinux Erechim</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/resultados-do-1%C2%BA-seminario-tchelinux-erechim/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2007 13:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/resultados-do-1%C2%BA-seminario-tchelinux-erechim/</guid>
      <description>No dia 23 de Junho foi realizado o 1º Seminário Tchelinux Erechim nas dependências da FAE(Faculdade Anglicana de Erechim). A inscrição para o evento exigia a doação de 2 Kg de alimento e o total de doações foi aproximadamente 400 Kg. Os alimentos arrecadados foram doados para uma instituição de caridade da cidade.
O evento teve um público aproximado de 200 participantes e teve 19 palestras das quais participei de 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turbinando o OpenOffice</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/turbinando-o-openoffice/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2007 18:41:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/turbinando-o-openoffice/</guid>
      <description>Que o Open Office é um tanto quanto pesado todo mundo sabe. Para os que não se conformam com isso e querem dar uma melhora no desempenho deste aplicativo aí vão algumas dicas retiradas do site Zolved e algumas que recebi por email do José Geraldo Gouvea.
 Abra qualquer programa do Open Office Vá no menu &amp;#8220;Tools&amp;#8221; e clique em &amp;#8220;Options&amp;#8221; No lado esquerdo clique em &amp;#8220;Memory&amp;#8221; e no lado direito reduza o valor do &amp;#8220;Undo steps&amp;#8221; de 100 para 20 ou 30 Em &amp;#8220;Graphics cache&amp;#8221; mude o valor para 128 Mude &amp;#8220;Memory per object&amp;#8221; para 20 Mude &amp;#8220;Cache for inserted objects&amp;#8221; para 20 Marque a opção &amp;#8220;Enable systray quickstarter&amp;#8221; No lado esquerdo clique em &amp;#8220;Java&amp;#8221; e no lado direito desmarque &amp;#8220;Use a Java runtime environment Clique no botão &amp;#8220;OK&amp;#8221;  Estas mudanças já farão alguma diferença mas recebi mais algumas por email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1º Seminário de Software Livre TcheLinux Erechim</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-erechim-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2007 13:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-erechim-2/</guid>
      <description>As inscrições para o 1º Seminário de Software Livre TcheLinux Erechim estão abertas. Para o dia do evento você deve levar dois quilos de alimento não perecível.
O 1º Seminário de Software Livre Tchelinux Erechim é promovido pelo Tchelinux em parceria com a Faculdade de Análise de Sistemas da FAE (Faculdade Anglicana de Erechim). O seminário dá continuidade a um longo calendário de eventos que o grupo está realizando em várias cidades do Rio Grande do Sul durante o ano de 2007.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dois monitores no Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/dois-monitores-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2007 19:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/dois-monitores-no-ubuntu/</guid>
      <description>A algum tempo atras costumava utilizar dois monitores no windows para algumas tarefas como deixar o winamp rodando no monitor com menor resolução enquanto eu trabalhava no outro monitor em minhas coisas ou deixava o menor monitor com os problemas da maratona de programação enquanto tentava resolve-los no outro monitor. No windows isto era extremamente fácil de ser configurado com o software da placa de vídeo, já no linux eu nunca consegui fazer com nenhuma das placas de vídeo que eu tinha(Nvidia e ATI).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unibanco na contra-mão</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/unibanco-na-contra-mao/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 20:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/unibanco-na-contra-mao/</guid>
      <description>Enquanto empresas de grande porte como a DELL investem na venda de computadores com Linux, um banco anda na contra-mão e lança um plugin para o firefox que só funciona no Windows.
Além de lançar esta desastrosa extenção, a equipe de suporte do banco recomenda que seus correntistas utilizem Windows para acessar o Internet Bank.
Ao meu ver, este banco está querendo perder alguns clientes. Sou correntista do Banrisul e lá eles até confiam mais no Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vírus no Linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/virus-no-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2007 22:45:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/virus-no-linux/</guid>
      <description>Um comentário de um artigo anterior me deixou bastante surpreso. Uma pessoa estava com medo de entrar em seu home banking pelo Linux por não ter um anti-vírus instalado.
Vamos começar este artigo definindo o que é um vírus. Vírus é um programa mal intencionado que faz alguma coisa que você não gostaria que fosse feito com sua máquina. Outra caracterísca de um vírus é a capacidade de se espalhar por arquivos no sitema operacional e principalmente a capacidade de se enviar para outros computadores na rede ou na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas “livres” proprietários</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/sistemas-livres-proprietarios/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 16:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/sistemas-livres-proprietarios/</guid>
      <description>Quem visita este blog já deve saber que utilizo, gosto e divulto a distribuição Linux Ubuntu. Gosto dela por me dar todas as facilidades para que possa usar o sistema operacional tanto como desktop quanto como servidor. Outra coisa que me deixa muito contente são as constantes atualizações dos softwares contidos nesta distribuição. Mas infelizmente o mundo não tem apenas distribuições que partilham deste mesmo ideal.
Algumas empresas mantenedoras de distribuições Linux optam por uma maneira de ganhar dinheiro que não é a mais atrativa para os usuários ou administradores de sistemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 melhores produtos de 2007</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/100-melhores-produtos-de-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 13:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/100-melhores-produtos-de-2007/</guid>
      <description>A PC World divulgou a lista dos 100 melhores produtos de 2007. Os editores da PC World escolheram os melhores PC&amp;#8217;s, HDTV&amp;#8217;s, componentes, sites e serviços.
Os 10 primeiros são:
 1º &amp;#8211; Google Apps Premier Edition 2º &amp;#8211; Intel Core 2 Duo 3º &amp;#8211; Nintendo Wii 4º &amp;#8211; Verizon FiOS 5º &amp;#8211; RIM Blackberry 8800 6º &amp;#8211; Parallels Desktop 7º &amp;#8211; Pionner Elite 1080p PRO-FHD1 8º &amp;#8211; Infrant Technologies ReadyNAS NV 9º &amp;#8211; Apple Mac OS X 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1º Seminário de Software Livre TcheLinux Erechim</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-erechim/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2007 14:42:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/1%C2%BA-seminario-de-software-livre-tchelinux-erechim/</guid>
      <description>A Faculdade Anglicana de Erechim(FAE) juntamente com o grupo TcheLinux estarão realizando o 1º Seminário de Software Livre TcheLinux em Erechim. O seminário dá continuidade a um longo calendário de eventos que o grupo está realizando em várias cidades do Rio Grande do Sul durante o ano de 2007. O intuito é apresentar e divulgar para estudantes, e demais interessados, o Software Livre, através de debates, palestras e demonstrações práticas, desmistificando-o.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CCE lança desktop com placa de TV compatível com linux</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/cce-lanca-desktop-com-placa-de-tv-compativel-com-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2007 12:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/cce-lanca-desktop-com-placa-de-tv-compativel-com-linux/</guid>
      <description>A CCE anunciou, nesta segunda-feira, o lançamento do computador CLD5TV que tem placa de TV/Rádio compatível com Linux.
Como vocês podem ler em um artigo anterior, existe um driver genérico(bttv) que é capaz de fazer funcionar mais de 100 modelos diferente de placas de TV. Os modelos suportados por este driver não são suportados pelos fabricantes.
O computador lançado pela CCE não é nenhuma super máquina, é um Celeron D, disco rígido de 80 GB, 512 MB de memória, gravador de DVD, modem, placa de rede 10&amp;frasl;100, leitor de cartão de memória, 6 entradas USB, mouse óptico, caixas de som, teclado multimídia e controle remoto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idiomas e Sistemas</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/idiomas-e-sistemas/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2007 20:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/idiomas-e-sistemas/</guid>
      <description>A revista Linux Magazine traz em seu editorial do mês de maio uma interessante comparação entre Idiomas e Sistemas Operacionas. Abaixo irei fazer um resumo do que achei mais interessante.
&amp;#8220;Quem tem como primeira língua o português costuma achar que a língua é fácil. Somos alfabetizados nessa língua e pensamos nessa mesma língua.&amp;#8221;
&amp;#8220;Por mais exagerada que possa parecer esta afirmação que faço a seguir, existem semelhanças entre o processo de alfabetização e o uso de um computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Academia – liveCD Educacional</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/academia-livecd-educacional/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2007 12:52:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/academia-livecd-educacional/</guid>
      <description>Durante o FLISOL, divulgado aqui no blog, pessoas de várias áreas procuraram conhecer mais sobre o Linux. Entre estas pessoas estavam professores procurando algo mais para passar para crianças de escolas públicas. Na ocasião comentamos e mostramos alguns softwares da distribuição edubuntu, mas eu ainda achava que era pouco. Ontem tomei conhecimendo do projeto Academia.
O Academia é um liveCD, criado por Armando Silva, baseado no Knoppix com componentes do Knotix e Sidux com vários aplicativos educacionais como Gcompriz, Childsplay, TuxMath, TuxType e alguns aplicativos do KDE-Edu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mundo comenta declarações da Microsoft</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/o-mundo-comenta-declaracoes-da-microsoft/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2007 13:28:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/o-mundo-comenta-declaracoes-da-microsoft/</guid>
      <description>O mundo inteiro ainda está comentando sobre as declarações da Microsoft sobre a possível violação de patentes feitas por softwares livres.
Uma das figuras mais respeitadas, e também odiadas, fez alguns comentários sobre a acusação da Microsoft. Linus Torvalds foi bem objetivo. &amp;#8220;Você consegue obter uma lista de quais são estas 42 patentes? Até lá, isso é só FUD, e não há muito que eu possa comentar ou fazer. Existem implementações anteriores?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vamos faturar</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/vamos-faturar/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 20:18:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/vamos-faturar/</guid>
      <description>Você que entra todos os dias nesse fantástico blog, agora é a hora de ajuda-lo a melhorar. Você já deve ter percebido os blocos publicitários no site. Quero pedir a todos que quiserem fazer compras, no submarino, que o façam através do link disponibilizado neste site.
Quem acompanha o blog a mais tempo já percebeu que de vez enquando ele dá uma melhoradinha mas logo ele volta a ficar um tanto quanto pesado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nada importante</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/nada-importante/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2006 11:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/nada-importante/</guid>
      <description>Nenhuma novidade para postara hoje, então vou falar de coisas inúteis.
Primeiro: pesso desculpa para quem tem paciência para acessar este blog. A navegação está muito lenta. Pode ficar tranquilo que o problema não é com a sua conexão, muito menos com a do servidor. O grande problema é que o servidor não é uma brastemp. Este servidor é um computador que não teria nenhuma função no mundo além de ocupar espaço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saindo um pouco do mundo do Ubuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/saindo-um-pouco-do-mundo-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2006 21:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/saindo-um-pouco-do-mundo-do-ubuntu/</guid>
      <description>Tive que postar esta imagem. Até a Coca-Cola se rendeu ao seu maior cliente e fez uma edição especial para ele.

*Imagem criada por Elias Pereira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caixa preta</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/caixa-preta/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2006 16:26:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/caixa-preta/</guid>
      <description>Sei que prometi que este post seria sobre minhas impressões sobre o Ubuntu 6.06(Dapper Drake). Infelizmente para uns, felizmente para outros, não podemos mandar no que pensamos. Vamos logo ao texto.
Duas caixas estão sendo oferecidas no mercado(você precisa ter uma delas). Qual você escolheria?
 Uma é preta, como as caixas pretas de aviões. Totalmente blindada e protegida, essa caixa só deve ser aberta pelos proprietários do avião ou por autoridades devidamente munidas de autorizações judiciais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/comecando/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2006 23:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/comecando/</guid>
      <description>Estou começando agora com este blog. Espero ter muito o que escrever.
Aqui você vai encontrar pouca coisa sobre mim. Vou escrever mais sobre as coisas que faço no computador. Os assuntos mais normais serão relacionados com linux, mais especificamente sobre Ubuntu Linux.
Daqui a pouco eu posto alguma coisa. Acho que vou começar com as minhas impressões sobre o Ubuntu 6.06. Também pretendo falar sobre a comunidade Ubuntu-br que está fazendo um grande trabalho na tradução de todas as versões do Ubuntu e vem mantendo um Wiki muito bom totalmente em português .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>