<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Andre Almeida on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/author/andre-almeida/</link>
    <description>Recent content in Andre Almeida on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 May 2011 21:06:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/author/andre-almeida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando um Ícone Personalizado no Lançador do Unity</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/criando-um-icone-personalizado-no-lancador-do-unity/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 21:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/criando-um-icone-personalizado-no-lancador-do-unity/</guid>
      <description>Por um motivo de incopatibilidade da nova posição do Menu das Aplicações (Applications Menus) eu precisei desativar a nova posição para a aplicação Workbench.
Desativando o Menu de Aplicações Global para uma aplicaçao Para desativar o menu para uma aplicação basta iniciar aplicação com o comando abaixo (exemplo para o Editor de Textos Gedit)
 UBUNTU_MENUPROXY= gedit
 Substituindo o gedit pela aplicação que você desejar iniciar.
Desativando o Menu de Aplicações Global para todas as aplicações Se você deseja desativar o menu de aplicações para todas as aplicações no Unity execute o comando abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu é mais social</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/ubuntu-e-mais-social/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 19:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/ubuntu-e-mais-social/</guid>
      <description>Mais do que nunca estamos conectados, a internet vive a febre da rede social e o Ubuntu está preparado para tudo isso.
Hoje é comum encontrarmos em vários computadores ferramentas para Twitter e Faceebook e também sempre um messenger para conectar no MSN, o protocolo mais utilizado no Brasil.
Twitter e Facebook
O Ubuntu vem pronto para este mundo das redes sociais, imediatamente após a instalação do Ubuntu você já pode utilizar o Gwibber a ferramenta para redes sociais como o Twitter e Facebook além de várias outras redes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>