<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microsoft on Ubuntero</title>
    <link>http://ubuntero.com.br/tags/microsoft/</link>
    <description>Recent content in Microsoft on Ubuntero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ubuntero.com.br/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opencast #37 – Celular Modular e Manipulação do Facebook</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 04:14:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-37-celular-modular-e-manipulacao-do-facebook/</guid>
      <description>Esqueça a tristeza da desclassificação da seleção brasileira na copa(o Ivan e o Aprígio já estávamos torcendo para a Alemanha mesmo) e ouça mais um episódio do Opencast. Neste episódio Ivan e Diego discutem assuntos relacionados com software livre, incluindo um desabafo referente a comunidade Ubuntu-BR e uma música especial no final do episódio.
Agradecemos novamente ao Eduardo Barbosa pela arte da capa do episódio.
Gostaríamos de lembrar a todos que devem atualizar seus feeds do opencast pois este mudará de endereço e passará a ser hospedado no site tecnologiaaberta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #30 – SteamOS e FixUbuntu</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-30-steamos-e-fixubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 20:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-30-steamos-e-fixubuntu/</guid>
      <description>Mesmo com a sabotagem do Google, conseguimos gravar mais um episódio do Opencast. Não é desta vez que o episódio será sobre openSUSE, mas logo este episódio estará no ar.
Neste episódio Aprígio Simões, Diego, Ivan e Og Maciel bateram um papo totalmente sem pauta discutida previamente. Começamos falando sobre o codec H264, passamos pela retirada dos servidores de DNS do Google do Brasil, fim do suporte ao formato antigo do Microsoft Office, polêmica em torno do site fixubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opencast #29 – SteamOS e a pérola da TechNet</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/opencast-29-steamos-e-a-perola-da-technet/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 02:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/opencast-29-steamos-e-a-perola-da-technet/</guid>
      <description>Neste episódio do Opencast, Ivan, Aprígio Simões, Diego e Rudinei comentam alguns dos principais acontecimentos que viraram notícia no mundo do software e hardware livre. Nossa conversa começa com a pérola da Technet &amp;#8220;provando&amp;#8221; que o Windows é melhor que o Software Livre, passamos pelas novidades da Valve com o SteamOS e seus hardwares, liberação de especificação de placas de vídeo, Xmir, Raspberry Pi e o investimento da IBM no Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual será a comissão do Estado do Rio de Janeiro?</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/qual-sera-a-comissao-do-estado-do-rio-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 15:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/qual-sera-a-comissao-do-estado-do-rio-de-janeiro/</guid>
      <description>Fico triste quando vejo este tipo de coisa, mas infelizmente ainda é uma realidade. Veja o relato da Eliane Domingos no Google+.
 &amp;#8220;Vejam vocês, em pleno 2013, continuo me aborrecendo. Olha que tem gente que me chama de radical por conta de minha defesa no uso de tecnologias abertas. Fui contatada para fornecer uma proposta de serviços e o contratante me diz que sou obrigada a ter cadastro no SIGA, até aí tudo bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review semanal 03</title>
      <link>http://ubuntero.com.br/review-semanal-03/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 00:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ubuntero.com.br/review-semanal-03/</guid>
      <description>Último resumo semanal, agora com o nome de Review Semanal, do ano no ar com bastante atraso, mas aí está ele.
Os assuntos abordados neste episódio vão desde java, OpenJDK, passando incrivelmente pela microsoft e terminando com um rápido review da distribuição, baseada no Ubuntu, Bodhi.
Links do episódio  TecLand Chapecó Canonical removerá Java do Ubuntu Oracla usará OpenJDK como base para desenvolvimento do Java 7 (inglês) MSN Messenger com suporte a XMPP Nvidia libera código do compilador da CUDA, baseado no LLVM The Humble Indie Bundle GNU Telephony in 2012 [Bodhi Linux   ]8</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>